<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000064</eadid>
        <filedesc>
            <titlestmt>
                <titleproper
                >Archives du Cabinet du maire : dossiers des élus et collaborateurs de cabinet (1967-2008).</titleproper>
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>


                <date normal="2020">2020</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation
            >Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned Systèmes</creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language
                    langcode="fre"
                >français</language>
</langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011596714767D39DiA">
        <runner
        >Archives du Cabinet du maire : dossiers des élus et collaborateurs de cabinet (1967-2008).</runner>
        <did>
            <unittitle
            >Archives du Cabinet du maire : dossiers des élus et collaborateurs de cabinet (1967-2008).</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository>
            <unitid identifier="453W">453W</unitid>
            <origination>Cabinet du Maire</origination>
            <unitdate
                normal="1967-01-01/2008-12-31"
                type="inclusive"
            >1967-2008</unitdate>
            <physdesc>                <extent>
                    11 ml, 219 article(s)
                </extent>

                            <extent>
                    11 ml, 219 article(s)
                </extent>

            </physdesc><langmaterial
            >L'essentiel des documents est écrit en français. Quelques-uns sont écrits en français, anglais, allemand et en italien.</langmaterial>

        </did>

        <scopecontent><p
            >Archives du Cabinet du maire : dossiers des élus et collaborateurs de cabinet (1967-2008).</p>
</scopecontent>


        <acqinfo><p>Type d'entrée : versement</p>
<p>Date d'entrée : 06/08/2020</p>
<p>Type d'entrée : versement</p>
<p>Date d'entrée : 06/08/2020</p>
</acqinfo><note type="mnesysinternal"><p /></note><bioghist><p
            >Le archives du cabinet du maire de la ville Roubaix relate la politique de la ville, les enjeux évoluant à travers le temps et les dossiers traités par les élus et les collaborateurs du cabinet. Il a été constitué grâce aux maires, ses conseillers municipaux, les dossiers, les correspondances avec divers représentants que ce soit des associations, les gouvernements successifs ou encore l'ensemble des corps constituants de la ville (commerce, police, services municipaux). L'ensemble du fonds a été produit dans la seconde moitié du XXe siècle à partir des années 1960 mais plus précisément entre les années 1970 et 1990 avec quelques documents décrivant les années 2000. Ces dates correspondent aux mandats de Monsieur Victor Provo (1942-1977), Monsieur Pierre Prouvost (1977-1983), Monsieur André Diligent (1983-1994) à celui de Monsieur René Vandierendonck (1994-2012). La majorité des documents retrace les actions municipales sous les mandants de Messieurs André Diligent et René Vandierendonck.</p>
</bioghist><custodhist><head
            >Le versement est originaire du cabinet du maire de la ville de Roubaix. Les documents ont été retrouvés en déshérence dans un local au sein de l'hôtel de la ville avant d'être pris en charge et traité par les Archives municipales.</head><p
            /></custodhist><appraisal><p
            >Des éliminations ont été effectuées dans un premier temps dans le local où les documents étaient stockés. Il s'agit de documents déjà présents au sein du services des Archives municipales de Roubaix ou n'étant pas du ressort de la municipalité dans la production et la conservation des documents.</p>

<p
            >Des photocopies de documents originaux ne présentant pas d'utilité à être conservés ont également été éliminées. Au moment du récolement, un second tri a été effectué parmi les documents, ceux présents en plusieurs fois ont été extraits pour être éliminés.</p>

<p
            >L'ensemble constitue environ 16-17 ml de documents éliminés voir le bordereau d'élimination 2020-008.</p>
</appraisal><accruals><p
            >Il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds. En revanche, une partie des archives a été stockée dans une cave du bâtiment A (annexe avec le récolement CAB).</p>
</accruals><accessrestrict><p
            >La majorité du versement est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. La consultation doit se faire en salle de lecture.</p>

<p
            >Toutefois, certains documents sont soumis aux délais de communicabilité définis par l'article L231-2 du code du Patrimoine et par l'arrêté du 4 décembre 2009 portant dérogation générale pour la consultation des listes nominatives du recensement général de la population.</p>

<p>&#160;</p>

<p
            >A la date de publication de cet inventaire, les articles suivants ne sont donc pas librement communicables&#160;:</p>

<p>&#160;</p>

<p>- 453W 8-10</p>

<p>- 453W 11</p>

<p>- 453W 15</p>

<p>- 453W 49</p>

<p>- 453W 50</p>

<p>- 453W 55-63</p>

<p>- 453W 85</p>

<p>- 453W 90-105</p>
</accessrestrict><userestrict><p
            >Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service d'Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture et selon la communicabilité exercée au sein du fonds.</p>
</userestrict><relatedmaterial><p>Versement CAB</p>

<p
            >360 W&#160;: Archives produites et reçues par le Cabinet du Maire, sous les mandats de Pierre Prouvost, André Diligent et René Vandierendonck (1977-2005).</p>

<p
            >407&#160;W&#160;: Archives du maire adjoint pour le quartier Est, Jean-Claude Herkenrath (1992-2002).</p>

<p
            >414 W&#160;: Dossiers thématiques de Monsieur René Vandierendonck (1990-2009).</p>

<p>452 W &#160;: Canal de Roubaix (1970-2009).</p>

<p>(Versements d'archives produites et reçues par le Cabinet)</p>

<p>&#160;</p>

<p
            >336 W&#160;: Dossiers thématiques des élus Monsieur Boudailliez et Monsieur Lamaire (1942-2014).</p>

<p
            >411 W&#160;: Thérèse Constans - adjointe au maire et vice-présidente de l'Opéra du Nord (1982-1984).</p>

<p>412 W&#160;: Renaud Tardy. - Premier adjoint au maire (1996-2005).</p>

<p>(Versements d'archives produites et reçues par les élus)</p>
</relatedmaterial><note><p
            >Cet inventaire a été rédigé par Hélène Orange (étudiante en master Archivistique et Monde du Travail) sous la direction de Marie Bouquet, responsable des Archives municipales de Roubaix en 2020.</p>
</note><note type="mnesysinternal"><p /></note>




        <dsc type="in-depth">
            <c level="item" id="a011596714767t9IBb1">
	<did>
		<unittitle>Administration générale de la commune.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/1-453W/48">453W/1-453W/48</unitid>

		<unitdate normal="1967-01-01/2008-12-31" type="inclusive">1967-2008</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767za0VEd">
	<did>
		<unittitle>Généralités.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/1-453W/24">453W/1-453W/24</unitid>

		<unitdate normal="1967-01-01/2008-12-31" type="inclusive">1967-2008</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767aIaRyI">
	<did>
		<unittitle>Carte de vœux du maire de Roubaix de 2002 à 2006.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/1">453W/1</unitid>

		<unitdate normal="2002-01-01/2006-12-31" type="inclusive">2002-2006</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767DWdjgS">
	<did>
		<unittitle
                            >Bilan de mi-mandat 1986. - Discours dont discours de vœux, situation financière 1985, écart fiscal entre Roubaix et les villes proches, évolution taux d'imposition des communes proches, coût social par habitat réévalué : comptes-rendus, bilans, correspondance, discours, brochure, magazines, notes des différents services.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/2">453W/2</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1984 - 1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767LHQizj">
	<did>
		<unittitle
                            >Préparation du plan de campagne électorale (réunion à Bouvines, 1987).- Bilan du mandat 1983-1987 : comptes-rendus de mandats par les élus (Jean-Pierre Namière, adjoint circulation, propreté urbaine, environnement; Docteur Ghysel, adjoint aux domaines sanitaire et social; Thérèse Constant, adjointe à la culture, patrimoine, action sociale, immigration), note sur le mandat par Monsieur Deswarte (groupe d'action pour l'avenir de Roubaix), résultat du sondage IPSOS "opinion des roubaisiens" 1983), note "Le redressement économique de Roubaix (1983-1987)".</unittitle>
		<unitid identifier="453W/3">453W/3</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1983 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147673xURmV">
	<did>
		<unittitle
                            >Agenda du maire. - Rendez-vous de monsieur le maire par année : descriptif avec horaires, lieu(x), la personne-la profession et accompagnant(s).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/4-453W/7">453W/4-453W/7</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/2008-12-31" type="inclusive">1996-2008</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict><c level="item" id="a011596718823hdXJtQ">
	<did>
		<unittitle
                                >Agenda du maire. - Rendez-vous de monsieur le maire par année : descriptif avec horaires, lieu(x), la personne-la profession et accompagnant(s).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/4">453W/4</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1996 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a0115967147673a2ZX2">
	<did>
		<unittitle
                                >Agenda du maire. - Rendez-vous de monsieur le maire par année : descriptif avec horaires, lieu(x), la personne-la profession et accompagnant(s).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/5">453W/5</unitid>

		<unitdate normal="1999-01-01/2001-12-31" type="inclusive">1999 - 2001</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a0115967147675JRjBb">
	<did>
		<unittitle
                                >Agenda du maire. - Rendez-vous de monsieur le maire par année : descriptif avec horaires, lieu(x), la personne-la profession et accompagnant(s).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/6">453W/6</unitid>

		<unitdate normal="2002-01-01/2004-12-31" type="inclusive">2002 - 2004</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767pl1c5t">
	<did>
		<unittitle
                                >Agenda du maire. - Rendez-vous de monsieur le maire par année : descriptif avec horaires, lieu(x), la personne-la profession et accompagnant(s).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/7">453W/7</unitid>

		<unitdate normal="2005-01-01/2008-12-31" type="inclusive">2005 - 2008</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>








</c>




<c level="item" id="a011596714767ZJFxLG">
	<did>
		<unittitle
                            >Recensement de la population. - Difficultés dans l'application, ajout artificiel de population, recensement général de la population en 1982, situation démographique détaillée, évaluations et variations, mouvement de populations, mise  en place d'un observatoire urbain, données chiffrées des actions municipales : correspondance, plans de la ville selon critères, liste des habitants, tableaux de données, étrangers recensés, rapport de la commission des communautés européennes, annexe au manuel de l'agent recenseur, notes, compte-rendu du groupe de travail Immigration.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/8">453W/8</unitid>

		<unitdate normal="1981-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1981 - 1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >NC Sur autorisation uniquement (L'arrêté du 4 décembre 2009 portant dérogation générale pour la consultation des listes nominatives du recensement général de la population s'applique.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ZJmLdm">
	<did>
		<unittitle
                            >Recensement de la population. - Préparation du recensement de 1997, Les quartiers en difficulté, la situation roubaisienne, étude, approche et résultat sur le recensement général en 1990, directions générales : essai d'exploitation du rapport de la Cellule d'Évaluation du SGAR- 1993, notes, tableau des grandes villes de 1990, tableaux standard, correspondance, rapport de l'observatoire urbain, feuille récapitulative de la population de la commune, brochures, articles de presse. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/9">453W/9</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1990 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >NC Sur autorisation uniquement (L'arrêté du 4 décembre 2009 portant dérogation générale pour la consultation des listes nominatives du recensement général de la population s'applique.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767jhMIPC">
	<did>
		<unittitle
                            >Recensement de la population. - Étude et évaluation du recensement, recettes et dépenses, réalisation du recensement, description par l'observatoire économique Le recensement de la population : correspondance, tableaux d'analyse du recensement, plusieurs rapports dont Population du département du nord 1968-recensement général 1975, notes, arrêté-extrait du relevé des arrêtés municipaux, bulletin individuel pour le recensement 1968/lieux d'habitations, rapport d'instructions aux maires, manuel de l'agent recenseur, liste des agents recenseurs recrutés, extrait du journal officiel, documents cartographiques.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/10">453W/10</unitid>

		<unitdate normal="1967-01-01/1977-12-31" type="inclusive">1967 - 1977</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >NC Sur autorisation uniquement (L'arrêté du 4 décembre 2009 portant dérogation générale pour la consultation des listes nominatives du recensement général de la population s'applique.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767SwCBFR">
	<did>
		<unittitle
                            >Minitel rose. - Interdiction de l'affichage publicitaire (érotisme, pornographie) : articles de presse, correspondance, notes, brochure, prospectus, pétitions, rapport Devenez télé-citoyens.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/11">453W/11</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1987 - 1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1988 (Les documents étant des échanges entre des associations, des familles et la mairie, cela peut faire apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767GQ72JB">
	<did>
		<unittitle
                            >Projet d'entreprise de la mairie de Roubaix. - Comité de pilotage-projet d'entreprise, proposition lancement ligne de vêtements, cérémonie, réunions, questionnaire et diagnostic, gestion du personnel, grandes étapes de la mise en œuvre d'un projet d'entreprise : journal d'information du personnel (Clip N°4, 15 juin 1993), notes, brochure, articles de presse, comptes-rendus de réunions, rapports, questionnaires (interne), synthèses de séminaires.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/12">453W/12</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1989 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767n3Iw3o">
	<did>
		<unittitle
                            >Roubaix statistiques  Vision de Roubaix. - Différentes actions de la mairie, Le défi de Roubaix au 21e siècle : correspondance, plans, études statistiques, rapport.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/13">453W/13</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1984 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147671991pY">
	<did>
		<unittitle
                            >Thèse de Béatrice Giblin. - Gestion de l'édition, résumé de la thèse La région, territoires politiques, le Nord Pas-de-Calais&#160;», remarques de Monsieur André Diligent sur le rapport Giblin, version originale de la thèse : articles de presse, correspondance, dossier concernant l'édition de la thèse de Mme Giblin, statuts, extrait du registre du commerce et des sociétés, tableaux des travaux sur les équipements, rapport de remarques, thèse originale.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/14">453W/14</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767w5gsLc">
	<did>
		<unittitle
                            >Fichier informatique des listes électorales pendant la campagne municipale de 1983. -  Traitement de l'affaire, gestion du dossier sur l'utilisation, constat d'infraction à la législation sur l'informatique (loi de 6 janvier 1978), ouverture de la campagne, réunion, liste électorale, données sur personnes d'origines étrangère : correspondance, jurisprudence, articles de presse, procès-verbaux, compte-rendu d'enquête après identification, photocopie du programme d'extraction avec données récoltées, document de commission rogatoire (plainte André Diligent).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/15">453W/15</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1983 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1989 (Les documents relatent une infraction à la législation sur les fichiers informatiques des listes électorales pendant la campagne municipale de 1983. Cela peut amener à porter un jugement de valeur sur une personne physique facilement identifiable et faire apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675LjLCM">
	<did>
		<unittitle
                            >Collaboration entre les élus du Conseil général et la ville de Roubaix. - Contingent aide sociale, regroupements des services sociaux, espace intermédiaire (insertion scolaire), prévention jeunesse, environnement, voirie, logement, culture, sports, loisirs : dossiers d'étude.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/16">453W/16</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1995 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Lmqe5O">
	<did>
		<unittitle
                            >Grands indicateurs. - Description à l'attention des élus sur les grands indicateurs autour de la ville de Roubaix : liste, rapport, note.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/17">453W/17</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ejQzIH">
	<did>
		<unittitle
                            >Comités exécutifs de la ville (cadre de vie, aménagement, communication, emploi insertion, jeunesse, animation, culture , sports, moyens généraux, services décentralisés, mairies de quartiers et relations administratives). - Organisation et fonctionnement&#160; : convocation, dossiers préparatoires aux réunions, comptes-rendus des réunions des comités.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/18">453W/18</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1994 - 1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147672pDFYo">
	<did>
		<unittitle
                            >Comité exécutif "Ville renouvelée, éducation, culture" (VREC). - Fonctionnement : documents préparatoires aux réunions, comptes-rendus des réunions du comité notamment sur les politiques urbaines, l'observatoire social, la prévention justice, l'éducation, la culture.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/19">453W/19</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1996 - 1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767043gLf">
	<did>
		<unittitle
                            >Comité de pilotage "Aménagement". - Fonctionnement : ordre du jour, relevés de décisions, note sur "Les dispositifs de lutte contre l'habitat insalubre et les immeubles privés abandonnés", comptes-rendus de réunions, listes des participants, tableaux récapitulatifs.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/20">453W/20</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1995 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767p5LrsR">
	<did>
		<unittitle
                            >Roubaix gagnant. - Existence association Roubaix gagnant, adoption des statuts, notification de compte-rendu de réunion : correspondance, liste des présents à la réunion.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/21">453W/21</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BQ9QWE">
	<did>
		<unittitle
                            >Communication,  concours. - Questions et réponses formulées dans le cadre de concours, de plaquettes pour la mairie ou entreprises présentes dans la ville, définitions d'objectifs, budget, projet de règlement et mise en place du règlement/jeu, propositions de questions, concours agglomération : articles de presse, brochures (jeux, groupe Auchan, groupe Westaflex), correspondance, comptes-rendus de conseils d'administration et de réunions, magazine Grands reportages, n°137 spécial Paris, factures, règlement de jeu-concours, documentations du jeu et accords ou corrections demandées.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/22">453W/22</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1993 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767633tMm">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre d'information municipal (CIM). - Lien avec les villes, relais d'informations, protocole d'accord entre les comités régionaux : notes, liste de villes, correspondance, plans, calendriers des manifestations (février 1985, mars 1985, avril 1985, mai 1986), rapport/historique des activités, documents du service de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/23">453W/23</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1983 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Woef6n">
	<did>
		<unittitle
                            >Le devenir de Roubaix. - Gestion de l'affaire Avenir de Roubaix,  projet de réunions, étude d'une stratégie de développement, discussions d'investissement en Belgique, présentation du rapport CERES, conférence de presse : articles de presse, études sur le devenir économique et social de Roubaix, correspondance, notes, dossiers, procès-verbal de réunions, déclaration sur la situation économique et sociale, tableau de l'évolution de l'effectif des salaires cotisant au régime général (situation au 31 décembre de chaque année), dossier industriel, dossiers La population immigrée à Roubaix, problèmes et propositions de solutions,Propositions de solutions, avant projet, document complémentaire, Amélioration de l'habitat et de l'environnement, dossier sur l'emploi, rapport Vers une amélioration de l'ajustement quantitatif et qualitatif entre l'offre et la demande d'emploi dans la région Roubaix-Tourcoing-un cercle vicieux à briser.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/24">453W/24</unitid>

		<unitdate normal="1973-01-01/1976-12-31" type="inclusive">1973-1976</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767nmWHWx">
	<did>
		<unittitle>Adjoints et conseillers.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/25-453W/29">453W/25-453W/29</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1983-1992</unitdate>
		<physdesc>		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p>
</accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p /></note>







	<c level="item" id="a011596714767yW4MVf">
	<did>
		<unittitle
                            >Vœux Monsieur Max-André Pick. - Vœux de 1991 et 1992, réception du personnel, directions générales : programme, brochures, descriptif, notes, tableau comparatif.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/25">453W/25</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1991 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Y71jd8">
	<did>
		<unittitle
                            >Conseil communal d'enfants. - Dispositif projet éducatif Éduquer l'enfant dans la citoyenneté : notes. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/26">453W/26</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1991 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767yjoX2J">
	<did>
		<unittitle
                            >Conseil communal d'enfants. - Visite des bureaux de vote du conseil communal d'enfants, séances traitant de divers sujets (culture et loisirs, environnement, vie scolaire etc, installation du conseil municipal d'enfants-lancement des festivités du bicentenaire de la Révolution, envoi des cahiers de doléances des enfants au maire et demande de prise en compte des propositions, rencontre préparatoire entre élus et enseignants dans le cadre du comité adulte du conseil communal d'enfants, propositions concernant la vie scolaire des enfants) : comptes-rendus de réunions, déclaration des Droits de l'Homme et du Citoyen, rapports, plans, correspondance, document d'impressions générales, articles de presse, tableaux descriptifs des conseils et propositions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/27">453W/27</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1988 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675SmiSe">
	<did>
		<unittitle
                            >Conseil communal des jeunes. - Création et application : compte-rendu de réunion, notes, plan.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/28">453W/28</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767pLjpCg">
	<did>
		<unittitle
                            >Adjoint Monsieur Hubert Caron. - Constatation de délinquance, projet de réorganisation, traitement de ses attributions dont implantation hôtelière, aménagement de l'îlot du collège, voiries, lycée, aménagements locaux : correspondance, notes, fonctions de Monsieur l'adjoint, dossier, plans, note du secrétaire d'état d'économie sociale sur vingt opérations pilotes de développement local, articles de presse, fiche contact des différents hôteliers.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/29">453W/29</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1983 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c><c id="a011596720702WOmA1Z" level="item"><did><unittitle
                        >Collaborations extérieures.</unittitle><unitid
                            identifier="453W/30-453W/48"
                        >453W/30-453W/48</unitid><unitdate
                            normal="1978-01-01/1994-12-31"
                            type="inclusive"
                        >1978-1994</unitdate></did><note
                        type="mnesysinternal"
                    ><p /></note><c id="a011596721277cMCCvU" level="item"><did
                        ><unittitle>Echanges.</unittitle><unitid
                                identifier="453W/30-453W/40"
                            >453W/30-453W/40</unitid><unitdate
                                normal="1978-01-01/1994-12-31"
                                type="inclusive"
                            >1978-1994</unitdate></did><note
                            type="mnesysinternal"
                        ><p /></note><c
                            id="a011596721476uUXaVi"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Perspectives européennes de la Métropole Lilloise. - Étude sur les perspectives européennes de la métropole Lilloise (L'Europe à portée de main...) du SGAR J.F. Stevens : rapport (document provisoire). </unittitle><unitid
                                    identifier="453W/30"
                                >453W/30</unitid><unitdate
                                    normal="1989-01-01/1989-12-31"
                                >1989</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596721535gFQ1TQ"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Dossier envoyé à Monsieur Jean-Claude Aurousseau, Préfet de région. - Divers champs d'actions (Archives du Monde du Travail, métro, lycée, commissariat) : correspondance, historique métro.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/31"
                                >453W/31</unitid><unitdate
                                    normal="1986-01-01/1986-12-31"
                                >1986</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596721762aErP4S"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Jacques Chirac  Avril 1986. - Alerte d'André Diligent sur L'extrême gravité de la situation de Roubaix, envoi au Premier Ministre Jacques Chirac : documentation Roubaix en chiffres avec plans, correspondance, articles de presse notamment sur la sécurité, plan Fabius, publications du plan Fabius.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/32"
                                >453W/32</unitid><unitdate
                                    normal="1986-01-01/1986-12-31"
                                >1986</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596721820mn7R97"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Plan Fabius. - Débat et échanges par rapport au Versant Nord Est (VNE), situation financière, événements graves Expulsions de la préfecture, annonce et réception du plan Fabius, témoignages de sympathie à Monsieur André Diligent (Préfecture) : presse, publications journal officiel, communiqué des services du Premier ministre, courriers envoyés à Laurent Fabius et réponses, dossier d'interventions Laurent Fabius (non complet'), correspondances diverses reçues par Monsieur André Diligent, correspondances diverses adressées par Monsieur André Diligent, plan Fabius, communiqué et conférences de presse, notes diverses.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/33"
                                >453W/33</unitid><unitdate
                                    normal="1985-01-01/1986-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1985-1986</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596721879Y2PWWc"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Gouvernement Balladur . - Organisation du dossier par noms des membres du gouvernement, visite de Simone Veil, avant-projet avec Monsieur François Bayrou La maison de l'éducation, budget, aménagements du territoire-échanges avec Hoeffel, visite de Monsieur Jacques Toubon, déroulé de la visite de Madame Simone Veil, gestion de l'emploi avec Michel Giraud, gestion équipement et transport par Monsieur Bernard Bosson : correspondance, notes, articles de presse, tableau descriptif, contrat d'agglomération, audition de Monsieur Pierre Méhaignerie, rapport Ville renouvelée et restructuration urbaine, compte-rendu séances Sénat, dossiers de visite de Madame Simone Veil , sécurité routière livret d'élève, rapport Document de travail 1993, visite de Monsieur Hervé de Charette, extrait de séance, tableau La première région textile et habillement, visite de Monsieur Gérard Longuet et de Monsieur Jean-Marie Rausch.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/34"
                                >453W/34</unitid><unitdate
                                    normal="1993-01-01/1994-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1993-1994</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a0115967219656mj9pg"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Courrier ministériel 1983-1985. - Échanges de courriers ministériels avec le Président de la République, le Premier ministre, Jean-Pierre Chevenement, Robert Badinter, Jack Lang, Pierre Mauroy : correspondance, articles de presse, brochures.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/35"
                                >453W/35</unitid><unitdate
                                    normal="1983-01-01/1985-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1983-1985</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596722040VSpSsW"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Élysée (ISEN). - Échanges d'informations sur la visite, les actions menées dans le domaine sanitaire et social, sur la gestion économique : articles de presse, correspondance, comptes-rendus de réunions, discours de monsieur le président de la République lors de sa visite de Roubaix (1983), bilan, fiche n°5 «&#160;La société de conversion industrielle&#160;».</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/36"
                                >453W/36</unitid><unitdate
                                    normal="1983-01-01/1984-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1983-1984</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596722108YO92gW"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Ministres. - Description des différents gouvernements notamment sous Jacques Chirac, échanges avec divers membres du gouvernement, implication dans la gestion des affaires roubaisiennes, lien avec le Versant Nord Est (VNE), traitement des dossiers concernant la mairie en fonction de leurs attributions ministérielles : carnet de composition du gouvernement et des cabinets ministériels (liste arrêtée au 30 juin 1987), catalogue des fins de non-recevoir et surtout des promesses non-tenues, liste composantes du gouvernement, correspondance, notes, brochure, articles de presse, discours de Monsieur Faure devant les directeurs départementaux de l'équipement 1988, liste des organes institutionnels et administrations de l'État, sous-dossiers par ministère et secrétariat.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/37"
                                >453W/37</unitid><unitdate
                                    normal="1986-01-01/1989-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1986-1989</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a0115967221644xmpFL"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Chirac Fabius Mauroy. - Affaire de l'occupation de la préfecture, gestion de l'implantation du métro ligne n°2, aménagements d'infrastructures routières (Lille-Gand), demande de financement, poursuite d'investissement (FEDER), état financier, lien avec le Versant Nord Est (VNE), perspectives et préparation du plan Fabius : articles de presse, notes, photographies de l'occupation de la préfecture, tableaux de chiffres du chômage (VNE), bilan de Feder, rapports, historique du centre des Archives du Monde du Travail, communiqués, plans, extraits d'articles, brochure, étude sur le chômage dans le Nord-Pas-de-Calais.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/38"
                                >453W/38</unitid><unitdate
                                    normal="1985-01-01/1987-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1985-1987</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596722222uM22dq"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Chirac Fabius Mauroy. - Propositions du Versant Nord Est (VNE) suite au plan Fabius, remboursement des charges sociétales, projets d'aménagements du territoire, projet de lettre par le VNE, aménagements des infrastructures routières, échanges entre Laurent Fabius et André Diligent-échanges entre Monsieur Laurent Fabius et le VNE, préparation de la conférence de presse, dotation complémentaire : catalogue des fins de non-recevoir et des promesses non-tenues, correspondance, étude sur le chômage, plans, rapports, dossier d'ensemble de mesures, communiqué, document La fiscalité directe locale des grandes villes en 1987, articles de presse, brochures, compte-rendu de la situation dans le VNE, historique du centre des Archives du Monde du Travail, extrait du journal officiel, notes, liste des questions posées à Monsieur le préfet, caractéristiques des mesures revendiquées par l'agglomération Roubaix-Tourcoing dans le cadre du plan Fabius.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/39"
                                >453W/39</unitid><unitdate
                                    normal="1985-01-01/1987-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1985-1987</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c><c
                            id="a011596722296IPyrVf"
                            level="item"
                        ><did><unittitle
                                >Chirac Fabius Mauroy. - Lien avec le Versant Nord Est, conférence de presse Balduyck  Diligent, traitement des données par thèmes, regards sur les problèmes roubaisiens, utilisation des chiffres : articles de presse, rapports dont villes ouvertes Union de l'agglomération tourquennoise (UAT), plusieurs sous-dossiers de thèmes (Ex : VNE, Frais pour enfants scolarisés), extraits d'articles, correspondance, protocole d'accord pour la création d'une zone transfrontalière, tableau comparatif 1974/1984 de l'Assedic de Roubaix/Tourcoing avec le département et la région, communiqué de presse, fiches d'actions, liste du gouvernement de Jacques Chirac.</unittitle><unitid
                                    identifier="453W/40"
                                >453W/40</unitid><unitdate
                                    normal="1978-01-01/1989-12-31"
                                    type="inclusive"
                                >1978-1989</unitdate></did><note
                                type="mnesysinternal"
                            ><p /></note></c></c><c
                        level="item"
                        id="a011596714767Yrdr1L"
                    >
	<did>
		<unittitle>Visites.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/41-453W/48">453W/41-453W/48</unitid>

		<unitdate normal="1981-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1981-1994</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767sf8bLa">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Jacques Chirac (Premier ministre). - Publications du plan Fabius 4 octobre 1985, États généraux de décembre 1985, colères de maires, dernier avertissement, explications de la situation à Roubaix, demande d'implantation de Lille III Langues Étrangères Appliquées : correspondance, articles de presse, comptes-rendus.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/41">453W/41</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1985 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Lit4ur">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Pierre Mehaignerie. - Visite de Monsieur Pierre Lefort, gestion de la ville (HLM, infrastructures routières, VNE), demande d'inscription de la zone au titre des zones primales, chiffres sur le chômage, demandes sur les zones franches, société de conversion, engagement ferme du premier ministre en 1984 et accord complet sur les transports de Roncq, plan Fabius, Feder (intervention pouvoirs publics dossier CEE), désenclavement-voie rapide urbaine Lille, Roubaix, Tourcoing (demande d'inscription d'un IXe plan), habitat, RHI, Centre International de la Communication (CIC), Archives du Monde du Travail, réseau câble, antenne sud, métro (ligne 2) : articles de presse, notes, correspondance, comptes-rendus de réunions, plans.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/42">453W/42</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1986-12-31">1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767nDfbOx">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Madame Simone Veil. - Préparation et déroulement de la visite (03 février 1994)  : dossiers préparatoires, dossiers des lieux et sujets de la visite, itinéraire de la visite, notes, notes de cadrage, rapport du diagnostic sur le contrat d'agglomération (1990), programme. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/43">453W/43</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1990 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767dnv4vr">
	<did>
		<unittitle
                                >Rencontre de Monsieur François Bayrou. - Discussions autour des BTS Audiovisuel autour de Lille dont celui de Roubaix, propositions d'actions dans un contrat projet et avant-projet La maison de l'éducation, demande et implantation d'une classe préparatoire aux Grandes Écoles (Lycée Van Der Meersch), organisation des collèges de la ville : correspondance, note de synthèse, contrats d'agglomération de la CUDL, document de travail (avant-projet/projet), magazine du lycée Maxence Van Der Meersch.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/44">453W/44</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767lXs6z4">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Philippe Douste-Blazy. - Centre hospitalier de Roubaix, lutte contre la toxicomanie dans la ville (programme, projet d'actions inter-partenariales), bilan 1991, les états généraux de la lutte contre la toxicomanie, action renforcée de la mission locale (information, prévention et médiation : auprès des publics jeunesse-constat et budget), projet transfrontalier petite enfance : notes, programme, rapports d'activité et d'orientation du service, des états généraux et d'association écoute familles professionnel.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/45">453W/45</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767bdzSdn">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Michel Rocard. - Projet et dossier INFOCOM, études des salaires dans différentes filières, rencontre avec le Premier Ministre, constatation augmentation chômage, développement équilibre à l'arrivée des TGV européens, mesures d'actions économiques et de soutien à l'emploi dans les pôles de reconversion, création d'une Eurozone Versant Nord Est (VNE) de la métropole lilloise (coopération intercommunale européenne-historique et projets d'aménagements), opération Motte-Bossut-Roubaix-Comeli Cotrali, aménagements du territoire : articles de presse, extrait de l'article Intermédiaire 23, correspondance, communiqué, dossier TGV, programme avec carte, document du Sénat, discussion académique, brochures, dossier de présentation de l'opération Motte-Bossut, discours du président de la République lors de sa visite à Roubaix en 1983, rapport Versant Nord Est Le poids des mots, le choc des chiffres 1985.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/46">453W/46</unitid>

		<unitdate normal="1981-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1981 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767b0wQOj">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Nutte.  Conseiller technique chargé de l'emploi. - Gagner «&#160;Le plan roubaisien d'insertion&#160;», préparation de la visite à Roubaix de Monsieur Nutte du cabinet de Monsieur Michel Giraud ministre du travail : dossier, document de constat, contrat de requalification, présentation et propositions de la mission locale.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/47">453W/47</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1993 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767pvYACS">
	<did>
		<unittitle
                                >Visite de Monsieur Jean-Marie Rausch (5.12.1989). - Débat L'eurotéléport, outil de développement régional à la veille du marché unique européen, mission de reconquête du marché intérieur, projet d'intervention du ministre à l'occasion de la signature de la convention entre le lycée Jean Moulin et la ville de Roubaix, services de promotion du commerce extérieur, lien avec Wattrelos, les entreprises exportatrices : correspondance, articles de presse, rapport Le commerce extérieur de la région Nord Pas-de-Calais, invitations, descriptif de reconquête, tableaux de données chiffrées, convention de collaboration, liste de questions, liste des zones d'exportations, extrait de séance de l'Assemblée nationale de 1989, détails du programme du déjeuner-débat, liste des invités, programme, convention SIAR/CIJM, dossier de presse Métropole marchande.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/48">453W/48</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c></c>



</c>
<c level="item" id="a011596714767MP32uf">
	<did>
		<unittitle>Gestion et développement de la ville.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/49-453W/105">453W/49-453W/105</unitid>

		<unitdate normal="1971-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1971-1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767195bzs">
	<did>
		<unittitle>Sécurité.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/49-453W/63">453W/49-453W/63</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1982-1996</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767g6jMR3">
	<did>
		<unittitle
                            >Commissariat central. - Échanges d'informations, structuration : articles de presse, correspondance, documents des impôts.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/49">453W/49</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1983 - 1991</unitdate>
		<physdesc><physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate"><p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1991 (Les documents traitent de la gestion du commissariat central de la ville de Roubaix. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes et à la protection de la vie privée.)</p></accessrestrict><note
                            type="mnesysinternal"
                        ><p /></note>








</c>
<c level="item" id="a011596714767v1bjYj">
	<did>
		<unittitle
                            >Chevaliers de Roubaix (association pour faire reculer la délinquance). - création d'activité, finances de l'association, réalisation, kermesse, marche, intervention de la Ligue des droits de l'homme sur l'installation de caméras, déclin : correspondance, comptes-rendus de séance, articles de presse, brochures, demandes d'audience, plans, compte-rendu d'infraction.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/50">453W/50</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1984 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1993 (Les documents portent sur des infractions et l'organisation de marches qui peuvent faire apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767GZwi7l">
	<did>
		<unittitle
                            >Délinquance. - Études et recherches effectuées par la délégation, causes à la prévention, études des données chiffrées, renseignements de l'enquête effectuée à Roubaix : rapport de Jean Descamps (Docteur en Sciences Sociales) avec la participation de Jacky Durand (avocat au barreau de Lille).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/51">453W/51</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1982-12-31">1982</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Go42oi">
	<did>
		<unittitle
                            >Délinquance. - Séminaire sur Prévention de la délinquance et alternatives pénales, réunions, conseil communal, actions contre difficultés quartier hauts-champs, comparaisons de chiffres (années), données des délits et de l'évolution de la délinquance : articles de presse, correspondance, comptes-rendus, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/52">453W/52</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1990 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a01159671476735Rz72">
	<did>
		<unittitle
                            >Observatoire de la délinquance. - Réunion sur la sécurité (délinquance), lien avec mairie de Wasquehal, réunion annuelle restreinte sur la politique de la ville de Roubaix, Observatoire de la délinquance : correspondance, notes, télécopie.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/53">453W/53</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767IfgIJL">
	<did>
		<unittitle
                            >Vidéosurveillance. - Projet de conventions et conventions vidéosurveillance, évaluation de la maintenance, lien avec loi de l'information et des liberté de 1978 : correspondance, notes, descriptifs, articles de presse. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/54">453W/54</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1991 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767xDqJVX">
	<did>
		<unittitle
                            >Police Municipale. - Intervention faisant suite à agressions, mise en place de moyens, observations générales, observations du trafic, patrouilles diverses avec descriptions des activités, réglementation de l'accès et du stationnement dans l'enceinte du Centre Hospitalier de Roubaix, lien Croix-Rouge française : correspondance, rapports d'observations, notes, rapports d'activités de la police municipale, articles de presse, liste des effectifs, témoignages. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/55">453W/55</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1983 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1985 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767DVaxWl">
	<did>
		<unittitle
                            >Télé alarme. - Projet d'envoi d'une circulaire aux personnes âgées à l'occasion du télé-alarme, aménagement autour de la sécurité des personnes âgées lien avec télé-alarme : note, délibérations, procès-verbal de réunion du conseil de gestion de l'office municipal.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/56">453W/56</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1986 - 1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1988 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767mVbPiG">
	<did>
		<unittitle
                            >Sécurité, insécurité, police (dossiers de suivi par ordre chronologique). - Recensement des actes de délinquance, organisation des services de la police nationale et municipale, aménagement du commissariat central, mise en place de la vidéosurveillance, rapports avec les syndicats de policiers, le Préfet de police, les Ministres, procureurs et commissaires, organisation de la CCPD (conseil communal de prévention de la délinquance), action des Chevaliers de Roubaix, collaboration transfrontalière, mouvement des effectifs de police, relations avec la presse&#160; : documents de suivi de l'ensemble des thèmes par ordre chronologique, plaintes, témoignages, lettres et pétitions de particuliers, de commerçants, d'établissements scolaires, de cinémas, rapports, notes, articles de presse, correspondance entre le maire et les élus, entre le maire et de nombreux interlocuteurs, statistiques sur les actes de délinquance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/57-453W/63">453W/57-453W/63</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1982-1996</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                            >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1996 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict><c level="item" id="a011596714767jzMYW7">
	<did>
		<unittitle>1982-1984.
A noter : marche pour l'égalité et contre le racisme (25/11/1983): note de présentation, articles de presse. Marche contre l'insécurité (organisée par Roubaix aux roubaisiens, Chevaliers de Roubaix, comité de sécurité roubaisien, 1984) : déroulé de la marche, discours du RAR, discours du maire, articles de presse, communiqué de la commission extra-municipale des communautés étrangères.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/57">453W/57</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1982 - 1984</unitdate>
		<physdesc><physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate"><p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1984 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>
	<appraisal><p>conservation</p>
</appraisal><note type="mnesysinternal"><p /></note>







</c><c level="item" id="a011596714767PVj7Yr">
	<did>
		<unittitle>1983-1984.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/58">453W/58</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1983 - 1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1984 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767hOVfFf">
	<did>
		<unittitle>1983-1985.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/59">453W/59</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1983 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1985 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767GwAYVs">
	<did>
		<unittitle>1985-1986.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/60">453W/60</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1985 - 1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1986 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767btW0Fy">
	<did>
		<unittitle>1983-1990.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/61">453W/61</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1983 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1990 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767os9dOj">
	<did>
		<unittitle>1989-1992.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/62">453W/62</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1989 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1992 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c><c level="item" id="a011596714767hXMLYG">
	<did>
		<unittitle>A noter :comprend le contrat local de sécurité (1996).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/63">453W/63</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1995-1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1996 (Les documents faisant le détail de l'ensemble des actions réalisées par la police. Cela peut porter atteinte à la sécurité publique, à la sécurité des personnes ou à la protection de la vie privée.)</p>
</accessrestrict>








</c>








</c>







</c>
<c level="item" id="a0115967147670slcxT">
	<did>
		<unittitle>Education/Enfance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/64-453W/73">453W/64-453W/73</unitid>

		<unitdate normal="1975-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1975-1999</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a01159671476722P16m">
	<did>
		<unittitle
                            >Bouvines de l'éducation. - Politique éducative de la ville, recommandations en matière de communication/activité, documents d'analyse de l'inspection départementale de l'Éducation nationale (dossier regroupant l'ensemble des caractéristiques) : plans, diagnostic technique groupes scolaires, écoles, guide scolaire 1993/1994, rapports d'études.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/64">453W/64</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1993 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BwCRIn">
	<did>
		<unittitle
                            >Institut Universitaire de Technologie (IUT). - Représentations d'un bâtiment sous différents angles : photographies de taille moyenne.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/65">453W/65</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1985-12-31">1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767E0MRuh">
	<did>
		<unittitle
                            >Maison de l'éducation. - Développement de la ville dans le secteur de l'éducation, lien avec le Ministère, gestion des différentes mesures (budget), divers projets d'actions, avant-projet (document de travail), propositions d'actions : correspondance, comptes-rendus, récapitulatif des actions proposées par la maison de l'éducation, invitation aux réunions du conseil d'administration, brochure, contrat d'agglomération de CUDL (avant-projet, propositions d'actions), éditorial, contrat d'agglomération-fiches programme d'action, contrat-cadre entre l'Etat  la communauté urbaine de Lille, le Conseil régional Nord Pas-de-Calais, articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/66">453W/66</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1991 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767MjAraT">
	<did>
		<unittitle
                            >Maison de l'éducation. - Projet de réunion, implantation de la maison de l'éducation-choix du site, Xe plan, conseil d'administration de la maison de l'éducation, échange avec Willems-Croix-Wattrelos-CUDL, budget prévisionnel entre 1993 et 1994 : articles de presse, correspondance, brochures, comptes-rendus du Conseil d'Administration 1994, invitation à la réunion, contrat de plan, bulletin de réponse (Paris 8), contrats de ville-fiche programme et d'agglomération 1990/1993 avant-projet/pré-projet, statuts, préfigurations (budget 1994/1995-Relais aux familles). </unittitle>
		<unitid identifier="453W/67">453W/67</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1993 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767mgWGoh">
	<did>
		<unittitle
                            >Gratuité du centre aéré. - Action de lutte contre la tarification du centre aéré : pétitions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/68">453W/68</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767oDAhqV">
	<did>
		<unittitle
                            >École Supérieure des Arts et Industries Textile (ENSAIT). - Gestion, contrat quadriennal de développement, projet d'établissement pour la période 1990-1993, organisation des journées de la mode, demandes d'audiences, réponse à demandes précises : correspondance, comptes-rendus de réunion, copies de lettres, affiche, brochure, notes, notes de synthèse, rapports,  dossiers, articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/69">453W/69</unitid>

		<unitdate
                                normal="1984-01-01/1990-12-31"
                                type="inclusive"
                            >[1984] - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767gM90iW">
	<did>
		<unittitle
                            >Réseau solidarité école. - Action expérimentale de création de Réseaux Solidarité École : correspondance, descriptif, dossier d'action.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/70">453W/70</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767RACrRx">
	<did>
		<unittitle
                            >Ludopital (association pour l'amélioration du quotidien des enfants hospitalisés). - Impression du Ptit Ludo, demande de création d'emplois, de subventions, de formations, recherche de sponsors, réception, création d'emplois, organisation réception des 10 ans-organisation exposition, organisation d'une course à pieds Les foulées jaunes,  organisation 3e édition Challenge jaune, Soyez la machine à sourire : correspondance, brochures, devis, articles de presse, fiches de liaisons, descriptifs de projets, bulletin d'adhésion, invitations (nouveaux locaux, 10 ans), dossiers de sponsoring et de recherche de partenaire, journal de l'association, tracts Les foulées jaunes, affiche de la course, questionnaire, comptes-rendus de l'assemblée générale, rapport Le challenge jaune Wasquehal 1994.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/71">453W/71</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1993 - 1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BEfa1a">
	<did>
		<unittitle
                            >Restauration scolaire. - Exploitation de la cuisine centrale-appel d'offres, restauration, rendez-vous avec GREF/ACCOR, perception des cantines, gestion de la restauration des centres aérés, absentéisme des membres du personnel, projet de délibération, mise au point du dossier Cuisine centrale 1988, grève, comparaison avec d'autres villes, présentation générale, réorganisation de la surveillance dans les restaurants scolaires : tableaux, correspondance, brochures, articles de presse, bulletin communal, synthèse de l'audit sur la restauration scolaire, listes des cantines et coûts de restauration, courrier personnel de J. Freville, extraits du registre des délibérations, notes, contrat de concession du service public de la restauration municipale (Ville de Conflans Sainte Honorine), procédures de restaurations, procès-verbaux relevé des critiques et revendications mises en avant, rapports,  protocole d'accord entre municipalité de Roubaix, les agents stationnement payant sur voie publique et organisations syndicales, syndicats, courrier personnel Prouvost, arrêté, dossiers de compte administratif. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/72">453W/72</unitid>

		<unitdate normal="1975-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1975 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767IsJWaW">
	<did>
		<unittitle
                            >Éducation nationale. - Nomination de Maury (inspecteur académique), projet d'installation de la maîtrise de physico-chimie et d'Économie de l'énergétique à Roubaix, gestion par écoles, gestion de la restauration scolaire, ouverture d'un centre d'animation jeunesse, opération été 1983-vacances jeunes, gestion des enfants scolarisés en dehors de Roubaix , organisation de la semaine de l'expression, remise de prix aux lauréats du certificat d'études primaires élémentaires 1983 : correspondance, tableau de répartition, comptes-rendus de réunions, comptes-rendus d'activités, notes, extraits du journal officiel, bilans financiers, liste d'activités du centre, programme communal d'actions, articles de presse, liste des enfants scolarisés à l'extérieur de Roubaix, dossiers, «&#160;Centenaire des lois laïques lettre de Jules Ferry aux instituteurs.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/73">453W/73</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1983-1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767IA0VZU">
	<did>
		<unittitle>Emplois.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/74-453W/83">453W/74-453W/83</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1983-1997</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767U7RD8m">
	<did>
		<unittitle
                            >Chambre de Commerce et d'Industrie (CCI) 1983, 1984, 1985. - Demande d'accompagnement fiscal et social suite aux mesures prises par loi entreprise unipersonnelle, analyse de l'évolution de l'emploi et du non-emploi, élection des membres des CCI et des délégués consulaires, finances, création d'une zone d'activités sur le territoire, constat de vandalisme, intervention de Monsieur Pierre Sander lors d'une assemblée en 1984 sur la situation de l'emploi, regard sur les magasins généraux, zones textiles de l'arrondissement de Lille : correspondance, brochure d'analyse, notes, statuts du syndicat mixte d'études et d'aménagement de la zone d'activités économiques diverses de Roubaix Nord, comptes-rendus de réunions et observations, discours à l'assemblée du 7 janvier 1985, demande d'audience.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/74">453W/74</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1983 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767C0IJGW">
	<did>
		<unittitle
                            >Insertion par l'emploi. - Évaluation de l'organisation du dispositif, préparation des recommandations, axes de réflexion et propositions d'orientation, études de l'organisation du dispositif : deux présentations par le comité de pilotage, correspondance. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/75">453W/75</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1994 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147676BbwrO">
	<did>
		<unittitle
                            >Mission locale. - Modes d'emplois, plan roubaisien pour l'emploi, projets d'actions mission locale, financement, assemblée générale, informations sur la déconcentration de la mission locale : correspondance, invitations à des réunions, comptes-rendus de réunions, articles de presse, brochure (VNE), rapport d'assemblée générale, lien avec le conseil national des missions locales, Edito, bilans.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/76">453W/76</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1992 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767y3H6Xf">
	<did>
		<unittitle
                            >Mission locale. - Finances, réflexions stratégiques mission locale de Roubaix, étude d'implantation d'une plate-forme d'initiative locale sur le Versant Nord Est, aide technique aide à la création par chances pour entreprendre, développement de formations professionnelles, application de l'article 76 de la loi quinquennale : invitation, tableaux des comptes 1996, rapports, correspondance, brochure, dossiers de réflexions, convention (cadre régional tripartite mise en œuvre espaces jeunes dans le Nord Pas-de-Calais), données chiffrées arrêtées au 30.09.94, extrait d'un article, enveloppe annuelle d'adhésion au CLAP des communes de Croix, Hem et Wasquehal, informations sur la situation du Bassin d'Emploi du VNE, dossier GRAAL.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/77">453W/77</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1994 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767g325xu">
	<did>
		<unittitle
                            >Emploi. - Première approche de gestion des services de proximité à Roubaix, propositions d'actions pour l'emploi de proximité, coordination du projet Emplois de proximité, création d'emplois pour les jeunes sous forme de contrat Emplois de ville, lutte contre exclusion sociale, propositions et plan d'action d'insertion pour l'emploi, regroupement de structures et plan roubaisien pour l'emploi, présentation du plan, mise en œuvre des préconisations pour l'organisation du dispositif de coordination pour l'emploi : sommaire récapitulatif, rapports, dossiers de 3 enquêtes (élus, services, publics), articles de presse, brochure, correspondance, circulaire interministérielle, journal officiel, réglementation Emplois ville, dossier du dispositif d'insertion pour l'emploi 1995, étude insertion emploi, étude prévisionnelle et conférence du maire en octobre 1996, rapports et propositions, fiche d'ouverture.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/78">453W/78</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1995 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767B6dYwp">
	<did>
		<unittitle
                            >Plan Emploi Jeunes (juillet 1997). - Nouvelles activités et développement des emplois pour les jeunes, premières indications sur le Plan Emploi Jeunes : correspondance, documents intermédiaires relatifs au Plan Emploi Jeunes, onze rapports proposés sur la culture et les nouvelles technologies de communication, le service aux personnes, la santé et la solidarité, les territoires emplois et le développement durable, le tourisme, les  nouveaux services, les nouveaux emplois, l'Éducation nationale, la justice, le logement, la jeunesse et le sport. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/79">453W/79</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1992 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767y0Gnll">
	<did>
		<unittitle
                            >Audit insertion par l'économie. - Propositions et plan d'action 1995, conclusion du diagnostic du dispositif d'insertion par l'emploi, évaluation de l'organisation du dispositif 1994 et 1995, proposition de démarche, étude du fonctionnement et de l'organisation du dispositif Emploi  Insertion par l'Economique pour la ville de Roubaix d'Ernst &#038; Young : rapports, rapports du dispositif d'insertion pour l'emploi, de l'évaluation de l'organisation du dispositif, notes, correspondance, dossiers d'annexes, télécopies.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/80">453W/80</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1994 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767TOiTEs">
	<did>
		<unittitle
                            >Comité Bassin d'Emploi (CBE). - Analyse de l'évolution du chômage par le comité bassin d'emploi et par l'association des maires de grandes villes de France pour la période 1992-1993, lien avec Cambrai, étude sur le circuit court dans le textile-habillement : bulletin sur la demande d'emploi dans le bassin d'emploi Roubaix-Tourcoing-Vallée de la Lys 1995, correspondance, notes, comptes-rendus de réunions, brochures, dossiers, affiche, articles de presse, répertoire du ministère de l'intérieur N°6 de juin 1995, revue de presse Assises régionales pour l'emploi et le travail(1994), loi quinquennale n°93 1313 du 20 décembre 1993 relative au Travail, à l'Emploi et à la Formation Professionnelle.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/81">453W/81</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1993 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147677VzpIM">
	<did>
		<unittitle
                            >Plan Roubaisien d'Insertion (PRI). - Fonds Inter-institutionnel pour le développement des emplois locaux aidés (Fidela), rencontre, intervention de Monsieur René Vandierendonck, réunions de travail, échanges, concours d'initiatives locales Tout pour l'emploi, financement, création d'une SCOOP, gestion des CES des associations scolaires : constat du Fidela, correspondance, contrat d'objectifs Gagner le plan roubaisien d'insertion par l'économique&#160;» n°2 (1996-1999), comptes-rendus, télécopies, PRI n°2 document final, brochure, rapport d'activité 1993 (Assemblée générale 1994), conseil d'administration (1994), guide à l'usage des locaux pour la mise en place des plates-formes de services, magazine.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/82">453W/82</unitid>

		<unitdate normal="1996-12-31" type="inclusive">[1992]1993 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147676BTPPn">
	<did>
		<unittitle
                            >Club Gagner. - Plan Roubaisien d'Insertion, développement de l'insertion par l'économie : comptes-rendus de l'assemblée générale constitutive et du bureau d'administration, correspondance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/83">453W/83</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1994-1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a01159671476718gYDG">
	<did>
		<unittitle>Social.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/84-453W/105">453W/84-453W/105</unitid>

		<unitdate normal="1971-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1971 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict><c level="item" id="a01159671476711tAzr">
	<did>
		<unittitle>Gestion sociale.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/84-453W/89">453W/84-453W/89</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1982-1997</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767jUCH4z">
	<did>
		<unittitle
                                >Centre familial du CAL/P.A.C.T de Roubaix. - Projet de relocalisation du centre d'Hébergement du CAL, installation Boulevard de Metz, projet de développement de CAL, reprise du discours d'inauguration du Centre d'accueil familial : esquisse programme, budget prévisionnel, articles de presse, discours (allocution de 1968).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/84">453W/84</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1992 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767q3SdFf">
	<did>
		<unittitle
                                >Accueil des Nomades. - Construire l'autre ville, étude préalable pour l'accueil des gens du voyage (CUDL), réponse au rapport sur le stationnement, budget pour l'accueil : propositions de débat (rapport), correspondance, articles de presse, liste de groupes et rapports sur les lieux de stationnement des nomades, rapport d'étude, dossier explicatif, notes, extrait du récapitulatif des délibérations de la Communauté, arrêtés municipaux, compte-rendu, dossier (Ligue des droits de l'homme).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/85">453W/85</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1982 - 1993</unitdate>
		<physdesc><physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate"><p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1993 (Les documents contiennent une liste de groupe constitué qui peut porter atteinte à la vie privée.)</p>
</accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p /></note>








</c>
<c level="item" id="a011596714767y6nHt9">
	<did>
		<unittitle
                                >Dalle commémorative des victimes de la misère. - Rétrospective des répliques de dalle commémorative des victimes de la misère inaugurée le 17 octobre 1987 à Paris, pauvreté : rapport.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/86">453W/86</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767JT6DMC">
	<did>
		<unittitle
                                >Études sur les personnes âgées. - Politique et actions en faveur des personnes âgées, mission d'étude préliminaire, proposition d'intervention-reconversion des foyers logements du CCA, proposition d'expérimentation, conférence de presse Monsieur le maire du 24 octobre Foyer-logement Beaumont, journée organisée maintien à domicile et personnes âgées : proposition de séance de travail, rapports, dossiers, tableaux de bords 3e âge, affiches promotionnelles, programme d'action durant une semaine, note, audit.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/87">453W/87</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1994 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767crWzbt">
	<did>
		<unittitle
                                >Accueil fraternel roubaisien. -  Présentation du lieu, inauguration, historique : rapports d'activités (1994), exercice de 1989, flash sur retour 1984-1986 Centre adaptation de vie active&#160;», brochures, descriptif, statuts, discours de Monsieur Adrien Zeller (1987). </unittitle>
		<unitid identifier="453W/88">453W/88</unitid>

		<unitdate normal="1994-12-31" type="inclusive">[1984]1986 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767OfTrxB">
	<did>
		<unittitle
                                >Programme de développement social des quartiers (D.S.Q.). - Mesures immédiates en faveur du logement social et des quartiers dégradés, plan local pour le développement social des quartiers, journée d'Études D.S.Q.-La démolition élément d'un projet pour le quartier, manifestations, plan urbain, commissions locales, schéma d'organisation : correspondance, rapports, dossier administratif de subventions, étude de cas, articles de presse, tableaux, tableaux des engagements, notes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/89">453W/89</unitid>

		<unitdate normal="1988-12-31" type="inclusive">[1983]1986-1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c><c level="item" id="a011596714767TJF7P6">
	<did>
		<unittitle>Immigration/Intégration.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/90-453W/105">453W/90-453W/105</unitid>

		<unitdate normal="1971-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1971-1997</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767uAjlXS">
	<did>
		<unittitle
                                >Mouvements des étrangers. - Statistiques sur le nombre d'étrangers à Roubaix et dans le Nord.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/90">453W/90</unitid>

		<unitdate normal="" type="inclusive">1978-1984 - 1990-1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1992 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Mgs80D">
	<did>
		<unittitle
                                >Immigration. - Dossier de suivi&#160;: étude «&#160;Constat et réflexions sur l'immigration à Roubaix&#160;» (groupe «&#160;Réflexions immigration&#160;», 1985), courriers envoyés à Georgina Dufoix, secrétaire d'Etat à la famille et aux travailleurs immigrés, sur la situation roubaisienne (1983-1984), articles de presse sur l'agression d'un algérien à Roubaix (1973-1974), documents concernant l'Association culturelle islamique et langue arabe (1979-1985), communiqué de presse sur un incident à la mosquée (1985), demandes de subventions et demandes d'audiences des associations islamiques et musulmanes, du parti des français musulmans, correspondance sur l'action du délégué régional chargé des rapatriés, note de présentation du projet «&#160;Epeule 1984&#160;».</unittitle>
		<unitid identifier="453W/91">453W/91</unitid>

		<unitdate normal="1979-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1979 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1992 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675PGcnn">
	<did>
		<unittitle
                                >Immigration. - Dossier de suivi&#160;: articles, correspondances et comptes-rendus de la commission extra municipale des populations étrangères&#160; crée en 1977 (1987-1989)&#160;; demandes d'audience&#160;; rapports d'activité du service Vie sociale «&#160;Actions menées en direction des communautés étrangères depuis septembre 1987&#160;» (1988)&#160;; tracts et articles de presse concernant les musulmans&#160;; notes et échanges sur le projet d'action éducative interculturelle&#160;; collaboration avec le FAS (fonds d'action sociale pour les immigrés et leurs familles, 1985-1988)&#160;; correspondance avec le recteur de la mosquée de Paris Cheikh Abbas&#160;; documents sur les congrès organisés à la mosquée de Roubaix ( 1986-1987)&#160;; échanges sur le service militaire des franco-algériens (demandes de statistiques, 1987)&#160;; courrier au sujet du livre d'Harlem Désir&#160;; compte-rendu de&#160;la rencontre islamo chrétienne du centre de Hautmont (1986), note sur la population Nord-Africaine et mesures d'aides (1987)&#160;; gestion de la nécropole de confession islamique. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/92">453W/92</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1986 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1989 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767wqfbEI">
	<did>
		<unittitle
                                >Immigration. - Dossier de suivi&#160;: articles de presse, tracts, notes, correspondance, rapport sur les journées de NewCastle (relations avec les populations d'origine immigrée en Grande Bretagne, 1989), rapport sur «&#160;L'insertion scolaire professionnelle et socio-culturelle des jeunes issus de l'immigration&#160;» (par Slimane Lakrouf, 1989), rapport sur les colloques de Birmingham et Rimini sur l'intégration (1991), projet de développement de l'institut de médiation sociale et culturelle&#160;.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/93">453W/93</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1991 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767EMEgGz">
	<did>
		<unittitle
                                >Immigration. - Revue de presse (principalement sur Roubaix). </unittitle>
		<unitid identifier="453W/94">453W/94</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1991 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147673qxwrc">
	<did>
		<unittitle
                                >Situation des Harkis&#160;à Roubaix. - Avancement de la convention CASEC (contrat action sociale éducative et culturelle)&#160;: correspondances, rapports, bilan semestriel (1991), rapport d'activité (1988)&#160;; demandes d'audience&#160;; association des Français musulmans rapatriés d'Algérie et leurs amis du Nord Pas de Calais, section de Roubaix&#160;: statuts, note (1986-1987)&#160;; interventions d'André Diligent à l'Assemblée nationale (1962).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/95">453W/95</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1986 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1991 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767mFsiRa">
	<did>
		<unittitle
                                >Entrée des étrangers à Roubaix. - Conditions du regroupement familial, obtention des attestations d'accueil et certificats d'hébergement&#160;: correspondances, notes, intervention de la Ligue des droits de l'homme, attestations d'accueil.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/96">453W/96</unitid>

		<unitdate normal="1971-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1971 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1992 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767YWcjVs">
	<did>
		<unittitle
                                >Groupe «&#160;Immigration&#160;» du commissariat général au Plan. - Participation d'André Diligent&#160;: invitations, échanges de courriers. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/97">453W/97</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1986 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1987 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147670jO64t">
	<did>
		<unittitle
                                >Foyer Sonacotra de Roubaix. - Fonctionnement et incident&#160;: correspondance, note, articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/98">453W/98</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1990-12-31">1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1990 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767RHgQAi">
	<did>
		<unittitle
                                >Rassemblement régional multiculturel (Roubaix, 24 mai 1987). - Organisation&#160;et désaccord de la municipalité&#160;: correspondances, articles de presse, tracts, débats dans la presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/99">453W/99</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1987 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147670sBdMi">
	<did>
		<unittitle
                                >Circulation d'un tract présumé faux de l'Amicale des Algériens en Europe (FLN, Front de libération nationale)&#160;: échanges entre le maire et l'ambassade d'Algérie, tracts.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/100">453W/100</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1988 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Wb4cir">
	<did>
		<unittitle
                                >Mosquées et associations islamiques. - Constatations de problèmes, représentations d'un terrain-vague, demande d'implantation d'une mosquée, implantation d'une mosquée/association islamique, travaux personnels 3e cycle mosquée Ben Salah Najib, demande de rencontre imam de Paris-Maire, congrès 1986 : correspondance , procès-verbaux, photographies, notes, compte-rendu de réconciliation, demandes d'audiences, articles de presse, dossiers (création institut et travaux de mosquée), programme de rencontre islamo-chrétienne, documents institut de Paris, législation (arrêté d'autorisation d'association étrangère), plans.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/101">453W/101</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1986 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1989 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ht1Q57">
	<did>
		<unittitle
                                >Mariages blancs. - Mise en garde et mesures contre les mariages blancs, confrontation du maire sur l'interdiction de marier un étranger, oppositions de la mairie envers certains mariages, conférences de presse, liens avec d'autres mairies, témoignages : correspondance, articles de presse (concernant aussi d'autres villes), proposition de loi tendant à octroyer aux officiers d'état civil les moyens de prévenir les fraudes au mariage (Patrick Balkany), communiqués dont celui sur les mariages de complaisance, liste des mariages suspects, notes, rapports, statistiques, description d'une adoption.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/102">453W/102</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1984 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1993 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767q4G77D">
	<did>
		<unittitle
                                >Intégration. - Intégration économique des jeunes, contrôle des mariages, échange avec le F.A.S., attribution aides communales spécifiques, actions proposées Programme pour intégration, missions concernant l'hébergement, traitement des villes jumelées : correspondance, notes, listes, articles de presse, tableaux «&#160;Action entreprise&#160;», questionnaire en direction des maires, dossier récapitulatif, documents à l'attention de Monsieur Max-André Pick directeur du cabinet, compte-rendu de l'intervention de Monsieur André Diligent-conférence débat sur l'intégration, l'immigration à Bruxelles en 1990, invitations aux réunions, dossier de demande de subvention Programme pour intégration, documents du Sénat, certificats d'hébergement, rapport du chargé de mission, convention.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/103">453W/103</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1990 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1992 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767vbOloW">
	<did>
		<unittitle
                                >Schéma local d'intégration à Roubaix. - Organisation du séminaire (réception d'invitation, programme du séminaire, enjeux, diagnostic du schéma local d'intégration de la ville de Roubaix), programme régional pour l'intégration des personnes issues de l'immigration 1994-1998 : correspondance, liste des personnes invitées, rapport de diagnostic, dossier de programme.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/104">453W/104</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1994 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767fmcvE3">
	<did>
		<unittitle
                                >Affaire de la mort Louisa Lardjoune. - Gestion de l'affaire par la mairie et représentations dans les médias, projet de fermeture de la mosquée Archimède pour désenvoûtement mortel, refus : deux dossiers de presse dont un journal et un magazine, correspondance, communiqués, compte-rendu d'assemblée générale. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/105">453W/105</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1994-1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p
                                >Communicable au bout de 50 ans à partir de 1997 (Les documents traitent de l'ensemble des dossiers sur l'immigration, l'intégration par la municipalité et la région. Cela peut porter atteinte à la sécurité des personnes, à la vie privée. Ils peuvent permettre de porter également un jugement de valeur sur une personne physique ou font apparaître le comportement d'une personne dans des conditions susceptibles de lui porter préjudice.)</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>








</c>


</c>
<c level="item" id="a011596714767P126Bm">
	<did>
		<unittitle>Aménagements du territoire, infrastructures.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/106-453W/156">453W/106-453W/156</unitid>

		<unitdate normal="1968-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1968-1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767MZ7pML">
	<did>
		<unittitle>Construction, rénovation/réhabilitation.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/106-453W/136">453W/106-453W/136</unitid>

		<unitdate normal="1968-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1968-1998</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a01159671476743jJuY">
	<did>
		<unittitle
                            >Groupe Cru et cru. - Projets d'études, études de l'image de la ville : rapports, compte-rendu d'activité, correspondance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/106">453W/106</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767twfYtQ">
	<did>
		<unittitle
                            >Études Deryng. - Centre directionnel ou secteur mixte d'activités, missions d'études d'environnement diverses, demandes d'audience, demande d'options d'aménagements Métropole-transfontalière, propositions et aménagement d'un parking gare centrale de Lille, Tour de Fives, option d'aménagement du territoire : articles de presse, comptes-rendus de réunions, rapports, rapports d'études, plans, dossiers de projet, programme d'aménagement, correspondance, esquisses de schéma du centre directionnel et de propositions pour urbanisme d'actualité, brochure. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/107">453W/107</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1988 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767apT3pA">
	<did>
		<unittitle
                            >Parkings. - Gestion du parking Roubaix 2000, gestion des contrats d'abonnement, transfert du contrôle de la gestion des parcs de stationnement, étude de la SOGEPARC, négociants visant le transfert, gestion du parc de stationnement Edouard Anseele, transferts : correspondance dont contravention, notes, convention de gestion du stationnement de surface à Roubaix, plans, dossiers, concession d'exploitation du parc de stationnement Edouard Anseele, conventions de concession pour l'exploitation des parcs de stationnement du Vieil abreuvoir et d'Edouard Anseele, documents financiers, avenant n°1 à la convention de concession du 29 janvier 1981 pour l'exploitation Vieil abreuvoir, rapport de convention de concession.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/108">453W/108</unitid>

		<unitdate normal="1986-12-31" type="inclusive">[1981]1984 - 1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767XqdJdV">
	<did>
		<unittitle
                            >Métro. - Discussion et aménagements des territoires dans le cadre de l'implantation du métro, lien avec la CUDL et villes aux alentours, lien avec Strasbourg avant-projet, implantation d'un garage, examen du tracé, budget : procès-verbaux de communication, de réunions CUDL, correspondance, plan tracé initial, articles de presse, ouvrage  Un siècle d'histoire des transports en commun de voyageurs dans le périmètre communautaire, dossier Les cahiers regroupant études, documentations, plans, note de présentation , dossier d'articles de presse et magazines, préparations de conseils, dossier de fiscalisation.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/109">453W/109</unitid>

		<unitdate normal="1973-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1973 - 1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767vYzjEm">
	<did>
		<unittitle
                            >Circulation. - Aménagements du stationnement, parking : brochures, articles de presse, correspondance, dossier de finance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/110">453W/110</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1993 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767EOr147">
	<did>
		<unittitle
                            >Comité interministériel des villes. - Projets d'aménagements, Roubaix, Dunkerque : dossier du comité, compte-rendu, correspondance, contrat État et revues de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/111">453W/111</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1987 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675VOB3U">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre-ville. - Aménagement de la Grande rue, circulation grand place, création de l'association Action Roubaix Centre-Comité de Quartier, club des industriels, restructuration centre-ville, échange info, CUDL : comptes-rendus de réunion, pétition pour un refus du statut Semi-piéton de la Grande rue, plans-dossiers d'urbanisme.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/112">453W/112</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767YcB4DQ">
	<did>
		<unittitle
                            >Contrat rue de l'Épeule. - Organisation des travaux, projets des investisseurs, implantation sur place, intervention foncière, comité de pilotage Épeule, mobilier urbain, études commerciales : budget prévisionnel, réunions, plans, articles de presse, synthèses des projets d'aménagement de la rue de de l'Épeule, définition du périmètre, études des projets.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/113">453W/113</unitid>

		<unitdate normal="1997-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1997 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767mxIeCn">
	<did>
		<unittitle
                            >Banlieue 89. - Aménagements et culture des banlieues, mission banlieues 89, rénovation des banlieues, projet de reconversion de l'usine Motte-Bossut : articles de presse, correspondance, plans, étude-programme pour mise en œuvre projet par CIC, dossier ville de Blagnac, comptes-rendus, magazine du projet, photocopie De la démocratie urbaine, contrat de plan état-région.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/114">453W/114</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1984 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147670P3cR8">
	<did>
		<unittitle
                            >Magasins généraux de Roubaix. - Reconversion, terrains des Magasins généraux, les espaces entreprises (port de Lille), travaux, décision d'affectation, zone d'activité nord, discussions, reconversion des magasins généraux-étude de faisabilité : articles de presse, rendez-vous/correspondance, plans, liste de contact des lieux en location, rapport d'étude. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/115">453W/115</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767AdxjHD">
	<did>
		<unittitle
                            >Propreté urbaine. - Bilan Plan propreté 1992-1993, plan directeur informatisé de propreté urbaine : dossier de presse, édito, gestion du ramassage des ordures ménagères, correspondance, articles de presse, rapport de plan.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/116">453W/116</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767IACAEt">
	<did>
		<unittitle
                            >Établissement Public de Restructuration et d'Aménagement de Roubaix-Tourcoing (EPRART). - Création d'un centre à Roubaix en 1988, rencontres, adhésion de la région à l'EPRART, projet de création, liens avec d'autres villes (Exemple : Wattrelos), échanges de lettres et délibérations CUDL, relance du fonds social urbain, description de la multiplicité de développement de la ville, conférence de presse : notes, correspondance, décret portant sur la création de l'établissement, comptes-rendus de réunion, secrétariat général, plans, dossiers du projet, articles de presse, étude comparative entre ancien et nouveau projet de création, projet de décret de création, documents d'accession à la propriété, rapport sur la mise en place d'un établissement public à Roubaix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/117">453W/117</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1986 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147679BwbC8">
	<did>
		<unittitle
                            >Établissement Public de Restructuration et d'Aménagement de Roubaix-Tourcoing (EPRART). - Projet d'éclairage public des quartiers prioritaires de la politique de la ville Kit riverain avec détails estimatifs, protocole d'accord, conseils d'administration, refonte du conseil d'administration , renouvellement administrateurs en 1994, restructuration urbaine La ville renouvelée, approbation du procès du conseil d'administration de 1991, installation du conseil d'administration : dossiers Kit riverain et annexe, correspondance, rapport de schéma de développement social, articles de presse, invitations, notes, comptes-rendus de réunions, liste de destinataires de lettre.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/118">453W/118</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1993-1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ojTGzO">
	<did>
		<unittitle
                            >Coopération transfrontalière. - Actions proposables dans le cadre de la coopération transfrontalière, projet d'initiative communautaire urbaine, état des lieux, une frontière franco-belge artificielle : programme d'initiative-actions proposables, correspondance, plans, dossier de candidature au projet d'initiative 1994 (étude, cartes de synthèse, contrat d'agglomération, brochure).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/119">453W/119</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1993 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147674Fs62d">
	<did>
		<unittitle
                            >Contrat de ville. - Actions nouvelles et actions reconduites au programme 1996, réunion, projet d'amélioration du Centre Carpeaux, développement des thèmes, programmation 1996 du contrat de ville, résultats de la CAFI pour le contrat de ville 1995, mise en place des fonds de participation des habitants, demandes de subventions, préparation du contrat de ville 1995, actions intercommunales 1994, formation des groupes de travail pour la mise en œuvre d'une intercommunalité effective dans le cadre du contrat de ville : liste des participants, tableaux à thèmes, dossiers des thèmes, dossiers d'annexes de projets/thèmes, correspondance, plans, descriptifs, fiche programme d'action nouvelle, dossier de résultats 1995, dossier intercommunal, dossier de préparation-textes, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/120">453W/120</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1994 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767qMSYcH">
	<did>
		<unittitle
                            >Région câble  Monsieur Jean-Paul Bougeard. - Subvention et règlement au COCIC, développement de nouvelles perspectives dans les services de télécommunications, aménagements du territoire, description  journée câbles et pratiques éducatives, échanges avec correspondants d'autres pays (Portugal, pays du Maghreb), promotion de la découverte de culture grâce à une chaîne de télévision/émission multiculturelle : articles de presse, brochures, correspondance, plans, rapport descriptif des activités, notes, dossier de journée câbles et pratiques éducatives, dossier TV Mondes, une chaîne thématique pour les réseaux câblés, extraits d'enquêtes issues de diverses villes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/121">453W/121</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1988 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767mJoC4M">
	<did>
		<unittitle
                            >Schéma directeur d'aménagement et d'urbanisme (SDAU). - Pour une politique d'aménagement régional, aménagements, construction de la métropole Lille-Roubaix-Tourcoing : rapport sous forme de carnet-circonscription d'action régionale nord, rapport prospective 1 de la Chambre de commerce et d'industrie, compte-rendu analytique, correspondance, rapports de présentation du schéma de la structure de la métropole, dossiers de commission et rapport SDAU 1969 et 1970, rapport justificatif SDAU, plans, livre blanc Construire une métropole, articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/122">453W/122</unitid>

		<unitdate normal="1968-01-01/1970-12-31" type="inclusive">1968 - 1970</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767iPB1Al">
	<did>
		<unittitle
                            >Affichages. - Développement des affichages publicitaires, détails du mobilier urbain, création de signalétiques supplémentaires, financement d'une étude sur les problèmes d'affichage, gestion des panneaux de l'agglomération, gestion affichage Eurotéléport, budget et pose de candélabre par JC Decaux, proposition de mobiliers par JC Decaux à René Vandieredonck type Wilmotte : correspondance, contrat de mobilier urbain, dossier liste des panneaux sur Roubaix (photographies en photocopies et originales), dossier brochure, notes, conventions et avenants, dessins industriels, plans, articles de presse, dossiers de présentation de mobiliers urbains, dossier présentation Giraudy avec illustrations photographies, dossier de présentation Type Wilmotte.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/123">453W/123</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147671b06ev">
	<did>
		<unittitle
                            >Contrat d'agglomération Diagnostic lié au contrat d'agglomération (CODRA). - Conclusion du diagnostic, comparaison entre les villes du contrat et l'ensemble du Versant Nord Est (VNE) : contrat d'agglomération de Lille-Roubaix-Tourcoing-Villeneuve d'Ascq et CUDL (Diagnostic), article de presse, correspondance, liste des intervenants, données statistiques. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/124">453W/124</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1990-12-31">1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147678f8nTo">
	<did>
		<unittitle
                            >Îlot Hôtel des ventes. - Gestion de problèmes dans les infrastructures (voiries, bâtiments dégradations, détériorations, infiltrations), projet d'aménagements (restructuration), bilan foncier, restructuration de l'îlot  : correspondance, plans, articles de presse, rapport (contenant photographies en photocopies), dossier Le quadrant, magazine ACL, notes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/125">453W/125</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1989 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767IYDSY6">
	<did>
		<unittitle
                            >Îlot hôtel des ventes  ACL. - Financement (COCIC), projet Cathédrale de l'image, projet de palais des congrès, restructuration de l'hôtel des ventes : correspondance, tableaux de tarifs indicatifs, comptes-rendus de réunions, notes, rapport d'études préliminaires Le forum, dossier d'informations complémentaires et propositions, articles de presse, présentation de deux projets d'aménagements de l'hôtel des ventes, plans, rapport Le quadrant, brochure/magazine de présentation du groupe ACL.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/126">453W/126</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1991 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767AzGdjc">
	<did>
		<unittitle
                            >Îlot Hôtel des Ventes. - Projet centre commercial Continent, recommandations préliminaires-programme commercial, projet Roubaix 2000 : dossier de présentation, plans, rapport annuel 1995 Promodès, brochure, correspondance, dossiers de projet dont A l'usine avec dossier de presse, Marques Avenue Tome 1 et 2.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/127">453W/127</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1995 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767lW2O3h">
	<did>
		<unittitle
                            >Ré-emploi des friches industrielles. - Gestion des friches industrielles : travaux (projet, finance), démolition, réhabilitation/requalification etc, bilan de l'action, budget, emploi des mots Roubaix : pas de friches, des jachères : articles de presse, dossier de colloque sur la requalification des friches tourquennoises, rapports, note, correspondance, compte-rendu de réunion, contrat de plan Etat-Région sur bilan, liste des opérations sur l'aménagement.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/128">453W/128</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1986 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767R4JUjq">
	<did>
		<unittitle
                            >Ré-emploi des friches industrielles. - La friche dans tous ses états, aménagements territoriaux, présentation des projets du musée d'art et d'industrie de Roubaix La Piscine, Archives  du Monde du Travail, mission pour le développement du Versant Nord Est, la SEM ville renouvelée, approches thématique et opérationnelle de traitements des sites en friche 1996 : invitation, articles de presse, liste des personnes présentes, programme, dossier de presse, brochures, rapports.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/129">453W/129</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1996 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767IHJIxr">
	<did>
		<unittitle
                            >Infocom. - Inauguration, acceptation d'une invitation au 8e congrès national des sciences de l'information et de la communication, opération inf'com, autorisation d'implantation Infocom, lien avec d'autres villes, réhabilitation des amphithéâtres, aménagements Lille III : correspondance, articles de presse, notes, convention, comptes-rendus, comptes-rendus de réunions, comptes-rendus du Conseil régional, rapports des contrats quadriennaux de développement de l'université Lille III et passé avec le ministère de l'Education nationale 1990-1993, prospectus de l'ENSAIT, programme des aménagements, documents information et communication de Lille III.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/130">453W/130</unitid>

		<unitdate
                                normal="1990-01-01/1994-12-31"
                                type="inclusive"
                            >[1990] - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767StDchm">
	<did>
		<unittitle
                            >Téléport. - Projet de réalisation du projet de télécommunications à Roubaix-création d'un téléport (cadre Urba 2000), lien autres villes, proposition de services pour la faisabilité de l'Eurotéléport de Roubaix-CIC Roubaix, colloque Les projets de téléport en France, réunions, projet de texte, commission, lien avec la Chambre de commerce et d'industrie, discussion sur le site, état des lieux et perspectives : sommaires récapitulatifs, correspondance avec Monsieur Gérard Longuet, liste de participants à des réunions, notes, courriers généraux, rapports, synthèse des propositions, brochures, dossiers, transmission de données par satellite avec les véhicules de l'entreprise TransArtoisFrigo, description de l'expérience, plans, dossier de presse, notes de Monsieur Kleinhans, association euro-téléport, tableau comparatif des systèmes DGT et Région câble, études de faisabilités, notes de Monsieur Hubert Caron.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/131">453W/131</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1986 - 1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767XDh0nu">
	<did>
		<unittitle
                            >Téléport. - Projet modifiés du COCIC-Eurotéléport de Roubaix, argumentaire pour région-câble, visite de France Cables et radio 1989, relations avec l'université Lille III-réunions, rencontres, lien avec Phildar, présentation du téléport, visite de Monsieur Jean-Marie Rausch, liste des invités au déjeuner, comparaison entre la convention de Metz et celle proposée à Roubaix, conseils d'administration, interview Stradis, commission téléport, lien avec le téléport d'Amsterdam : correspondance, statuts association, articles de presse, brochures, historique, rapports , comptes-rendus de réunions, notes, invitations, convention de la création d'un téléport à Metz, procès-verbaux réunions, tableaux descriptifs, études et documentations.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/132">453W/132</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1988 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767AzPt2A">
	<did>
		<unittitle
                            >Eurotéléport. - Projet d'implantation d'un pole d'imagerie numérique européen, finances, présentation de la charte de partenariats entre les téléports de Poitiers et Roubaix, objectifs, projet d'aménagements, demandes de rendez-vous, budget de 1992, 1993, projet Eurocom santé, développement régional-friches industrielles, conférence annuelle IIC 1992, développement des activités du WTC de Roubaix, analyse des conditions de développement, constitution d'une société anonyme d'économie mixte : dossiers, correspondance, comptes-rendus de réunions, tableaux contacts du mois de recherche, brochures dont L'écho de l'Afrique, chartes de partenariat et de fonctionnement du groupe de travail 'télécommunications' du club des eurocités (Ville de Nice), rapports, avenant n°5 au traité de concession d'aménagement de la ZAC du centre international d'affaires des gares, notes, planning de travail, protocole d'accord Eurocom santé, plans, échéancier des paiements, contrat d'études et d'assistance technique Logicom, conventions WTC et Eurotéléport et Eurotéléport et Euralille, statuts.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/133">453W/133</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1991 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767fGw2Bs">
	<did>
		<unittitle
                            >Implantation d'un hôtel à Roubaix. - Projet hôtel, propositions de différents hôtels selon différents critères notamment le nombre d'étoiles, étude de faisabilité-projet d'hôtel (SCIC), lien avec climat, budget d'investissement prévisionnel (balladins) : correspondance, articles de presse , brochures notamment dans dossier documentations, plans, notes, magazine, dossier d'étude de faisabilité, dossier de franchise hôtel Climat de France, dossiers de la ville de Roubaix dans le cadre des projets d'hôtel avec plans, réflexions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/134">453W/134</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1983 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767D8MWs1">
	<did>
		<unittitle
                            >Îlot de la Halle. - Restructuration de l'îlot de la halle, financement, étude pré-opérationnelle Le nouveau logis, diagnostic Le marché locatif social, étude de marché des commerces et bureaux pour le projet d'implantation de L'îlot de la halle : correspondance, notes, comptes-rendus, rapport de synthèse de l'étude pré-opérationnelle, photographies aériennes, plans, dossier étude pré-opérationnelle, rapport de diagnostic, rapport d'étude de marchés des commerces et bureaux de Cegma Topo.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/135">453W/135</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1985 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767eAvCia">
	<did>
		<unittitle
                            >Lutte contre les pigeons. - Avertissement sur la dangerosité des pigeons transmetteurs de maladies, constatation de l'invasion de pigeons et de la dégradation à cause d'eux notamment Grand Place Hôtel de Ville etc, lien avec la Ligue Protectrice des Animaux, aménagements urbains pour piéger les pigeons sans être détectable à l'œil et inaccessibles : correspondance, rapport sanitaire sur la pullulation des pigeons dans les villes, brochure, notes, revue de l'ordre des vétérinaires, dossier Les pigeons à Roubaix, magazine, articles de presse, pétitions de roubaisiens et de personnes travaillant à Roubaix pour sauver les pigeons de la Grand place.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/136">453W/136</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1990-1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a0115967147672e4LjS">
	<did>
		<unittitle>Parcs.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/137-453W/138">453W/137-453W/138</unitid>

		<unitdate normal="1996-12-31" type="inclusive">[1979]1980-1996</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767TExQIh">
	<did>
		<unittitle
                            >Parc Barbieux  Suivi. - Organisation du centenaire du parc Barbieux, histoire du parc, construction serre, concession du restaurant-brasserie du parc, stage de pêche, travaux pour classement du parc, études paysagère, travaux de restauration des berges du plan d'eau Beau jardin, demandes de subvention et d'organisation, aménagements du parc, de l'éclairage : articles de presse, brochures, magazine, invitations, notes, correspondance, procès-verbal d'adjudication (1905 copie), plans, traité de concession, comptes-rendus de réunion, commission législative, règlement, photographies du parc et d'un canard mort, étude de faisabilité. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/137">453W/137</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1987-1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767dbBpnt">
	<did>
		<unittitle
                            >Quintin-Parc Barbieux. - Gestion de l'affaire Barbieux Loisirs : correspondance, notes, contrat d'occupation du 44 rue du Curoir à compter du 1er février 1979, convention de gestion des équipements parc Barbieux, contrat de mise à disposition des marionnettes et écrits Louis Richard, extrait délibérations du conseil municipal 1980-1981, procès-verbal de constat.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/138">453W/138</unitid>

		<unitdate normal="1984-12-31" type="inclusive">[1979]1980-1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767ZZziA9">
	<did>
		<unittitle>Habitat/Logement.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/139-453W/156">453W/139-453W/156</unitid>

		<unitdate normal="1970-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1970-1999</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767BO07DO">
	<did>
		<unittitle
                            >Lotissement Carihem. - Problème dans le lotissement, accédants en difficulté, projet de décret ministère du Logement, groupe immobilier 3F, CUDL, demande d'audience dont assemblée générale du lotissement : articles de presse, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/139">453W/139</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Ej7Ysc">
	<did>
		<unittitle
                            >Courées. - Maintien et/ou réhabilitation : articles de presse, fiche de circulation de correspondance, dossiers.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/140">453W/140</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1992 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767oIcszV">
	<did>
		<unittitle
                            >Lutte contre les taudis et rénovation de la cité. - Logements insalubres, projets de rénovation, bilans de deux ans d'action et des réalisations : plan, correspondance, rapport de bilan, rétrospective d'activité, documents préparatoires à un bulletin municipal.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/141">453W/141</unitid>

		<unitdate normal="1970-01-01/1970-12-31">1970</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767LzcfpW">
	<did>
		<unittitle
                            >Résorption de l'habitat insalubre. - Constat et prise en compte des détériorations, résorption de l'habitat insalubre, RHI, lien avec CUDL : correspondance, plans dont dossier cartographique, articles de presse, comptes-rendus, photographies de lieux insalubres de loin et avec détails, notes, dossier récapitulatif.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/142">453W/142</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1991 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767jqR91T">
	<did>
		<unittitle
                            >Étude SPIRE. - Diagnostic habitat, présentation du contenu (budget, organisation, chiffres et données) : dossiers d'étude, plans, rapport de synthèse et rapport final.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/143">453W/143</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767cuTGzc">
	<did>
		<unittitle
                            >Nom des rues. - Commission Dénomination de rues, description du projet, échange pour accord (Exemple : changement de nom de rue pour Cata nom d'un chorégraphe) : correspondance, instance, notes, dossier de description.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/144">453W/144</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1991-12-31">1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767OcBbjG">
	<did>
		<unittitle
                            >Plan local de l'habitat. - Projet de l'agglomération roubaisienne, étude de répartitions des logements, analyse des rapports entre vacance et conventionnement dans le parc de quatre organismes, finances, réflexions sur la politique mise en place, liens avec d'autres villes, assainissement des courées, amélioration qualité de vies, bilans du comité logement : dossiers, correspondance, notes, articles de presse, note de synthèse de diagnostic, extrait du registre aux délibérations du conseil de la Communauté, liste des présents, dossier de diagnostic de la ville de Wattrelos, extrait de loi de 1983, compte-rendu de réunion à Croix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/145">453W/145</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1983 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767piwPHy">
	<did>
		<unittitle
                            >P.L.A. Plan local. - Propositions de programme triennal, projet de programme du logement social-financement PLA-PALULOS chaque année, dotations de crédits d'aides aux logements, budget primitif, programmation de logements aidés, préparations aux réunions et réunions : correspondance, procès-verbaux de réunions, tableaux de finances, de budgets primitifs, d'état de consommation prévisionnel ou fixe par secteurs , liste de lieux-dits, rapports, dossier de programme des aides de l'Etat au logement en 1985, en 1986, en 1987, en 1988, programme locatif, statistiques, tableaux de possibilités nouvelles de programmation, programmation.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/146">453W/146</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1985 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767epMMAf">
	<did>
		<unittitle
                            >Société Roubaisienne Immobilière d'Economie Mixte (S.R.I.E.M.). - Description Résidence Valmy à Roubaix : brochure, prospectus.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/147">453W/147</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1991-12-31">1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767i4go2q">
	<did>
		<unittitle
                            >Société Roubaisienne Immobilière d'Economie Mixte (S.R.I.E.M.). - Gestion de résidences locatives d'habitations, travaux réalisés, renouvellement des baux, litiges, remboursement suite à des problèmes, rendez-vous, analyse des consommations de charges par les locataires : dossiers divisés en sous-dossiers de catégories de gestion avec notes, correspondance, invitations, descriptifs, dossiers d'instructions, procès-verbaux, comptes-rendus de réunions, pétitions, dossier de presse avec articles, illustrations par photographies.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/148">453W/148</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1991 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767e4B6fE">
	<did>
		<unittitle
                            >Société Roubaisienne Immobilière d'Economie Mixte (S.R.I.E.M.)- Monsieur Lamaire. - Constatation de L'évolution de la société roubaisienne immobilière d'économie mixte, rachat d'actions, régulation de contentieux, vente de la S.R.I.E.M (acquisitions, attestations), budget, adoption d'une position de défense des locataires : correspondance, rapports, articles de presse, comptes-rendus, comptes-rendus du comité syndical, arrêtés, contrats d'aménagements, fiches de liaison, mémo, pétition contre travaux, brochure et dossier de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/149">453W/149</unitid>

		<unitdate normal="1995-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1995 - 1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767QS8nLu">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre de gestion. - Développement social des quartiers, budget primitif-exercice 1987, élections, élections des représentants des communes de 40000 habitants et plus, gestion des villes, fondation gestion des villes : correspondance, descriptif, procès-verbaux des réunions d'administrations 1986, 1987, annexe de la situation financière, rapport de présentation du budget primitif 1987, liste des membres du bureau de Centre national de gestion,  liste des candidats présentés aux élections par les maires de France, nouveau programme d'activités deuxième trimestre 1988 par Fondation Gestion des villes, conseil d'administration du centre de formation des personnels communaux, article de presse, bulletin d'information de la délégation régionale Nord Pas-de-Calais du Centre de Formation.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/150">453W/150</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1983 - 1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675xmn46">
	<did>
		<unittitle
                            >Défense des locataires. - Groupement de défense des locataires de Roubaix et du Nord de la France, prévisions de budget, revendications : demandes d'audiences, correspondance, notes, articles de presse, documents sur le patrimoine immobilier du GIL.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/151">453W/151</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1985 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767aT5UFd">
	<did>
		<unittitle
                            >CAL  P.A.C.T 1983 à 1985. - Réhabilitation du CAL PACT de Roubaix, gestion des logements insalubres, budget prévisionnel 1984, projet de convention entre la ville de Roubaix et le CAL-PACT : programme de réhabilitation, notes, correspondance, invitation aux Assemblées générales, compte-rendu d'AG, articles de presse, rapport Population visée, Problématique générale, Déroulement détaillé de l'action, rapport d'activité des PACT de la métropole Nord année 1982, contrat d'objectifs, convention et annexes, rapport du trésorier à l'assemblée générale du 21 juin 1983 sur le bilan 1982.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/152">453W/152</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1982 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767zo6Fup">
	<did>
		<unittitle
                            >C.A.L. - P.A.C.T. - Schéma d'insertion locale roubaisien, budget, amélioration du logement, analyse des entretiens, situation du contexte roubaisien, délégation des élus CGT et CFDT du CAL PACT, inauguration de la cour Watt, envoi de dossiers, gestion des habitats notamment catégories défavorisées : dossier de l'assemblée générale ordinaire 1990, notes, convocations, correspondance , comptes-rendus, articles de presse, rapports, liste des administrateurs, historique, documentations de l'inauguration, plans, réglementation relative aux immeubles insalubres, bilan de la pratique des PACT ARIM dans les OPAH, demande d'audience.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/153">453W/153</unitid>

		<unitdate normal="1990-12-31" type="inclusive">[1986]1987 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767hhyI5U">
	<did>
		<unittitle
                            >Société d'aménagement et d'équipement du Nord (SAEN). - Colloque Les mutations économiques et l'habitat, aménagements (Exemple : Novotel), projet de statuts (rapport) : notes, statuts, documentations du conseils d'administration (juin et octobre 1985), rapports, comptes-rendus, ordres du jour; procès-verbal de réunion, tableaux descriptifs sur les actions. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/154">453W/154</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1985-12-31">1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767v73qTF">
	<did>
		<unittitle
                            >Logement 1985-1989. - Visite de Monsieur Méhaignerie, plan d'action en faveur du logement des personnes les plus démunies, réhabilitation dénormée de logements anciens, opérations programmées d'amélioration de l'habitat 1979, constat d'événements tragiques, pratique de la ville en matière de logements jeunes : correspondance, articles de presse, rapports, notes, bilan-compte de résultats «&#160;Etats de synthèse à fin décembre 1988&#160;», liste de destinataires, brochure, copie d'étude, tableau de commercialisation construction neuve à Roubaix, comptes-rendus de réunions, programmation, données de l'habitat insalubre en courée à Roubaix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/155">453W/155</unitid>

		<unitdate normal="1989-12-31" type="inclusive">[1979]1980 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767LTyn8V">
	<did>
		<unittitle
                            >Préemption. - Rétrospective des préemptions : correspondance, article de presse, copie des listes de préemption des années 1989 à 1991.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/156">453W/156</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767QZgqMR">
	<did>
		<unittitle>Economie.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/157-453W/187">453W/157-453W/187</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1983-1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a0115967147675tY4mA">
	<did>
		<unittitle>Commerce.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/157-453W/172">453W/157-453W/172</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1983-1998</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767n9jQ3v">
	<did>
		<unittitle
                            >Commerce. - Communication, plan global du développement en centre-ville,  aménagement Grande-rue, Reconquête du commerce Roubaix-Tourcoing, bus dans le centre, liens avec d'autres collectivités : correspondance, comptes-rendus de réunion, articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/157">453W/157</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1990 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BZTpF8">
	<did>
		<unittitle
                            >Commerce  Centre ville. - Aménagement de la Grand Place : correspondance, concours d'idée au sujet de la Grand Place, étude d'impact (rédaction Lille Métropole / ville de Roubaix, 1993-1994), dossier d'aménagement équipe B. Huet (1994), plans, les projets en centre ville-cohérence d'aménagement (1992), brochure Plan de reconquête du commerce, notes, comptes-rendus, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/158">453W/158</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1992 - 1994</unitdate>
		<physdesc><physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p>
</accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p /></note>








</c>
<c level="item" id="a011596714767DAtb8C">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre commercial Roubaix 2000. - Dossier de suivi, expert demandé, projet de rénovation, de restructuration, promotion du Centre Commercial, demandes d'audience, aménagements, assemblées générales , méfiance sur le déclin Inter-marché/Roubaix 2000 : correspondance, notes, tableaux descriptifs des notions étudiées lors des assemblées générales, articles de presse, comptes-rendus de réunion, extraits des registres de délibérations du conseil municipal, protocole d'accord, procès-verbaux, brochures, plans, photographies, règlement de copropriété. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/159">453W/159</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1983 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147679CYw7o">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre commercial Roubaix 2000. - Étude de reconstruction, projet d'une résidence de logements, rachats des surfaces, démolition, préjudice métro : description des faits-réalisations, articles de presse, correspondance, plans, notes, photographies, comptes-rendus de réunion, dossier photographique.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/160">453W/160</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1988 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767MtVBAc">
	<did>
		<unittitle
                            >Implantation de magasins à l'Usine. - Discussion autour du projet d'installation d'un complexe de magasins d'usine, ouverture premier centre commercial magasins usine, évaluations d'une usine en activité/transfert d'activité, réponse aux pétitions concernant le parking, dérogation au repos hebdomadaire du dimanche, analyse attractivité depuis ouverture : correspondance, notes, procès-verbal de réunion, législation, articles de presse, extrait du registre des arrêtés municipaux.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/161">453W/161</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1984 - 1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767XzICsi">
	<did>
		<unittitle
                            >Association reconquête commerciale roubaisienne (RECCOR)  Étude 1993-1995. - Financement plan de reconquête, budget prévisionnel, stratégie, RECCOR en quelques chiffres, préparation de la campagne de communication des boutiques plaisir de 1995, préparation des fêtes : document de synthèse, rapports d'études, synthèse des actions menées par RECCOR 1993-1994.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/162">453W/162</unitid>

		<unitdate normal="1993-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1993 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767e4xyoV">
	<did>
		<unittitle
                            >Étude sur le commerce à Roubaix. - Inauguration de l'Institut de perfectionnement des représentants et agents (IPRA) en 1986, situation du commerce à Roubaix (enquête BTS, action commerciale du lycée Jean Moulin) : protocole, brochure, rapport de l'enquête de commerce (tableaux de données, explications, histoire).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/163">453W/163</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1985-1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767n2SQrG">
	<did>
		<unittitle
                            >C3D-Communication. - Présentation de l'entreprise, création d'un réseau local de vidéocommunications, réunion préparatoire pour un plan d'action, projet de recherche développement, avancé des travaux CIC à Motte-Bossut, un outil pour la Redoute, projet audiovisuel, radio (RTL), bilan mission Banlieues 89, organisation générale (budget) : rapports, invitations aux réunions, comptes-rendus de réunion, correspondance, brochures, articles de presse, notes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/164">453W/164</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1985 - 1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767MU9fHd">
	<did>
		<unittitle
                            >Groupe SARI, SEERI CIC. - Proposition et projet d'aménagements du CIC, construction, présentation du concept Centre d'affaires, dépôt du permis de construction, établissement sur le site de Motte-Porisse, opérations financières, remise de la Marianne d'or 1988  SARI 26 janvier 1989, programme, document récapitulatif : dossier visuel de la société, brochures promotionnelles, correspondance, protocole, comptes-rendus de réunions, magazine présentant Eurotéléport de Roubaix, notes, plans, plan de communication d'Eurotéléport de Roubaix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/165">453W/165</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1987 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767LVPPI0">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre international de la communication (CIC). - Création de l'association pour répondre aux besoins à Eurotéléport, lien avec France-Télécom, assemblées générales du centre international de la communication, diffusion télévisée, bilan d'activité, analyse budgétaire : articles de presse, correspondances, plans, notes d'analyse et de proposition, magazine, programme des activités, comptes-rendus de séances, dossiers de colloques 1990, statuts de l'association.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/166">453W/166</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1989 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767rfmVx4">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre international de la communication (CIC) I 1987. - Projets d'action, principalement le site Motte-Bossut et les télécommunications : sommaire récapitulatif, quatre dossiers dont courriers en général (correspondance, plans, brochures, conventions, notes), dossier de presse (articles de presse), rapports de documentation, dossier de conférence de presse, fiche technique, convention d'étude.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/167">453W/167</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1986 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767otfyEQ">
	<did>
		<unittitle
                            >Centre international de la communication (CIC) II 1987. - Différents projets d'action (sommaire dans le dossier) : huit dossiers, descriptifs, correspondance, brochures.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/168">453W/168</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01" type="inclusive">1986 - 1987[1988]</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BRDB16">
	<did>
		<unittitle
                            >Coordination Centre international de la communication (COCIC 1988-1989).  Euroguichet. - Rencontre COCIC-Metropole-Ville de Roubaix, Projet de liaison Eurotéléport, centre de transport de Roncq, avant-projet CIC, réunions (travaux du projet Roubaix 2000, France-télécom), préparation de la visite de Monsieur Fortere (documents variés), candidature à l'euro-info-centre (appel d'offre n°217/1988), lien avec Tourcoing, préparation de l'ouverture du CIC, budget : correspondance, articles de presse, notes, invitations (réunions), comptes-rendus de réunions, plans, magazines, rapport, statuts C.O.C.I.C, récapitulatif des projets, liste des participants aux réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/169">453W/169</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1988 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ZaBy3i">
	<did>
		<unittitle
                            >Dossiers infrastructures roubaisiennes. - Gestion de l'agglomération roubaisienne, aménagements des infrastructures routières, plan Fabius : dégrèvement, sociétés de conversion (Exemple : Feder), désenclavement, réhabilitation du parc des organismes HLM, habitations insalubres, demande de réalisation annuelle en 1986, 1987 et 1988 des inscriptions budgétaires nécessaires, demande de concours financiers de la DATAR et Grands travaux (CIC) : articles de presse, comptes-rendus de séances, correspondance, rapports, notes, plans, documents : plan câble, plan Fabius, métro.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/170">453W/170</unitid>

		<unitdate normal="1986-12-31" type="inclusive">[1981]1984 - 1986</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Y90asT">
	<did>
		<unittitle
                            >Projet d'entreprise. - Propositions Communication des groupes de travail, organisation et promotion de la journée de lancement ou journées portes ouvertes, cérémonie de lancement du projet d'entreprise (devis récapitulatif des animations vidéo) : notes, tableaux des axes de communication, brochures, listes de diffusion, fiches de synthèses, photographie, correspondance, questionnaires et résultats Projet d'entreprise, chronique du projet, magazine, comptes-rendus de réunions, plans, rapports, échantillon du projet, documents à l'intention de Monsieur Max-André Pick.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/171">453W/171</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1990 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147676Mmeds">
	<did>
		<unittitle
                            >Fonds de re-développement économique du bassin d'emploi de Roubaix-Tourcoing-Vallée de la Lys. - Re-développement économique, propositions : dossier de présentation-réunions du 17 et du 25 octobre 1990, rapports, statuts, règlement intérieur, protocole d'accord, convention d'objectifs et annexe.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/172">453W/172</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1990-12-31">1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767n8aCVD">
	<did>
		<unittitle>Industrie.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/173-453W/187">453W/173-453W/187</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1983-1997</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767xO7qm4">
	<did>
		<unittitle
                            >Camaïeu. - Projet «&#160;Camaïeu&#160;», accord pour l'aménagement et réduction du temps de travail (ARTT), insertion emploi, bilan provisoire, demandes d'audience, études, travaux, financement, convention SIAR/CAMAIEU, réunion avec l'entreprise, aménagement du territoire, convention d'études SNCF-cédation territoires, budget, histoire : articles de presse, notes de travail, correspondance, dossier de récapitulatif, plans, procès-verbaux, photographies, schéma directeur rapport final.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/173">453W/173</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1990 - 1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767oeI3cP">
	<did>
		<unittitle
                            >Camaïeu correspondance. - Programme de développement de la société Camaïeu à Roubaix, demande d'audience, dépenses, mission de conduite d'opération (convention) : correspondance, brochure (Edito), dossier Opération de Détection et d'Accompagnement des Créateurs d'Entreprises (ODACE), dossier d'informations complémentaires, articles de presse, plans, extrait d'un procès-verbal de délibérations.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/174">453W/174</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1990 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767qRrp5S">
	<did>
		<unittitle
                            >Pose 1ere pierre SOREFI. - Inauguration du nouveau siège de la Société Régionale de Financement du Nord-Pas-de-Calais, invitation à la suite de la cérémonie, Histoire de la SOREFI : correspondance, magazines, articles de presse, prospectus, dossiers de description et d'inauguration.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/175">453W/175</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1988 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767sM73bu">
	<did>
		<unittitle
                            >FEDER Agglomération Roubaix-Tourcoing Versant nord-est. - Projet de reconversion, conversion industrielle de la CCI, propositions pour le programme spécifique FEDER hors quota textile, premiers résultats pour l'accueil d'activités : document concernant les villes du VNE, dossiers CCI et du comité local pour l'emploi du Versant Nord Est.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/176">453W/176</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1983 - 1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767BoppAx">
	<did>
		<unittitle
                            >structuration, données récapitulatives sur les licenciements, le chômage et l'industrie textile, situation économique et social dans le bassin d'emploi, stratégie textile du groupe, intervention des syndicats, assemblées générales : correspondance, plan d'action, articles de presse, dossier récapitulatif, rapport d'étude Secafi alpha pour le groupe, audits de synthèses relatives à la branche par Bossard consultants, document du Tribunal de commerce, magazine, liste des photographies prises, bordereau d'envoi.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/177">453W/177</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1990 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767PDwUGH">
	<did>
		<unittitle
                            >Crise du textile. - Représentations de la crise du textile en 1989, par mois grâce aux journaux, situation économique du Versant Nord Est de la Métropole Lilloise : dossiers de presse sur la crise du textile (six sous-dossiers), correspondance.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/178">453W/178</unitid>

		<unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Vbc8Cx">
	<did>
		<unittitle
                            >Presse textile. - Représentations de la crise du textile, par années grâce aux journaux, commission des communauté européennes : assemblage de photocopies d'articles de presse, correspondance, invitation, magazine.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/179">453W/179</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1986 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767yOzSV8">
	<did>
		<unittitle
                            >Entreprise Phildar. - Échanges avec l'entreprise, vente de l'établissement Les Laines de l'Entrepont : correspondance, guide d'estimation du coût d'agencement 1987 (réglé comptant à Phildar), articles de presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/180">453W/180</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1990 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767XOYx23">
	<did>
		<unittitle
                            >Inauguration IBM. - Préparation du discours de l'inauguration d'IBM 1987 : documents retraçant les versions du discours.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/181">453W/181</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147678jiu0c">
	<did>
		<unittitle
                            >Grande Brasserie Moderne. - Finances, publicités, gestion des difficultés, lien avec Wasquehal, réflexions pour une étude prospective (1992), entreprise G.B.M, demandes d'audience, installations classées (gestion environnement, station d'épuration), coût, compte à rendre, investissement exceptionnel : historique, brochure, correspondance, tableau statistiques, arrêté de mise en demeure poursuite de l'exploitation, articles de presse, dossiers d'étude grande brasserie moderne et d'aide à la prévention des pollutions industrielles en France, plans, note de synthèse, rapport d'instruction technique.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/182">453W/182</unitid>

		<unitdate
                                normal="1983-01-01/1996-12-31"
                                type="inclusive"
                            >1983 - [1996]</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767wyp1d6">
	<did>
		<unittitle
                            >Étude sur les dépenses . - Investissements de l'État, de la Région, du Département de la communauté urbaine, de l'Épale, des communes : rapport d'étude (description des investissements, données chiffrées).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/183">453W/183</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1984-12-31">1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767lHxE1d">
	<did>
		<unittitle
                            >World Trade Center  WTC. - Demande d'implantation puis organisation de l'implantation du WTC à Roubaix et inauguration : correspondance, articles de presse et dossier de presse avec brochures dont WTC Belgique etc, rapport d'objectifs de la société d'Eurotéléport, guide de l'adhérent au WTC, invitations, notes, dossier d'étude pour la mairie de Roubaix World Trace Center métropole.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/184">453W/184</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1985 - 1990</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767rMU6tj">
	<did>
		<unittitle
                            >Économie. - Organisation de réunions, reprise de la teinturerie Masurel, discussion autour de la fermeture de Kiabi, point des dossiers économiques, enquête annuelle (Banque de France) sur l'industrie dans l'agglomération Roubaix-Tourcoing : correspondance, articles de presse, notes, dossier de presse, rapport d'enquête.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/185">453W/185</unitid>

		<unitdate normal="1988-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1988 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147677UwfI8">
	<did>
		<unittitle
                            >Euralille. - Financement, conseil d'administration 12e séance, diffusion promotionnelle : dossiers de pilotage Euralille 1993 et 1996, brochures, confirmation de rendez-vous, ordre du jour du conseil d'administration, notes, plans. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/186">453W/186</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1992 - 1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767DBZ3w2">
	<did>
		<unittitle
                            >La Redoute. - Démolition du cinéma Le royal rue de l'Alma, exemple réussi de gestion prévisionnelle de l'emploi, 48 heures à la création, Roubaix capitale de la VPC remise de logo, organisation de la journée de la création, installation de la Redoute à Wattrelos, négociation avec la Redoute sur les projets d'implantation sur Roubaix, demande de renforcement des rondes de police : articles de presse et dossier de presse Les futurs investissements logistiques de Redoute-catalogue et leurs répercussions sur l'emploi dans les quatre ans à venir, correspondance, plans, notes, dossier Roubaix Mont-blanc 48 heures, document Les filières à la Redoute des emplois sur catalogue, invitations à la journée/aux journées de la création, rapport de présentation activités de la Redoute, demande d'audience.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/187">453W/187</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1984 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767UbAgZe">
	<did>
		<unittitle>Loisirs/Activités personnelles.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/188-453W/219">453W/188-453W/219</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1982-2004</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767IMdtZ1">
	<did>
		<unittitle>Sport.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/188-453W/200">453W/188-453W/200</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1982-1999</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767ICW2Lr">
	<did>
		<unittitle
                            >Racing Club  Racing Stade. - Rachat du parc Jean Dubrulle par la ville, estimations de domaine du racing, envoi des subventions perçues et exceptionnelles, travaux à effectuer, demande d'audience, évocations problèmes du racing, étude d'aménagement, organisation de tournoi-accueil des participants, sollicitation aide de la ville-entretien ponctuel des abords des tennis, gestion impôts, bilan financier tournoi Pascal junior challenge Georges Verriest 1987, remise de coupes et médailles lors de tournois, dépenses et recettes du Club, demande d'attribution de la médaille d'honneur de la ville : correspondance, comptes-rendus de réunions, notes, historique, articles de presse, liste des joueurs sélectionnés en équipe de France, récit de carrière de Georges Verriest, discours de Mr André Diligent-Tournoi du Racing Stade 1989, planning des entraînements de joueurs 1986-1987, rapport sur l'état de la trésorerie de 1985 à 1986 comparaison de 1984 à 1986.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/188">453W/188</unitid>

		<unitdate normal="1982-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1982 - 1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767vl7Gnm">
	<did>
		<unittitle
                            >Roubaix football. - Relance financière et situation sportive, dépenses, recettes,  demande d'audience pour échange, réception, discours, publicitaires : invitation, correspondance, comptes-rendus de réunions, notes, articles de presse, magazine, liste des publicitaires, tableau des saisons.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/189">453W/189</unitid>

		<unitdate normal="1985-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1985 - 1989</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767OD1TL9">
	<did>
		<unittitle
                            >SCOR Football. - Gestion du SCOR, budget, fusion des deux clubs, passés des clubs, finances, lien CUDL, regard sur le nombre d'inscrits, choix localisation, courrier section tennis, organisation de manifestations : correspondance, rapports financiers, rapports d'audits, comptes prévisionnels, descriptions, photocopies de photographies, articles de presse, rapport de l'arrêté de 1992, informations du comité directeur 1992, magazine.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/190">453W/190</unitid>

		<unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767JV8Pwx">
	<did>
		<unittitle
                            >SCOR Football. - Subventions, service de documentation de la ville, gestion interne du club, plan d'action pour notoriété du club , problèmes travaux, demandes d'audience, historique, déclin : articles de presse, notes, correspondance, dossier SCOR, liste des club de nationale 1, invitation, lettre ouverte, liste des sponsors, magazine, rapport historicité, convention financière.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/191">453W/191</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1992 - 1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767pPrtyl">
	<did>
		<unittitle
                            >Vélo Club de Roubaix (VCR). - Assemblées générales, état des lieux, budget, organisation courses (Paris-Roubaix amateurs), sollicitation pour résolution problèmes (infractions, impossibilité de stocker, vendre), sport de haut-niveau : articles de presse, notes, notes de synthèses, fiche synthèses, factures, rapports, plan, convention de parrainage, comptes-rendus, invitations, descriptif du vélo club de Roubaix-Lille Métropole, brochure.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/192">453W/192</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1990 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767gwW42p">
	<did>
		<unittitle
                            >Cyclisme. - Gestion du club par années, assemblées générales, finances, projet, soirée inaugurale du centre nautique Thalassa, tour de la CEE 1990, demandes d'audience, vélodrome, problème lié à la création d'un centre d'entraînement, échanges notamment tour de France 1986-1988, recouvrement 1988, projet de préservation Trouée d'Alembert, courses (Paris-Roubaix)-manifestations, exposition Paris-Roubaix rétrospective - La belle-époque du vélodrome : rapports, correspondance, articles de presse, photographies (La tramontane), statuts, notes, liste de sportifs de hauts niveaux, magazine.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/193">453W/193</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1987 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767A7buBp">
	<did>
		<unittitle
                            >Cyclisme. - Gestion du club, souvenir du tour de 1996, évènements du club, finances, organisation du tour de France, lien avec CUDL pour sport de haut niveau, assemblées générales, assurances, partenariats, études, cyclo-tourisme inauguration officielle de la semaine fédérale internationale, préparation exposition Paris-Roubaix, Paris-Roubaix (professionnels et amateurs 1988), Tour de France 1988 (Wasquehal, organisation détaillée), Tour de la communauté européenne : articles de presse, brochures, photographies du maire, correspondance, rapports, comptes-rendus, invitations, plans, magazines, liste d'étapes, affiches.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/194">453W/194</unitid>

		<unitdate
                                normal="1988-01-01/1998-12-31"
                                type="inclusive"
                            >1988 - [1998]</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147675hYFXv">
	<did>
		<unittitle
                            >Paris-Roubaix 1987. - Actions de l'administration municipale, candidature acceptée (convention), interventions, échanges avec diverses structures, organisation et protocole, gestion des dépenses : articles de presse, correspondance, convention, dossier du protocole (photographies et photographies photocopies), invitations, brochures, magazines, carnet de route, plans.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/195">453W/195</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1986 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767uxYYnq">
	<did>
		<unittitle
                            >Paris-Roubaix, Tour de France 1992-1994. - Projet de BD Paris-Roubaix pour les 100 ans, organisation de la course professionnelle Paris-Roubaix 92e édition, organisation de la 2e étape du Tour de France Roubaix-Boulogne, actions de promotions économiques, réglementation de la circulation, subvention de Paris-Roubaix 1993, application de décrets, organisation de Paris-Roubaix 1993, budget prévisionnel, réunions de travail, organisation de Paris-Roubaix 1992, préparation et participation au Tour de France à la voile par Tactique : correspondance, carte démonstrative, planches illustrées de la Bande-dessinée non-reliées, préface, notes, invitation à l'inauguration de la fresque Hommage à Paris-Roubaix, articles de presse, plans Vélodrome,  programme de l'édition de 1994 la 92e, programme de l'étape du tour de France, comptes-rendus de réunions, liste de coureurs amateurs et professionnels de l'alliance cyclique Roubaix-Wasquehal, convention de partenariat pour Paris-Roubaix 1993, factures, liste de destinataires, magazines, revue de presse édition spéciale Paris-Roubaix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/196">453W/196</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1990 - 1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767ClbH3i">
	<did>
		<unittitle
                            >Paris-Roubaix. - Organisation, lien avec la ville de Houilles, édition de 1997-1998, budget-dépenses, restauration, demande d'ordre de mission, campagne de communication, projets de manifestations pour le centenaire : rapports d'étape de la ville en 1999 et d'émissions, correspondance, brochures, bilan financier, liste de personnes, notes, signature de la convention entre la Société du Tour de France et la Ville de Roubaix concernant l'organisation de Paris-Roubaix professionnel, convention, articles de presse-dossier de presse, affiche, dossier numéros spéciaux-centenaire Paris-Roubaix-opération commerciale, organigramme de la société du Tour de France (1995), stickers, rapports d'accueils Paris-Roubaix 1995 (descriptif et anecdotes), comptes-rendu de réunion.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/197">453W/197</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1994 - 1999</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Z3aECG">
	<did>
		<unittitle
                            >Candidature de Lille aux Jeux Olympiques de 2004. - Jeux Olympiques ville candidate, projet urbain pour le site de l'Union-Lille 2004, Roubaix-Tourcoing : correspondance, rapport de présentation 1996.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/198">453W/198</unitid>

		<unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767cEVIgf">
	<did>
		<unittitle
                            >Sport à Roubaix-Ville de Roubaix. - Présentation des associations sportives et clubs de la ville : brochure, programme descriptif.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/199">453W/199</unitid>

		<unitdate normal="">Sans date</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767qvhBD4">
	<did>
		<unittitle
                            >Piscines. - Inauguration du centre nautique Thalassa, historique du projet, organisation soirée inaugurale, conférence de presse, bilans financier, comparatif et fiche technique, piscine à vagues, inauguration du centre nautique de l'Épeule, problématiques quotidiennes (incidents, jours d'ouverture, finances, cafétéria), données financières comparées, aménagements abords de la piscine, inauguration du toboggan sportif, problèmes autour du parking, projet Une piscine moderne à Roubaix : documentations de l'inauguration, revue de presse, brochure, liste des entreprises, invitations, correspondance, notes, deux dossiers du projet, articles de presse, plans, statuts du registre de syndicat, trois dossiers de projet.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/200">453W/200</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1986-1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767qy7rvI">
	<did>
		<unittitle>Manifestations.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/201-453W/203">453W/201-453W/203</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1984-1996</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767LhEuuc">
	<did>
		<unittitle
                            >Rassemblement régional multiculturel 24 mai 1987. - Projet et rassemblement régional multiculturel 24 mai 1987, budget primitif pour 1987, prévention débordements, administration municipale : correspondance, descriptifs pour et contre (tracts), plans.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/201">453W/201</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147677hDCrE">
	<did>
		<unittitle
                            >M.R.A.P.- Invitation Chaîne de l'amitié, organisation d'une manifestation : correspondance, brochure.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/202">453W/202</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1984-12-31">1984</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767nlEfYv">
	<did>
		<unittitle
                            >Manifestations. - Séminaire Européen aux Archives du Monde du Travail (AMT) 1995, congrès sur La présence italienne dans le Nord Pas-de-Calais de 1918 à nos jours 1995, organisation de la formation des avocats, 50e anniversaire de la victoire du 8 mai 1945, organisation gala ENSAIT et invitations, Son et lumière par l'ESTIT, 29e congrès Mondial pour l'Éducation artistique, la nuit des kangourous 1994, exposition 100e anniversaire de la CGT, tournoi de football Challenge Georges Verriest, remise des coupes, foire de quasimodo Réception des forains, nuit des publivores : correspondance, présentation, plans, notes, invitations, compte-rendu et dossier de présentation du congrès de l'éducation artistique, articles de presse, brochures, rapports notamment Jeunes démocrates sociaux, dossiers de schéma, télécopies.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/203">453W/203</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1996-12-31" type="inclusive">1994-1996</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767MsTdbt">
	<did>
		<unittitle>Jumelage.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/204">453W/204</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1983-1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767v9XObR">
	<did>
		<unittitle
                            >Jumelage de 1983 à 1991. - Organisation des villes jumelées (Exemple&#160;: voyages), échanges notamment avec Bradford (football), discussion sur les critères d'attributions d'aide financière, participation aux traditionnelles fêtes de la Libération et cortège historique, remise du prix Saint-Benoît à Monsieur Pierre Pierrard : articles de presse, notes, correspondance, rapports, rapport moral, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/204">453W/204</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1983-1991</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
<c level="item" id="a011596714767w9uTMJ">
	<did>
		<unittitle>Culture.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/205-453W/219">453W/205-453W/219</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1983-2004</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>







	<c level="item" id="a011596714767HGp7oT">
	<did>
		<unittitle
                            >Conservatoire. - Programme de l'école de musique : correspondance, conseil municipal de musique, articles de presse, rapport d'étude statistiques.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/205">453W/205</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1983 - 1993</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767n2D5Mn">
	<did>
		<unittitle
                            >Culture. - Coopération culturelle, travaux, communication, la route du lin, espace culturel jeunes, projet lieu nouvelles pratiques musicales, centre culturel et commercial Flandres Artois : correspondance, programme, descriptif échange, dossiers, articles de presse, comptes-rendus de réunions.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/206">453W/206</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1990 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767J99Bed">
	<did>
		<unittitle
                            >Cinéma Club 7. -  Projet de restructuration des cinémas, incidents, Les Arcades, dégradation du lieu,  travaux, facture, Société expansion du spectacle, budget : articles de presse, brochures, demande d'audience, comptes-rendus de réunions, plans, correspondance, étude de marché, convention de développement cinématographique entre le CNC et Roubaix.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/207">453W/207</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1987 - 1998</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147673uRUrF">
	<did>
		<unittitle
                            >Club 7. - Gestion de problèmes (délinquance), améliorations, situations financières : correspondance, conventions de gestion, notes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/208">453W/208</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1990 - 1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767wXrbfO">
	<did>
		<unittitle
                            >Lille 2004. - Programme Lille 2004-Ville de Roubaix, La forêt suspendue (descriptif) : dossier de présentation, dossier de presse (déroulement), liste des journalistes présents au point presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/209">453W/209</unitid>

		<unitdate normal="2003-01-01/2004-12-31" type="inclusive">2003-2004</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767jQzgZa">
	<did>
		<unittitle
                            >Radio locale. - Émissions des radios locales, demandes diverses (émissions, aménagements, invitations, création) : correspondance, articles de presse, pétitions pour la Maison de la presse.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/210">453W/210</unitid>

		<unitdate normal="1983-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1983-1988</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767wea64Q">
	<did>
		<unittitle
                            >Autour des rythmes actuels (ARA), école de musique. - Création d'un lieu de nouvelles pratiques musicales, projet artistique,  fonctionnement de L'imprimerie : projets d'actions par années, bilans annuels, rapport récapitulatif, correspondance, articles de presse, brochures (agenda), fiche de liaison, discours de l'inauguration.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/211">453W/211</unitid>

		<unitdate normal="1990-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1990-1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767YA3Tdj">
	<did>
		<unittitle
                            >Musée de Roubaix. - Projet de réhabilitation de la piscine ou construction d'un équipement : historiques du projet, rapport/bilan, plans, données financières comparées.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/212">453W/212</unitid>

		<unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767fjUnTa">
	<did>
		<unittitle
                            >Reconversion de l'usine Motte Bossut. - Aménagements du territoire, financements et organisations, missions de coordinations, insertion urbaine et contrats Transports en commun (Archives du Monde du Travail), invitations réunions, emplois du Versant Nord Est : dossier général, correspondance, comptes-rendus, rapports, demandes d'audience, rapport phase de préfiguration, plans, articles de presse, évocation permis de construire, protocole.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/213">453W/213</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1984-1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767n0LqoZ">
	<did>
		<unittitle
                            >Implantation des Archives du Monde du Travail (AMT) à la place de Motte-Bossut. - Projets d'études et budgets, dépenses, demande de rendez-vous de la société d'études techniques et d'entreprises générales (SODETEG), proposition d'une étude-programme pour la mise en œuvre du projet (mission banlieue 89), réutilisation et reconversion de l'usine Motte-Bossut, réunions, analyse économique des projets des concepteurs, échanges, projet retenu&#160;: correspondance, notes, plan d'action, description des projets, marché d'étude, documentations, presse (articles de presse), plans, rapports, comptes-rendus de réunions, illustrations (photographies, croquis). </unittitle>
		<unitid identifier="453W/214">453W/214</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1985-12-31" type="inclusive">1984-1985</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767GuU3hC">
	<did>
		<unittitle
                            >Archives du Monde du Travail. - Description de l'inauguration et l'ouverture, nomination du nouveau conservateur Georges Mouradian en 1994, échanges, travaux de construction, aménagements de la voirie, définition du projet culturel, «&#160;Rencontres internationales de la communication&#160;» 1988, enregistrement des mémoires des anciens salariés de la Motte-Bossut «&#160;Fils de vies&#160;», lien avec la préfecture, réflexions autour du projet&#160;: documentations (brochures, prospectus, plaquettes de présentation, articles de presse, photographies), coupons en francs des établissements Motte-Bossut Fils pour l'émission d'obligations de sommes, rapports, rapport photographique d'Alain Sarfati (atelier de recherche et d'étude d'aménagements-area, architecte), invitation par Jacques Toubon, Marie-Christine Blandin et André Diligent, correspondance, notes, projet et synopsis du film «&#160;Fils de vies&#160;».</unittitle>
		<unitid identifier="453W/215">453W/215</unitid>

		<unitdate normal="1994-12-31" type="inclusive">[1985]1986-1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>







</c>
<c level="item" id="a011596714767h8XPV3">
	<did>
		<unittitle
                            >Archives du Monde du Travail. - Inauguration du centre des Archives du Monde du Travail, lien avec les Archives Départementales du Nord et la ville de Lille (candidature), séminaire européen, lien avec le centre des démocrates sociaux, intervention de Marie-Christine Blandin, réhabilitation de l'école maternelle Georges Sand et de l'école primaire Emile Littre, courriers généraux, réunions, appel d'offre avec les différentes étapes du projet, forum du patrimoine 1988, La mémoire du Motte-Bossut&#160;: articles de presse, dossier de présentation et presse sur le centre des Archives du Monde du Travail, dossier de presse regroupant les grands projets culturels en France, notes, correspondance, magazine Total information n°103 1986, comptes-rendus. </unittitle>
		<unitid identifier="453W/216">453W/216</unitid>

		<unitdate normal="1984-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1984-1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a011596714767Ytuc5r">
	<did>
		<unittitle
                            >100 ans de l'hospice Barbieux. - Évènement autour du centenaire, description des travaux réalisés : invitation à la fête du centenaire du centre médical, articles de presse, programmes, ouvrage sur les 100 ans du centre médical, magazine Expressions (dossier «&#160;Barbieux : 100 ans déjà!&#160;»).</unittitle>
		<unitid identifier="453W/217">453W/217</unitid>

		<unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147671E9d5d">
	<did>
		<unittitle
                            >Concours de l'Académie nationale des arts de la rue. - Je parie la couleur, proposition au jury : correspondance, dossier dans le cadre du concours 1992 :Choisissez vos couleurs.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/218">453W/218</unitid>

		<unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
<c level="item" id="a0115967147677J00WQ">
	<did>
		<unittitle
                            >Pierre et Djemila  Documents du film. - Production, réalisation et diffusion du film Pierre et Djemila : document préparatoire et dossier de presse (production, lieux de tournage, avant-première), critique du film, articles de presse, correspondance, invitation à l'avant-première, résumé, scénario et dialogue, notes.</unittitle>
		<unitid identifier="453W/219">453W/219</unitid>

		<unitdate normal="1986-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1986 - 1987</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>

		</physdesc>

	</did>

	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>








</c>
</c>
</c>
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>
