<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_2Q</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>2Q - Œuvres charitables, sociétés de bienfaisance et charité publique.</titleproper>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2019">2019</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">20/09/2019</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011568971837o1qXAd" altrender="">
        <runner>ŒUVRES CHARITABLES,  SOCIÉTÉS DE BIENFAISANCE  ET CHARITÉ PUBLIQUE</runner>
        <did>
            <unittitle>2Q - Œuvres charitables, sociétés de bienfaisance et charité publique.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitdate normal="1834-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1834-1914</unitdate><langmaterial>Français</langmaterial><physdesc><extent>1.05 ml</extent></physdesc><unitid identifier="2Q/1-2Q/14">2Q1-14</unitid>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><bioghist><p>Les œuvres de charité et la charité publique permettent aux institutions de bienfaisance d'être soutenues financièrement. Après des tragédies importantes comme les épidémies, les inondations, les incendies ou autres, il n'est pas rare que des concerts, spectacles ou quêtes de charité soient organisées par des municipalités ou des particuliers.</p><p>La municipalité joue un grand rôle dans ces œuvres de charité puisqu'elle accorde des subsides et soutient des institutions importantes telles que les fourneaux économiques ou les refuges de nuit. Elle est aussi présente lors d'indemnisations aux victimes de catastrophes locales.</p><p>Les fourneaux économiques et le refuge de nuit sont nés d'initiatives privées. Leur but est de fournir à manger et un toit aux écoliers ou aux roubaisiens dans le besoin.</p></bioghist><acqinfo><p>Versements successifs des différents services producteurs.</p></acqinfo><scopecontent><p>Les délibérations, correspondance, compte-rendus, rapports, listes de souscriptions, enquêtes de moralité, documents financiers et autres documents de ce fonds permettent de comprendre l'organisation des sociétés de bienfaisance roubaisiennes, la place de la municipalité dans la charité publique et la protection de ses administrés ainsi que l'enclin de la population roubaisienne à la générosité et à l'aide de ses voisins.</p></scopecontent><appraisal><p>Il n'y a pas eu d'élimination sur ce fonds.</p></appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds, sauf trouvaille éventuelle de boîtes non cotées en magasin</p></accruals><arrangement><p>Numérique</p></arrangement><accessrestrict><p>L'ensemble du fonds est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. Les archives ayant un caractère confidentiel ont dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p></userestrict><relatedmaterial><p>Sous-série 2 F  Commerce industrie et travail (1790-1982).</p><p>Sous-série 4 F  Marchés et subsistances (1790-1957).</p></relatedmaterial><note><p>Ce répertoire numérique a été réalisé par Camille Catteau, sous la direction de Marie Bouquet, responsable des Archives municipales de Roubaix, en 2017. Il a été finalisé et reconditionné en 2019 lors de la reprise d'arriérés par Agathe Lepagnol . L'ancien inventaire ayant été remanié et la cotation modifiée, on trouvera en annexe la table de concordance entre anciennes et nouvelles cotes.</p></note>
        <dsc type="in-depth"><c id="a0115689721301bBVWj" level="subfonds"><did><unittitle>Fourneaux économiques</unittitle><unitdate normal="1867-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1867-1914</unitdate><unitid identifier="2Q/1-2Q/4">2Q1-4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011568972285xHr03Z" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Fourneaux économiques. -</emph> création, gestion, approvisionnement&#160;: correspondance, délibérations, arrêtés, affiches, factures, comptes-rendus de gestion et d'exploitation de la commission, demandes de crédits, marchés et adjudications.</unittitle><unitid identifier="2Q/1">2Q1</unitid><unitdate normal="1867-01-01/1889-12-31" type="inclusive">1867-1889</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011568972309ohTGli" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Fourneaux économiques</emph>. - gestion, approvisionnement&#160;: correspondance, délibérations, affiches, factures, comptes-rendus de gestion et d'exploitation de la commission, demandes de crédits, marchés et adjudications, comptes-rendus d'inspection des denrées.</unittitle><unitid identifier="2Q/2">2Q2</unitid><unitdate normal="1890-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1890-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011568972338xEFip0" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Fourneaux économiques. </emph>- fonctionnement, personnel, surveillance : factures, correspondance, demandes de renseignements, rapports hebdomadaires, règlement intérieur du personnel, arrêtés.</unittitle><unitid identifier="2Q/3">2Q3</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1901-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011568972369fLBx6Z" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Fourneaux économiques. -</emph> approvisionnement, fonctionnement, personnel, surveillance : adjudications et marchés pour les denrées, correspondance, délibérations, états de situations financières, rapports.</unittitle><unitid identifier="2Q/4">2Q4</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1901-1914</unitdate><materialspec>Une lettre de M. Henno sur la mauvaise qualité de la nourriture et du service.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011568972154EevR4M" level="subfonds"><did><unittitle>Œuvre de la bouchée de pain et refuges de nuit</unittitle><unitdate normal="1887-01-01/1904-12-31" type="inclusive">1887-1904</unitdate><unitid identifier="2Q/5">2Q5</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011568972406gGZJIC" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Refuges de nuit et chauffoirs</emph>. Projet de construction&#160;: délibérations, demande de reconnaissance d'utilité publique&#160;; Installation dans l'immeuble de la Bouchée de Pain, fonctionnement&#160;: correspondance, délibérations, renseignements généraux, demandes de subsides, rapport historique sur les travaux de l'œuvre.</unittitle><unitid identifier="2Q/5">2Q5</unitid><unitdate normal="1887-01-01/1904-12-31" type="inclusive">1887-1904</unitdate><materialspec>Rapport de l'Œuvre de l'hospitalité à Bruxelles. </materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0115689721698jAS9y" level="subfonds"><did><unittitle>Sociétés de bienfaisance</unittitle><unitdate normal="1854-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1854-1910</unitdate><unitid identifier="2Q/6-2Q/7">2Q6-7</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011568972602MiI9gA" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Sociétés de bienfaisance, associations charitables ou religieuses.</emph> - Implantation, subvention, fonctionnement : correspondance, demande de subsides, délibérations.</unittitle><unitid identifier="2Q/6">2Q6</unitid><unitdate normal="1854-01-01/1897-12-31" type="inclusive">1854-1897</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Société de Saint-François-Régis, Société de Saint-Vincent-de-Paul, Œuvre de l'hospitalité de nuit de Bruxelles, Société du travail pour les pauvres, Société du prince impérial prêt de l'enfance au travail, Parrainage de LL MM Impérial, Société de protection des apprentis et des enfants employés dans les manufactures, Société centrale de sauvetage des naufragés, Société protectrice de l'enfance de Lyon, Société de protection des Alsaciens-Lorrains, Société nationale d'assistance pour les aveugles travailleurs, Société des sauveteurs du Nord, Société protectrice de l'enfance, Société de protection des engagés volontaires élevés dans les maisons d'éducations correctionnelles, Association générale d'Alsace-Lorraine, Sociétés de bienfaisances diverses (sauveteurs du Nord, Épargne ouvrière, protection de l'enfance, Société de bienfaisance de Londres, œuvres charitables de Roubaix, Alliance septentrionale&#038;).</p>
</scopecontent></c><c id="a011568972701og93WE" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Sociétés de bienfaisance, associations charitables ou religieuses.</emph> - Implantation, subvention, fonctionnement : correspondance, demande de subsides, délibérations.</unittitle><unitid identifier="2Q/7">2Q7</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1901-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Fêtes de Londres (photographies d'une bannière offerte à Londres en 1902 et d'autres bannières), Œuvre de l'arbre de Noël, Société française de bienfaisance de Londres, Union des septentrionaux, Association générale d'Alsace-Lorraine, Société de la Croix-Rouge secours aux blessés militaires, Ligue du Nord contre la tuberculose, Hôpital et dispensaire français de Londres, Société de protection des engagés volontaires élevés sous la tutelle administrative, Société centrale de sauvetage des naufragés, Union des femmes de France, Société de bienfaisance des dames israëlites, Institut Pasteur de Lille, Hospice national des Quinze-Vingt, Œuvre national « La maison du soldat », Œuvre de l'assistance militaire.</p>
</scopecontent></c></c><c id="a0115689721856awE4c" level="subfonds"><did><unittitle>Fêtes et concerts de bienfaisance</unittitle><unitid identifier="2Q/8-2Q/14">2Q8-14</unitid><unitdate normal="1834-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1834-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a01156897287738X742" level="series"><did><unittitle>Catastrophes internationales, nationales et locales</unittitle><unitid identifier="2Q/8-2Q/12">2Q8-12</unitid><unitdate normal="1834-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1834-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011568972921c2DuGC" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Secours aux victimes d'accidents, d'incendies et inondations, aux indigents, aux veuves et orphelins, aides aux associations. -</emph> Appels à la souscription, demandes d'aides financières, accord d'indemnités, dons, répartition des secours, organisation de fêtes de bienfaisance : délibérations, correspondance, affiches, registre des recettes des quêtes réalisées lors des mariages, état des fonds récoltés, enquête pour estimation des dégâts.</unittitle><unitid identifier="2Q/8">2Q8</unitid><unitdate normal="1834-01-01/1882-12-31" type="inclusive">1834-1882</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Concerne notamment les accidents suivants : les évènements d'avril 1834, le naufrage des marins à Dunkerque en 1836, inondations du Rhône et de la Saône en 1840, catastrophe de la colonie de Guadeloupe en 1849, les inondations de la Loire en 1849, l'incendie de Beaune-la-Rolande en 1861, les inondations dans le Midi en 1875, l'ouragan de Boulogne-sur-Mer de 1881.</p>

<p>Les demandes de pensions et subventions concernent notamment : Soeur Bernardine de l'hôpital Sainte-Elisabeth, Maria Lemaire, M. Degrendel, Hortense Delescluse, Veuve Ramser, Delalonde, Dewimaux, Vallet, Dazin, les ouvriers privés de travail de Wattrelos, les amnistiés de 1879, le comité de secours des indigents, les blessés et malades de l'armée d'Afrique.</p>
</scopecontent></c><c id="a011568972973OYndcD" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Secours aux victimes d'accidents, d'incendies et inondations, aux indigents, aux veuves et orphelins, aides aux associations.</emph> - Appels à la souscription, demandes d'aides financières, accord d'indemnités, dons, répartition des secours, organisation de fêtes de bienfaisance : délibérations, correspondance, affiches, registre des recettes des quêtes réalisées lors des mariages, état des fonds récoltés, enquête pour estimation des dégâts.</unittitle><unitid identifier="2Q/9">2Q9</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1887-12-31" type="inclusive">1884-1887</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Concerne notamment les accidents suivants : les inondations d'Alsace-Lorraine, l'incendie du champ de foire boulevard Gambetta le 22 avril 1885, la catastrophe des mines de Liévin de 1885, la catastrophe du 22 juin 1885 à Tourcoing, le tremblement de terre des Alpes Maritimes de 1887.</p>

<p>Les demandes de pensions et subventions concernent notamment : M. Duthoit, Veuve Dupire, les hôpitaux et dispensaires français de Londres, Veuve Verfaillie, Demoiselles Mulliez, Veuve Broyart.</p>
</scopecontent></c><c id="a011568972996C0fXaA" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Secours aux victimes d'accidents, d'incendies et inondations, aux indigents, aux veuves et orphelins, aides aux associations. -</emph> Appels à la souscription, demandes d'aides financières, accord d'indemnités, dons, répartition des secours, organisation de fêtes de bienfaisance : délibérations, correspondance, affiches, registre des recettes des quêtes réalisées lors des mariages, état des fonds récoltés, enquête pour estimation des dégâts.</unittitle><unitid identifier="2Q/10">2Q10</unitid><unitdate normal="1888-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1888-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Concerne notamment les accidents suivants : le naufrage des marins en Islande, les incendies de Fort de France et Port Louis en 1890, le cyclone de Saint-Claude (Jura) en 1890, la catastrophe de Fourmies en 1891, la catastrophe des mines de Saint-Etienne en 1892, la catastrophe de L'Isle en Dodon en 1897, la catastrophe de Voiron en 1897.</p>

<p>Les demandes de pensions et subventions concernent notamment : l'association générale d'Alsace Lorraine, la section florale de la société artistique de Roubaix-Tourcoing, le monument de la défense de Chateaudun, le secours aux familles des réservistes, Veuve Corbière, association régionale des gymnastes du Nord-Pas de Calais, Veuve Delcambre, comité de l'Afrique Française, Veuve Corinthe, Veuve Roger, M. Cattoire, Veuve Duhem, victimes de la faillite de la Compagnie Terrenoire, M. Lecomte, Veuve de l'agent Hector Lévêque, Veuve Duthoit, Veuve Heintz, Veuve Delcambre-Watteau, Mme Carlier, Veuve Philippe, les mineurs victimes du chômage de Grande Combe, Veuve Laisne, association des Dames Françaises, Mme Dussart, société régionale des architectes du Nord, Mme Antoine, Veuve Delsaux.</p>
</scopecontent></c><c id="a011568973022pbzhcL" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Secours aux victimes d'accidents, d'incendies et inondations, aux indigents, aux veuves et orphelins, aides aux associations. - </emph>Appels à la souscription, demandes d'aides financières, accord d'indemnités, dons, répartition des secours, organisation de fêtes de bienfaisance : délibérations, correspondance, affiches, registre des recettes des quêtes réalisées lors des mariages, état des fonds récoltés, enquête pour estimation des dégâts.</unittitle><unitid identifier="2Q/11">2Q11</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1901-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Concerne notamment les accidents suivants : les catastrophes de Wasmes et Quaregnan de 1901, la catastrophe de la Martinique de 1902, la catastrophe du métropolitain de Paris en 1903, la catastrophe de l'usine Motte et Cie du 1e octobre 1906, la catastrophe de Courrières de 1906.</p>

<p>Les demandes de pensions et subventions concernent notamment : les marins pêcheurs de sardines et ouvriers du Finistère, M. Duponchel, la fondation Carnot, secours accordés aux familles de réservistes.</p>
</scopecontent></c><c id="a011568973053Th7Hro" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Secours aux victimes d'accidents, d'incendies et inondations, aux indigents, aux veuves et orphelins, aides aux associations. -</emph> Appels à la souscription, demandes d'aides financières, accord d'indemnités, dons, répartition des secours, organisation de fêtes de bienfaisance : délibérations, correspondance, affiches, registre des recettes des quêtes réalisées lors des mariages, état des fonds récoltés, enquête pour estimation des dégâts.</unittitle><unitid identifier="2Q/12">2Q12</unitid><unitdate normal="1907-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1907-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Concerne notamment les accidents suivants : la catastrophe de la Minoterie Desprez à Marquette-lez-Lille de 1907, les catastrophes de Sicile et de Calabre de 1909, les inondations de mai et juin 1910, les inondations de Paris en 1910.</p>

<p>Les demandes de pensions et subventions concernent notamment : le corps expéditionnaire du Maroc, les familles des réservistes, les ménages indigents qui fêtent leur jubilé.</p>
</scopecontent></c></c><c id="a011568973216auFyUD" level="series"><did><unittitle>Incendie de la filature Dillies Frères, rue des Filatures</unittitle><unitid identifier="2Q/13-2Q/14">2Q13-14</unitid><unitdate normal="1883-01-01/1885-12-31" type="inclusive">1883-1885</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011568973237SpxbIM" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Incendie de la filature Dillies Frères, rue des Filatures le 5 novembre 1883.</emph> - Appels aux dons, organisations d'évènements pour lever des fonds : délibérations, correspondance, liste des souscriptions, affiches, enquêtes.</unittitle><unitid identifier="2Q/13">2Q13</unitid><unitdate normal="1883-01-01/1884-12-31" type="inclusive">1883-1884</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011568973255tlh5Pw" level="subseries"><did><unittitle><emph render="bold">Incendie de la filature Dillies Frères, rue des Filatures le 5 novembre 1883. </emph>- Répartition des fonds : correspondance, enquêtes sur les situations des familles de victimes, rapports sur la répartition des secours, comptes, récompenses honorifiques.</unittitle><unitid identifier="2Q/14">2Q14</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1885-12-31" type="inclusive">1884-1885</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>