<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_23J</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Société de gymnastique La Roubaisienne</titleproper>
                <subtitle>23 J</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">28/06/2022</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011656425309oFqGFW" altrender="">
        <runner>La Roubaisienne</runner>
        <did>
            <unittitle>Société de gymnastique La Roubaisienne (1882-1982)</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitdate normal="1882-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1882-1982</unitdate><unitid identifier="23J/1-23J/24">23 J 1-24</unitid><langmaterial>Les documents sont écrit en français.</langmaterial>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><note><p>Cet inventaire a été rédigé par Marion Decool (étudiante en M1 Histoire parcours Archives de l'Université de Lille) sous la direction de Marie Bouquet, responsable des Archives municipales de Roubaix, en 2022.</p>
</note><odd><p>La norme ISAD(G), norme générale et internationale de description archivistique a été suivie pour la réalisation de cet instrument de recherche.</p>
</odd><processinfo><p>Date de la description: 2022.</p>
</processinfo><phystech><p>Importance matérielle: 0.55ml</p>
</phystech><bioghist><p>La Roubaisienne est une société de gymnastique et d'armes créée en 1873. Il s'agit d'une association municipale.</p>

<p>Création</p>

<p>C'est en 1873 que la volonté de créer une société de gymnastique est formulée. Elle est à l'initiative d'Isodore Roche, Oscar Wilde et Clément Florin, ces trois hommes s'entraînaient avec quelques équipements chez Clément Florin. Ils sont venus à la conclusion qu'il était nécessaire de rassembler des personnes au sein d'une société afin de s'entraîner. En 1875, la société est fondée sous le nom de «&#160;Société de gymnastique de Roubaix&#160;». Elle prend ensuite le nom de «&#160;Société de gymnastique et d'armes&#160;», car celle-ci possédait une section d'escrime. La société est reconstituée en 1882, la société de gymnastique et d'armes prend le nom de L'Ancienne. Enfin, c'est en 1882 que la société s'associe avec deux autres sociétés déjà fondée depuis quelques années&#160;: La Jeunesse et La Française. Ensemble, elles forment La Roubaisienne.</p>

<p>Source&#160;: MON_RES4_0569  Médiathèque de Roubaix&#160;: Historique de la Roubaisienne, société municipale de gymnastique et de tir : souvenir du 25e anniversaire les 22 et 23 décembre 1900 par Clément Durant, éditée par l'imprimerie Alfred Reboux à Roubaix.</p>

<p>&#160;</p>

<p>But de la fédération</p>

<p>La société a pour but de proposer un club de gymnastique avec des entraînements réguliers et la participation aux championnats. Elle possède également une section d'escrime, de tir et par la suite, elle met en place une section de préparation militaire.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Affiliations</p>

<p>La Roubaisienne est affiliée à la Fédération Française de Gymnastique (FFG).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Activités</p>

<p>Elle pratique principalement de la gymnastique. Elle participe aux fêtes-concours régionaux et fédéraux, aux challenges locaux et aux championnats nationaux. Mais la section possède également une section de préparation militaire et de tir&#160;; ces sections donnent des cours aux adhérents.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Nous retrouvons des traces de la société dans le Journal Officiel des associations jusqu'en 1998. Il semble qu'à cette date, elle change son objet, devient un club omnisport et prend son siège rue de l'Épeule. Nous ne retrouvons pas d'informations depuis cette date.</p>
</bioghist><acqinfo><p>Ces archives étaient présentes dans les magasins à l'arrivée de Marie Bouquet, la responsable des Archives municipales de Roubaix, en 2012. Leur modalité d'entrée est inconnue.</p>
</acqinfo><scopecontent><p>Les archives de la société de gymnastique La Roubaisienne ont été retrouvées dans les magasins d'archives en vrac.</p>

<p>Le classement du fonds se présente en quatre parties&#160;: la première rassemble les documents fondamentaux de l'association. Nous retrouvons les statuts, les comptes-rendus d'assemblées générales et du comité d'administration.</p>

<p>La seconde partie comprend les documents relatifs aux relations et aux affiliations de La Roubaisienne. Elle est, en effet, affiliée à la Fédération Française de Gymnastique (F.F.G.) et entretient des relations avec le Comité des Sports et l'Union Roubaix Omnisports (U.R.O.).</p>

<p>Une troisième partie reprend les archives touchant à la vie de l'association. Nous retrouvons ses finances, les documents relevant de son fonctionnement quotidien et des dossiers concernant ses activités.</p>

<p>Enfin, la quatrième partie concerne la participation de l'association aux championnats et challenges. La Roubaisienne participait régulièrement aux fêtes-concours régionaux, aux challenges et aux championnats nationaux.</p>
</scopecontent><appraisal><p>Le fonds fut retrouvé en déshérence dans les magasins du service d'archives, un tri des documents à été effectué&#160;: seuls les doublons ont été éliminés.</p>
</appraisal><arrangement><p>Le fonds a été classé par thème et par ordre chronologique.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les conditions d'accès à ce fonds sont régies par le livre II du Code du Patrimoine.</p>

<p>L'ensemble des documents de ce fonds est librement et immédiatement communicable.</p>
</accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service d'Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p>
</userestrict><relatedmaterial><p>Archives municipales de Roubaix  fonds d'origine privée</p>

<p>21 J 1-&#160;283 Photographies de La Roubaisienne (1890-1959&#160;; s.d.) - Les photographies ont été retrouvées en vrac dans un des magasins des Archives, avant la découverte de ce fonds 23 J.</p>

<p>&#160;</p>

<p>2 J 1-16  Archives de l'Association des Gymnastes du Nord et du Pas-de-Calais. (1907-1957).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Sous-série 1 I</p>

<p>Dossiers d'organisation de fêtes nationales, régionales ou locales.</p>

<p>1 I 37&#160;: Programme de cette fête organisée par «&#160;La Roubaisienne&#160;» (1887).</p>

<p>1 I 67&#160;: 63ème Fête Fédérale masculine de la Fédération Française de Gymnastique les 30, 31 mai, 1er et 2 juin 1952 (également 75ème anniversaire de la Roubaisienne) (1952).</p>

<p>1 I 83&#160;: Calendrier des cérémonies officielles&#160;: 14 juin, Centenaire de la société de gymnastique « La Roubaisienne » (1974-1976).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Sous-série 3 R</p>

<p>Dossiers de correspondance entre les clubs sportifs et la mairie (1840-1910).</p>

<p>3 R 25 (1882-1910)  Dossiers rassemblant plusieurs associations dont La roubaisienne.</p>

<p>Dossiers de correspondance entre les clubs sportifs et la mairie (1911-1962).</p>

<p>3 R 56 (1913-1962)&#160;; 3 R 66 (1941)&#160;; 3 R 75 (1932) Dossiers rassemblant plusieurs associations dont La roubaisienne.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Dossiers de cessions / acquisitions / locations de biens par la ville</p>

<p>410 W/ 312  Sous-location à la Société municipale de gymnastique «&#160;La Roubaisienne&#160;» par la Ville de Roubaix de l'immeuble à usage de gymnase situé 5 rue du Général Chanzy appartenant au Centre Hospitalier de Roubaix, pour servir de local à la dite société. Location à la Ville de Roubaix de l'immeuble à usage d'école de garçons situé 7 rue du Général Chanzy appartenant au Centre Hospitalier de Roubaix - Expiration du bail le 31 décembre 1959 - Acquisition par la Ville : acte du 21 novembre 1960 (1921-1966).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Dossiers de demandes de subventions</p>

<p>102W/13  Dossier rassemblant plusieurs associations dont La roubaisienne (1955-1989)&#160;;</p>

<p>170 W / 10  Dossier rassemblant plusieurs associations dont La roubaisienne (concernant La Roubaisienne&#160;: 1990-1995).</p>

<p>181 W/ 3 -Dossier rassemblant plusieurs associations dont La roubaisienne (concernant La Roubaisienne&#160;: 1995-1996).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Permis de construire</p>

<p>308 W /6 /6 : Permis de construire 2001. - Rue du Général Chanzy, 5; Construction gymnase la Roubaisienne demandé par Ville de Roubaix (pas d'arrêté de permis, uniquement des avis) permis n° PC.059.512.01.0.0080.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Archives municipales de Roubaix  Photographies</p>

<p>3 FI 668 - La journée des mères : les spectateurs autour de la section féminine «&#160;La Roubaisienne&#160;» effectuant des mouvements d'ensemble sur la Grand Place lors, le 2 juillet 1922 (1922).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 1509 - La façade de la salle de sport «&#160;la roubaisienne&#160;» et la porte d'entrée de l'école rue de Chanzy (2e moitié du 20ème siècle).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 1862 - Plusieurs disciplines sportives de la société de sport «&#160;La Roubaisienne&#160;» réunis dans une salle de sport en 1893 (1893).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 3761 - Un groupe de gymnaste [«&#160;La Roubaisienne&#160;»?] dans une rue à Bruxelles (1ère moitié du 20éme siècle).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 3913-3914 - L'athlète F. Simon de la société de gymnastique «&#160;La Roubaisienne&#160;» " faisant une démonstration aux anneaux (2e moitié du 20ème siècle ).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 3926-3929&#160;: Des sportifs de la société «&#160;La Roubaisienne&#160;» se mettant en scène selon leur discipline (la lutte avec L. Evely et [L. Lièvroun ?], le lancer de disque et la gymnastique) pour la photographie en 1925 (1925).</p>

<p>&#160;</p>

<p>3 FI 4163 - Un portrait d'un sportif du club «&#160;La Roubaisienne&#160;» (20e siècle).</p>

<p>&#160;</p>

<p>440 W 44&#160;; 440 W 47 - Office municipal des sports. - installations sportives&#160;: photographies (s.d.).</p>

<p>&#160;</p>

<p>4 FI 42 -Des sportifs de la section «&#160;La Roubaisienne&#160;» à Tunis lors des 38ème Fête Fédérale, (photo de groupe), en avril 1912 (1912).</p>

<p><lb/>
5 FI 44 - "La Société Municipale de Gymnastique La Roubaisienne". Les gymnastes réunis sur le perron d'un immeuble (le siège de la Société Municipale ?) pour la photo de groupe. Deux portraits sont collés sur la photographie (mercredi 14 juillet 1937).</p>

<p>&#160;</p>

<p>5 FI 45 - "La Société Municipale de Gymnastique La Roubaisienne". Les gymnastes réunis sur le perron d'un immeuble (le siège de la Société Municipale ?) pour la photo de groupe (1911).</p>

<p>&#160;</p>

<p>5 FI 48&#160;: Les gymnastes de la Roubaisienne, membres de l'Équipe Française des Jeux Olympiques de Londres en 1908 (photo de groupe) (entre le 13 juillet 1908 et le 25 juillet 1908).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Médiathèque de Roubaix  livret souvenir</p>

<p>MON_RES4_0569&#160;: Historique de la Roubaisienne, société municipale de gymnastique et de tir : souvenir du 25e anniversaire les 22 et 23 décembre 1900 par Clément Durant, éditée par l'imprimerie Alfred Reboux à Roubaix (1901).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Médiathèque de Roubaix  cartes postales et photographies</p>

<p>CP_A23_L1_S1_1_001&#160;: Portrait de gymnastes de "La Roubaisienne". Société déclarée fleuron de l'Union des Sociétés de Gymnastique de France par le congrès de Paris en 1900 (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_001&#160;:Exercices de la Société de Gymnastique "la Roubaisienne" place de la Nation lors de Fête nationale (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_007&#160;: Exercices de la Société de Gymnastique "la Roubaisienne" lors de Fête nationale sous la direction du chef Piesvaux (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_012&#160;; CP_A23_L1_S1_013&#160;:Portrait d'un groupe de gymnastes de la Société "La Roubaisienne" (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_014&#160;: Portrait d'un groupe de gymnastes de "La Roubaisienne" pendant la 41ème Fête fédérale à Nancy en 1919.</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_015&#160;: Portrait de gymnastes de "La Roubaisienne" (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>TER_CP21_0409&#160;: Démonstration de la Société de gymnastique "la roubaisienne" sur la place (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_009&#160;: Défilé de la société "La Vaillante" de Roubaix à RAMEGNIES-CHIN (Belgique), le 12 mai 1913. La Société "La Vaillante" serait une variante du nom de la Société "la Roubaisienne" (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A23_L1_S1_018&#160;: Portrait d'un musicien de la fanfare de la Société "La Roubaisienne" (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>CP_A22_L1_S08_009&#160;: La maison de famille : la salle de gymnastique (1910).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Médiathèque de Roubaix  affiches</p>

<p>AFF_O024_A_003&#160;: Affiche du 75e anniversaire de la société de gymnastique (1952).</p>
</relatedmaterial>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011656425539oifsgp" level="subfonds"><did><unittitle>Administration de la société.</unittitle><unitid identifier="23J/1-23J/6">23J1-6</unitid><unitdate normal="1882-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1882-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656426354P6zyCf" level="series"><did><unittitle>Statuts (1968), règlement et fiche d'inscription (1981 ?). </unittitle><unitid identifier="23J/1">23J1</unitid><unitdate normal="1968-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1968-1981</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116564264543QzG92" level="series"><did><unittitle>Assemblées générales, comité d'administration, réunions et réunions générales&#160;: comptes-rendus, procès verbaux, rapports.</unittitle><unitid identifier="23J/2-23J/6">23J2-6</unitid><unitdate normal="1882-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1882-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656426500h4LREX" level="subseries"><did><unittitle>Années 1882&#160;; 1894-1901 (contient également un livret avec les membres fondateurs de La Roubaisienne datant de 1882).</unittitle><unitid identifier="23J/2">23J2</unitid><unitdate normal="1882-01-01/1901-12-31" type="inclusive">1882-1901</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656426573vVXc2z" level="subseries"><did><unittitle>Années 1901-1913.</unittitle><unitid identifier="23J/3">23J3</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1913-12-31" type="inclusive">1901-1913</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656426607gyM1oz" level="subseries"><did><unittitle>Années 1947-1954 (ne contient que les comptes-rendus des réunions du comité d'administration et l'assemblée générale de 1950).</unittitle><unitid identifier="23J/4">23J4</unitid><unitdate normal="1947-01-01/1954-12-31" type="inclusive">1947-1954</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656426741DJb3OQ" level="subseries"><did><unittitle>Années 1976-1982 (contient seulement les assemblées générales de 1976-1979&#160;; 1982. Contient également un rapport technique de 1980-1981, le rapport d'activité 1978 et une récapitulation 1974).</unittitle><unitid identifier="23J/5">23J5</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1976-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656426782FuTj4E" level="subseries"><did><unittitle>S.d. (contient uniquement un tableau avec les membres du comité d'administration).</unittitle><unitid identifier="23J/6">23J6</unitid><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c><c id="a011656426841h3LPvE" level="subfonds"><did><unittitle>Relations et affiliations.</unittitle><unitid identifier="23J/7-23J/8">23J7-8</unitid><unitdate normal="1969-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1969-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656426851ArMC1S" level="series"><did><unittitle>Comité des Sports&#160;: notes, procès verbaux du 22 septembre 1976, 17 et 28 avril 1976, 10 et 23 juin 1976, 21 juin 1977, correspondance, dossier sur les suggestions sur des actions possibles au sein d'un office des sports ou d'un bureau des sports, comptes-rendu de l'assemblée générale de 1977&#160;; Union Roubaix Omnisports (U.R.O.)&#160;:  note sur la Ducasse à Pierrots.</unittitle><unitid identifier="23J/7">23J7</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1977-12-31" type="inclusive">1976-1977</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656426890mwT3f1" level="series"><did><unittitle>Fédération Française de Gymnastique (F.F.G.)&#160;: correspondance, affiche, liste des membres de la Roubaisienne, fiches individuelles de parcours et tests gymniques, livret de la journée nationale de gymnastique de 1979 avec affiches, statuts de la Roubaisienne, dossier de plan d'action décennal 1980-1990, fiches vierges de demandes de licences,  récépissé de déclaration de La Roubaisienne, déclaration de La Roubaisienne à la mairie de (1980-1981), cahier des charges administratives et techniques, note sur la délivrance de licence, attestation de licence. </unittitle><unitid identifier="23J/8">23J8</unitid><unitdate normal="1969-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1969-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011656426928vSFyJE" level="subfonds"><did><unittitle>Vie de l'association.</unittitle><unitid identifier="23J/9-23J/18">23J9-18</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1913-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656427112Q60H1E" level="series"><did><unittitle>Finances et fonctionnement quotidien de la société.</unittitle><unitid identifier="23J/9-23J/14">23J9-14</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1913-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656427249A4auDy" level="subseries"><did><unittitle>Fonctionnement quotidien de la société&#160;: livret «&#160;Petit questionnaire sur la topographie à l'usage des Sociétés d'instruction militaire et de gymnastique&#160;» (1913), cahier journalier d'activités (1937-1943).</unittitle><unitid identifier="23J/9">23J9</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1943-12-31" type="inclusive">1913-1943</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427292JZrpRA" level="subseries"><did><unittitle>Fonctionnement quotidien de la société: cahier de présence aux exercices et d'activités (1944-1953).</unittitle><unitid identifier="23J/10">23J10</unitid><unitdate normal="1944-01-01/1953-12-31" type="inclusive">1944-1953</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427324g3Shbu" level="subseries"><did><unittitle>Finances et fonctionnement quotidien de la société&#160;: factures, bons, reçus, correspondance, listes d'inscriptions, liste de prêts de vêtements avec noms, souche de chèque, recettes et dépenses, exercices 1964-1965, demande de retour de costumes, affiche pour la salle, bulletin «&#160;Allez Roubaix&#160;» édité par le club des supporters de l'Excelsior AC de Roubaix section foot, deux photographies des groupes à Coudekerque en juin 1973, affiches sur l'évolution de la production, des enfants à l'école laïque, du nombre d'enfant et du chômage à Roubaix (s.d.)&#160;; Fête fédérale de gymnastique de 1957&#160;: liste des participants, prix du séjour, article de presse, notes, correspondance&#160;; Bal organisé par la Roubaisienne&#160;: correspondance&#160;; Subventions&#160;: correspondance.</unittitle><unitid identifier="23J/11">23J11</unitid><unitdate normal="1951-01-01/1973-12-31" type="inclusive">1951-1973</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116564273565RpGjs" level="subseries"><did><unittitle>Finances et fonctionnement de la société&#160;: factures, bons, reçus, correspondance, listes inscriptions, articles de presse&#160;; Concours de Chartres 1953&#160;: bons factures, fiche de paiement&#160;; Fête-concours Marcq en Baroeul&#160;: bons, factures, correspondance, note, fiche des sociétés participantes&#160;; Banquet et bal du 75ème anniversaire&#160;: recettes et dépenses, factures, bons.</unittitle><unitid identifier="23J/12">23J12</unitid><unitdate normal="1952-01-01/1960-12-31" type="inclusive">1952-1960</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01165642739860H4AD" level="subseries"><did><unittitle>Finances et fonctionnement de la société&#160;: factures, bons, correspondance, articles de presse, plan de salle, comptes-rendus réunion (1967&#160;; 1970 à 1973), souche de chèque&#160;; fiche de demande de subventions vierge.</unittitle><unitid identifier="23J/13">23J13</unitid><unitdate normal="1966-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1966-1981</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116564274376OryqE" level="subseries"><did><unittitle>Finances et fonctionnement de la société:  bons, factures, correspondance, articles de presse, catalogue d'équipement, magazine «&#160;Sport dans la Cité&#160;», fiche d'enquête sur l'emploi et la formation du personnel d'encadrement des activités physiques et sportives, affiche de la Roubaisienne pour les finales départementales de 1979, calendrier national de compétitions (1982), comptes-rendus  réunion (11 septembre 1970 et 23 octobre 1970), composition du comité d'administration (s.d.)&#160;,  catalogues d'équipements, 4 photographies de groupes et de prestation&#160;; Stage&#160;: correspondance, compte-rendu du stage féminin, notes, plan de la salle.</unittitle><unitid identifier="23J/14">23J14</unitid><unitdate normal="1968-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1968-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116564274878WpBoR" level="series"><did><unittitle>Activités</unittitle><unitid identifier="23J/15-23J/18">23J15-18</unitid><unitdate normal="1956-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1956-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656427554xFFcLL" level="subseries"><did><unittitle>La Roubaisienne Section PM (Préparation Militaire) &#160;: correspondance, cahier d'appel, fiche d'orientation prémilitaire vierge, autorisation de fonctionnement, carte de Lille type 1889, cartes de brevet sportif populaire (1962), attestations d'épreuve foncière de la Préparation militaire élémentaire avec fiches de renseignements (1962), brochure sur l'infanterie, extraits de PV du comité d'administration de la Roubaisienne du 6 avril et 7 décembre 1962, carte de Bitche type 1922.</unittitle><unitid identifier="23J/15">23J15</unitid><unitdate normal="1956-01-01/1968-12-31" type="inclusive">1956-1968</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427583rp5mjT" level="subseries"><did><unittitle>100 ans de la société&#160;: livret comprenant un bref historique, le programme, le palmarès de l'association et des photographies, affiche.</unittitle><unitid identifier="23J/16">23J16</unitid><unitdate normal="1975-01-01/1975-12-31">1975</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427628EUUzQ1" level="subseries"><did><unittitle>105 ans de la société&#160;: photographie, articles de presse, invitation à l'assemblée générale de 1980, articles de presse associés à des textes.</unittitle><unitid identifier="23J/17">23J17</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1980-12-31">1980</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427670h4lzYV" level="subseries"><did><unittitle>Voyages. - Voyage à Bradford&#160;: correspondance&#160;; Voyage à Verviers et Metz (1980) : correspondance, plan, programme, livret sur la ville de Metz.</unittitle><unitid identifier="23J/18">23J18</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1980-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c><c id="a011656427740qyeoot" level="subfonds"><did><unittitle>Championnats et challenges.</unittitle><unitid identifier="23J/19-23J/24">23J19-24</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1976-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656427796LClCZf" level="series"><did><unittitle>Fêtes-concours régionaux et challenges.</unittitle><unitid identifier="23J/19-23J/22">23J19-22</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1976-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656427848TeP4WY" level="subseries"><did><unittitle>Fête-concours régionale&#160;: notes, fiches techniques, brochure, programme, correspondance, liste des gymnastes, brochure «&#160;Nord-Gym&#160;», fiches récapitulatives de participation, palmarès du CSMG (criteriums nationaux) 1979.</unittitle><unitid identifier="23J/19">23J19</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1979-12-31" type="inclusive">1976-1979</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427892O9lczU" level="subseries"><did><unittitle>Fête-concours régionale&#160;: fiches d'atelier, fiches de pointages juré&#160;; Challenge Georges Delerue (1979)&#160;: invitation, fiche technique&#160;; Fête de Noël&#160;: programme, articles de presse, vœux pour 1980&#160;; Challenges&#160;: liste de membres, articles de presse, tableau des compétitions 1977, fiches de participation, fiches individuelles de participation, 14 photographies de la Roubaisienne le 11 novembre 1976.</unittitle><unitid identifier="23J/20">23J20</unitid><unitdate normal="1976-01-01/1980-12-31" type="inclusive">1976-1980</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011656427931o5ALsB" level="subseries"><did><unittitle>Challenge Georges Delerue 1979&#160;: résultats et fiches individuelles d'inscriptions pour les catégories poussin, minimes et honneur.</unittitle><unitid identifier="23J/21">23J21</unitid><unitdate normal="1979-01-01/1979-12-31">1979</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116564279607gcsgv" level="subseries"><did><unittitle>Finale zone IR 1 1980&#160;: correspondance, fiches techniques, règlement&#160;; Fête-concours régional&#160;(1981): fiches techniques, correspondance, plan de la ville du Chesnay, brochure sur Versailles, calendrier des compétitions départementales et nationales 1982.</unittitle><unitid identifier="23J/22">23J22</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1980-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011656427994fYXTiI" level="series"><did><unittitle>Championnats nationaux et mondiaux.</unittitle><unitid identifier="23J/23-23J/24">23J23-24</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1980-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011656428031bfc7iO" level="subseries"><did><unittitle>Championnat de France 1980&#160;: livret, prix de consommation, ordre de passage&#160;; Championnat du monde de gymnastique 1981&#160;: affiche, correspondance.</unittitle><unitid identifier="23J/23">23J23</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1980-1981</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116564280618uPtRo" level="subseries"><did><unittitle>Demi finale de France de gymnastique rythmique sportive 1982&#160;: relevé d'identité bancaire, budget, résultats, article de presse, correspondance, compte-rendu de la réunion 26 mars 1982.&#160;; Criteriums nationaux 1982&#160;: affiches, correspondance, fiches techniques, fiches d'indications de restaurants et d'hôtels, programme.</unittitle><unitid identifier="23J/24">23J24</unitid><unitdate normal="1982-01-01/1982-12-31">1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>