<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_000077</eadid>
        <filedesc><titlestmt><titleproper>Archives de Robert Cailleaux, élu</titleproper></titlestmt>
            
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned Systèmes</creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a0116723973879YziqT">
        <runner>
</runner>
        <did>
            <unittitle>Archives de Robert Cailleaux, élu</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository>
            <unitid identifier="490W">490W</unitid>
            <origination>Cailleaux, élu</origination>
            <unitdate normal="1990-01-01/2001-12-31" type="inclusive">1990-2001</unitdate>
            <physdesc>                
                <extent unit="ml">0,1</extent>
                <extent unit="article(s)">5</extent>
                
            </physdesc>
            
        </did>
        
        <scopecontent><p>Arriéré d'archives retrouvé dans les magasins des Archives Municipales, versement effectué avant 2010 par Monsieur Robert Cailleaux, adjoint au maire. 
Les documents présents dans ce bordereau sont ceux qu'il a été décidé de conserver après un tri et une élimination du reste des archives. Un total de 6,75 ml mal conditionnés en cartons de papier de photocopieuse, moisis pour certains ou déjà conservés dans des sources complémentaires : 343W, 422W, 453W et dans les versements d'autres élus. Par ailleurs certains documents n'ont pas été conservés car produits par  d'autres structures (archives du centre hospitalier, de la LMCU, du conseil d'administration et de l'Education Nationale) et simplement reçus pour information de l'élu. Les documents présents dans ce bordereau sont ceux qu'il a été décidé de conserver après un tri et une élimination du reste des archives. Un total de 6,75 ml mal conditionnés en carton, moisis pour certains ou déjà conservés dans des sources complémentaires : 343W, 422W, 453W et dans les versements d'autres élus. Par ailleurs certains documents n'ont pas été conservés car conservés dans d'autres structures (archives du centre hospitalier, de la LMCU, du conseil d'administration et de l'Education Nationale).					</p>
</scopecontent>
        
        
        <acqinfo><p>Type d'entrée : versement</p>
<p>Date d'entrée : 27/12/2022</p>
</acqinfo><note type="mnesysinternal"><p/></note>
        
        
        
        
        <dsc type="in-depth">
            <c id="a011672397387T14WL3">
	<did>
		<unittitle>Conseil des jeunes. - Correspondance (1992), synthèse, compte-rendu de réunions, bilan été 1990 "dispositif d'accueil", article de presse. </unittitle>
		<unitid identifier="490W/1">490W 1</unitid>
		
		<unitdate normal="1990-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1990-1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672397387rl6HrO">
	<did>
		<unittitle>Insécurité et délinquance. - Propositions d'action sécurité - prévention médiation (M. Olszewski 1995), activité police municipale - bilan 1994, statistiques de la délinquance, statuts de l'association SIAVIC (Service intercommunal d'aide aux victimes), convention relative à l'exercice de la médiation pénale, projet de transfert des activités de mise en fourrière à la police municipale (1994), synthèse de définition des missions de la police municipale (1992), rapport de proposition d'un schéma local de prévention de la délinquance et de réduction de l'insécurité, vidéosurveillance, organigramme de la Direction Générale des Affaires Administratives Juridiques Police et Gardiennage (DGAP) : correspondance, comptes-rendus de réunions et rapports.</unittitle>
		<unitid identifier="490W/2">490W 2</unitid>
		
		<unitdate normal="1992-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1992-1995</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672397387cnilfH">
	<did>
		<unittitle>Conseil municipal des enfants. - Correspondance, présentation du projet, historique et statuts, articles de presse (Nord Eclair, La Voix du Nord), planning d'actions, revue de presse. </unittitle>
		<unitid identifier="490W/3">490W 3</unitid>
		
		<unitdate normal="1994-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1994-1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672397387UvTCAs">
	<did>
		<unittitle>Présentation du service Education. - Dossier sur le personnel des écoles, les démarches administratives, la restauration, les actions éducatives, les actions services techniques.</unittitle>
		<unitid identifier="490W/4">490W 4</unitid>
		
		<unitdate normal="1994-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1994-1997</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672397387X8vocY">
	<did>
		<unittitle>Dispositif d'Intervention Roubaisien en Education (D.I.R.E). - Relevé de décisions comité de pilotage, correspondance, articles de presse (Nord Eclair), documents de réflexion, données pour l'évaluation du DIRE (1998), document préparatoire et rapport d'évaluation 1997-1999.</unittitle>
		<unitid identifier="490W/5">490W 5</unitid>
		
		<unitdate normal="1997-01-01/2001-12-31" type="inclusive">1997-2001</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>