<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_7O</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Canal de Roubaix</titleproper>
                <subtitle>Sous-série 7O</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2021">2021</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">30/03/2021</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011617109499ugnAri" altrender="">
        <runner>Canal de Roubaix</runner>
        <did>
            <unittitle>Canal de Roubaix</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="7O/1-7O/90">7O1-7O90</unitid><unitdate normal="1813-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1813-1981</unitdate><physdesc>2,1 mètres linéaires.</physdesc><langmaterial>Le fonds est rédigé en français.</langmaterial>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>La reprise de cette sous-série a été faite en 2021 dans le cadre de la reprise des arriérés des archives modernes et de leur intégration au logiciel Mnesys.</p><p>Un inventaire papier existait déjà en salle de lecture, mais la cotation des dossiers étant complexe, il a été décidé d'y apporter une analyse archivistique et de recoter tous les dossiers, afin d'uniformiser le fonds, et de le reconditionner.</p></custodhist><acqinfo><p>Versements des services municipaux.</p></acqinfo><scopecontent><p>Aux Archives municipales de Roubaix, la sous-série 7 O regroupe les documents se rapportant au canal de Roubaix. Cette sous-série n'existe pas dans le cadre de classement réglementaire des archives modernes des communes. Créée par nos prédécesseurs, elle est propre aux Archives de la Ville.</p><p>Elle couvre deux périodes comprises entre 1813 et&#160;1910, puis entre 1940 et 1981.</p><p>Une première grande partie traite de la concession du canal puis de son rachat par la Ville, de l'exécution des travaux jusqu'à l'achèvement par l'Etat. Elle regroupe les cotes 7 O 1 à 7 O 19 et couvre une période comprise entre 1813 et 1878.</p><p>La seconde partie, regroupant les cotes 7 O 20 à 7 O 31,&#160;présente des documents relatifs à l'entretien et à la gestion du canal, ainsi qu'à la construction d'ouvrages d'art et le comblement de l'ancien canal, entre 1874 et 1910.</p><p>La troisième partie, moins conséquente, regroupe des documents plus disparates traitant du droit de pêche, de l'entretien, de travaux, de la circulation, de la pollution et du curage, de certains aménagements, de la surveillance et d'accidents survenus. Ces cotes, 7 O 32 à 7 O 36, couvrent une période plus contemporaine comprise entre 1940 et 1981.</p><p>Enfin, les dernières parties, regroupent des dossiers concernant les prises d'eau dans le canal (7 O 37 à 7 O 45) entre 1851 et 1907 et des registres comptables et d'autorisations de construction d'égouts particuliers entre 1856 et 1906.</p><p>&#160;</p><p>Le canal est imaginé par Vauban dès 1699 pour relier la Marque à l'Escaut. Il est officiellement demandé en 1813 par le Maire de Roubaix et sa construction débute en 1827.</p><p>Le projet initial du parcours du canal comprenait une partie souterraine.</p><p>Deux tronçons de ce projet sont réalisés&#160;:</p><p>En 1828, la canalisation de la Marque jusqu'à Croix et l'embranchement sur Roubaix, à l'exception du&#160; souterrain devant relier ces deux parties.<lb/>En 1843, de Leers à Roubaix dans le prolongement du canal de l'Espierre en Belgique construit à la même époque, comprenant la partie encore existante de la frontière jusqu'au pont Nyckès et un tronçon disparu à l'emplacement des actuels boulevards Gambetta et du Général Leclerc.</p><p>Les travaux du tronçon souterrain central sont abandonnés en 1845 à la suite de difficultés techniques. L'achèvement du canal est décidé sur ce même tracé en 1861 à ciel ouvert et non plus en souterrain. Le projet est encore modifié en 1866 pour permettre un passage par la ville de Tourcoing qui n'accepte de participer au financement qu'à cette condition.</p><p>Le canal est ouvert en 1877 sur son parcours actuel contournant Roubaix par le nord et rejoignant la Marque canalisée à Wasquehal.</p><p>La partie en impasse à Roubaix du pont du Galon d'eau jusqu'à la Barque d'Or, surnommée «le Vieux canal», est comblée en 1881 pour réaliser le boulevard Gambetta.</p></scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été pratiquée sur ce fonds.</p></appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement de ce fonds, sauf trouvaille éventuelle de documents non cotés en magasin ou versement d'un arriéré par les services municipaux.</p></accruals><arrangement><p>Le cadre de classement adopté aux Archives de Roubaix, pour la série O ne respecte pas le système de classement réglementaire établi dans un arrêté du 31 décembre 1926 relatif aux archives modernes des communes.</p><p>Malgré leur caractère non réglementaire, il a été décidé de garder les différentes sous-séries de la série O des Archives communales de Roubaix créées par nos prédécesseurs.&#160;</p></arrangement><accessrestrict type="formate"><p>Communicable (L'ensemble du fonds est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. Les archives ayant un caractère confidentiel ont dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.)</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p></userestrict><phystech><p>2,1 mètres linéaires.</p></phystech><altformavail><p>Certains documents de la sous-série 7O - Canal de Roubaix ont fait l'objet d'une campagne de numérisation : RBX_AMR_CAN_026 ; RBX_AMR_PR_CAN_001 à RBX_AMR_PR_CAN_025.</p><p>Certains dossiers ont été numérisés par un lecteur venu les consulter en salle de lecture. Certains dans leur totalité :&#160;7 O 1&#160;; 7 O 2&#160;; 7 O 8&#160;; 7 O 9. D'autres en partie&#160;seulement&#160;: 7 O 3&#160;; 7 O 6&#160;; 7 O 10&#160;; 7 O 12.</p></altformavail><otherfindaid><p>Consulter l'inventaire dans sa version intégrale en <archref href="medias/FRAM59100_7O.pdf" title="" altrender="icon_pdf">PDF</archref></p></otherfindaid><note><p>Ce répertoire numérique a été réalisé par Luis Goncalves, sous la direction de Marie Bouquet, responsable des Archives municipales de Roubaix, en 2021. L'ancien inventaire ayant été remanié et la cotation modifiée, on trouvera en annexe la table de concordance entre anciennes et nouvelles cotes.</p></note>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011617110383Mice6Q" level="subfonds"><did><unittitle>Concession. Exécution des travaux (1813-1852). </unittitle><unitid identifier="7O/1-7O/5">7O1-7O5</unitid><unitdate normal="1813-01-01/1852-12-31" type="inclusive">1813-1852</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0116171105642VDb2R" level="file"><did><unittitle>(Lacunes constatées des pièces 1 ; 2 ; 8, au 26/09/1991) Projet de canal de Roubaix à la Deûle par la Marque. Approbation. Adjudication de la concession des travaux à M. BRAME. Exécution : correspondance, circulaires et instructions préfectorales, notes, délibérations municipales, rapports, loi relative à la conception du canal du 8 juin 1825, cahier des charges pour la concession du canal, ordonnances royales, arrêtés préfectoraux.</unittitle><unitid identifier="7O/1">7O1</unitid><unitdate normal="1813-01-01/1831-12-31" type="inclusive">1813-1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617110693cziVbT" level="file"><did><unittitle>Prolongation du canal jusqu'à la frontière. Exécution : correspondance, avis, circulaires et arrêtés préfectoraux, enquêtes relatives au prolongement du canal de Roubaix à l'Escaut, délibérations municipales, extraits de presse, mémoire, délibérations des communes.</unittitle><unitid identifier="7O/2">7O2</unitid><unitdate normal="1833-01-01/1836-12-31" type="inclusive">1833-1836</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617110899CiH2eY" level="file"><did><unittitle>Nouvelle concession à M. MESSEN. Exécution : loi relative au canal de Roubaix du 9 juillet 1836, ordonnance royale du 21 mars 1837, cahier des charges, correspondance, plan général, projet d'un quai pour longer le canal (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_021), prospectus relatif aux canaux de Roubaix et de l'Espierre, cartes des canaux du département du Nord, avis, extraits de presse, actes de sociétés, rapport, arrêtés préfectoraux, plan parcellaire des propriétés traversées par le tracé du canal entre le Galon d'Eau et la frontière belge, plan indiquant la partie inachevée sur les communes de Croix et Roubaix (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_020), délibérations municipales, résumé des recettes effectuées entre 1835 et 1843. 
Reconstruction du pont de la Brasserie : correspondance, métré, plan, élévation et coupe (1843). 
Etablissement de quais de la Barque d'Or au pont du Galon d'Eau : correspondance, rapports, délibérations municipales, extrait du plan d'alignement, devis (1838-1845). </unittitle><unitid identifier="7O/3">7O3</unitid><unitdate normal="1836-01-01/1845-12-31" type="inclusive">1836-1845</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617111531iCuYun" level="file"><did><unittitle>Exécution. Mise en demeure du concessionnaire pour l'achèvement du canal : plan depuis l'entrée du souterrain à la Barque d'Or jusqu'en aval du pont du Galon d'Eau, plan du projet d'alignement le long du canal de la partie comprise entre l'entrée du souterrain et l'extrémité de l'agglomération (document numérisé : RBX_AMR _CAN_026) (1846), rapport relatif au canal de Roubaix, arrêtés préfectoraux, correspondance, délibérations municipales (1845-1847). 
Indemnités pour dommages par suite d'inondations et éboulements : correspondance, délibérations et arrêtés préfectoraux, délibérations municipales, profils et plans pour la construction de perrés en pierre sèches (papier et calque) (1845-1847). 
Règlement de police du port de Roubaix : affiches, correspondance, arrêté préfectoral. 
Droits d'amarrage et de stationnement. Péages : correspondance, délibération municipale, instructions, note (1846-1847). 
Quai entre le pont de la Brasserie et le pont du Galon d'Eau : plan de la partie comprise entre l'entrée du souterrain (à la Barque d'Or) et l'extrémité de l'agglomération (calque), délibérations municipales, correspondance, rapport, arrêtés (1846-1847). </unittitle><unitid identifier="7O/4">7O4</unitid><unitdate normal="1845-01-01/1847-12-31" type="inclusive">1845-1847</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617111917LTqvpj" level="file"><did><unittitle>Projet de souterrain entre le pont de Hem et la Barque d'Or. Question de la déchéance du concessionnaire : arrêtés préfectoraux, plan général (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_001), coupe en long et plan dans la partie du point de partage, correspondance, avis (affiches), procès-verbal d'expertise, rapport du Ministère des Travaux Publics, état descriptif, avant-projet pour l'achèvement du point de partage et profil en long du canal (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_019), délibérations et rapports municipaux (1848-1849). 
Projet de quais : correspondance, métré des travaux à faire pour le pavage des quais principaux, extrait du plan d'alignement (1849). 
Réclamations pour l'achèvement du canal : bail de location de terrain de M. MESSEN à M. SEBERT (22 mars 1850), correspondance, arrêté préfectoral, état descriptif, délibération municipale, rapports, note (1850). 
Projet de voûte en décharge pour soutenir le talus du chemin de halage : profils, plans, coupes et élévation (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_015), devis. 
Projets de M. MESSEN pour 1850 : plans, coupes et élévations de portes pour l'écluse de Marquette et de Wasquehal et pour un pont à Marquette. 
Propositions pour l'achèvement du canal : correspondance, rapports, délibérations municipales (1851). 
Projets pour 1851 : mémoire, coupes et élévations pour la réparation du pont levis de l'Epinette à Marquette, pour le remplacement du pont levis de l'avenue du Château Rouge par un pont fixe, pour la réparation des glissements de la rive droite entre le pont de la Brasserie et l'entrée du souterrain. 
Proposition de rachat. Entretien du canal : correspondance, rapports, procès-verbal de prestation de serment du garde port éclusier (1852). 
Projets pour 1852 : mémoire, état estimatif, arrêtés préfectoraux relatifs à des constructions de riverains, plan de la partie comprise entre le Galon d'Eau et la Barque d'Or.</unittitle><unitid identifier="7O/5">7O5</unitid><unitdate normal="1848-01-01/1852-12-31" type="inclusive">1848-1852</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617112120tj4iEB" level="file"><did><unittitle>Rachat de la concession (1853-1858).</unittitle><unitid identifier="7O/6-7O/7">7O6-7O7</unitid><unitdate normal="1853-01-01/1858-12-31" type="inclusive">1853-1858</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617112181ShP1fH" level="file"><did><unittitle>Négociations pour le rachat de la concession. Réclamations pour l'achèvement du canal : rapports, mémoires, correspondance, arrêtés préfectoral et municipal (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_011), traité de cession à la ville de Roubaix,  correspondance (1853-1855). 
Litige entre les compagnies du canal de l'Espierre et du canal de Roubaix au sujet de la fermeture de la vanne de prise d'eau à l'aval et contre l'écluse du Sartel : rapports, réfutation du rapport, correspondance, tableau des recettes brutes, des dépenses et du produit net du canal pendant quinze années de 1841 et 1855 (1853-1855). 
Achat du Canal : délibération municipale du 18 juillet 1854, correspondance, enquête, traité d'acquisition (1854-1855). 
Projet d'achèvement du canal : rapport de l'ingénieur, correspondance, affiche, arrêtés préfectoraux (1855-1856). 
Projets pour 1853 : mémoire, état estimatif, coupe pour le projet de réparation du glissement de la rive droite de l'Escaut entre les ponts de l'Union et de la Gendarmerie. 
Projets pour 1854 : état estimatif des dépenses, mémoire. 
Projets pour 1855 : états estimatifs des dépenses, mémoire. 
Mouvements de navigation. Affermages : correspondance, procès-verbal, bordereaux d'affermages, états des matériaux, engins, outils, meubles et approvisionnements existant dans les magasins et cédés à l'administration communale par la compagnie concessionnaire du canal (1853-1856). 
Premières négociations relatives à l'achèvement du canal : correspondance (1854-1855).</unittitle><unitid identifier="7O/6">7O6</unitid><unitdate normal="1853-01-01/1856-12-31" type="inclusive">1853-1856</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617112293199wLJ" level="file"><did><unittitle>Navigation intérieure : correspondance, état des arbres existant sur les deux versants (1857). 
Rachat du canal : correspondance, mémoire sur le canal, contestation relative à l'alimentation, délibération municipale, projet du contrat authentique de la cession par l'Administration du canal à la ville de Roubaix, grosse du contrat reçue par Me LANVIN (17 août 1857), inventaire des titres et papiers conservés par la compagnie concessionnaire du canal (1856-1857). 
Navigation intérieure : rapport sur l'insalubrité de la partie comprise entre la Barque d'Or et la frontière belge, correspondance, exposé du litige entre les compagnies du canal de l'Espierre et du canal de Roubaix (1858). 
Frais de l'acte de rétrocession : correspondance, délibération municipale (1858). 
Comptabilité : état indiquant les recettes et dépenses effectuées sur les deux versants du canal en 1857. 
Projets pour 1857 : état estimatif des dépenses, mémoire. 
Projets pour 1858 : devis des travaux à exécuter, états estimatifs des dépenses, mémoires, correspondance, coupe et plan pour la construction d'un magasin près de la maison éclusière du Sartel, rapport sur la machine hydraulique de l'écluse du Sartel, marchés, bordereau d'affermages. 
Suite des négociations pour l'achèvement du canal par l'Etat : correspondance, délibérations municipales, état des titres de propriétés remis par la compagnie concessionnaire du canal à l'administration municipale (1857-1858).</unittitle><unitid identifier="7O/7">7O7</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1858-12-31" type="inclusive">1856-1858</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116171126988t8RwW" level="file"><did><unittitle>Alimentation du canal (1858-1861).</unittitle><unitid identifier="7O/8">7O8</unitid><unitdate normal="1858-01-01/1860-12-31" type="inclusive">1858-1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617112779gGLd0h" level="file"><did><unittitle>Procès contestant l'indemnité à la Compagnie de l'Espierre pour les eaux alimentant le canal de Roubaix aboutissant au jugement du 25 février 1860 : correspondance, mémoire sur l'alimentation des canaux de l'Espierre et de Roubaix, rapports, délibérations préfectorales et municipales, plan et coupe longitudinale des canaux de Roubaix et de l'Espierre, extrait d'un cahier des charges de 1839, arrêté du Roi de Belgique, présentation du projet définitif par M. MESSEN et décision ministérielle l'approuvant datés de 1840, mémoire sur l'origine des canaux de l'Espierre et de Roubaix (1858-1859).</unittitle><unitid identifier="7O/8">7O8</unitid><unitdate normal="1858-01-01/1860-12-31" type="inclusive">1858-1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617112835f3mRou" level="file"><did><unittitle>Gestion par la Ville. Achèvement par l'Etat (1858-1878).</unittitle><unitid identifier="7O/9-7O/19">7O9-7O19</unitid><unitdate normal="1858-01-01/1878-12-31" type="inclusive">1858-1878</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617112897QRdY7C" level="file"><did><unittitle>Droits de navigation. Constructions le long du canal. Travaux d'entretien et de réparations. Paiement des annuités. Nomination d'un garde-port et d'un pontier. Bornage de terrain. Locations de terrains et  baux : correspondance, rapports, plans, arrêtés préfectoraux et municipaux, affiche (1858-1860). 
Projets pour 1859 : mémoire, état estimatifs des dépenses. 
Projets pour 1860 : mémoires, état estimatifs des dépenses. 
Reprise des négociations relatives à l'achèvement du canal par l'Etat : correspondance, enquête relative à l'achèvement du canal, arrêté préfectoral, placard, extrait du registre des délibérations de la ville de Tourcoing, délibération municipale.</unittitle><unitid identifier="7O/9">7O9</unitid><unitdate normal="1858-01-01/1860-12-31" type="inclusive">1858-1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116171130174gt6B3" level="file"><did><unittitle>Budget et comptes : correspondance, arrêtés municipaux. 
Travaux d'entretien : état d'indication des travaux d'entretien et grosses réparations à exécuter, arrêté préfectoral, marché, requêtes, délibération municipale.  
Location et délimitation de terrains : cessions de baux, procès-verbal de délimitation, baux, correspondance. 
Achèvement du canal par l'Etat par un tronçon passant entre Roubaix et Tourcoing : décret impérial du 21 juillet 1861, jugements d'expropriations, arrêté préfectoral, enquête parcellaire, correspondance, avis, délibération municipale.</unittitle><unitid identifier="7O/10">7O10</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1863-12-31" type="inclusive">1861-1863</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617121186cQmSlI" level="file"><did><unittitle>Retrait d'autorisation de déversement d'eaux usées dans le canal : arrêté préfectoral, correspondance, procès-verbal (1863). 
Mouvements de navigation : correspondance, tableau indiquant les mouvements, les marchandises, leur tonnage et les distances parcourues, ainsi que les recettes pour 1863, affiche et arrêté préfectoral relatif au prolongement du chômage du canal de Roubaix (1864). 
Demandes d'indemnités pour inondations de la vallée de l'Espierre : procès-verbal d'expertise contradictoire, correspondance, rapports (1864-1865). 
Projet d'alimentation du bief de Roubaix par les eaux de la Lys : correspondance, délibération municipale ((1865). 
Constructions le long du canal : correspondance et rapport pour la démolition de maçonneries, pétition, rapport, avis sur demande d'alignement, plan (1865-1866). 
Budget et comptes : correspondance, délibérations municipales (1865). 
Projets de dépenses pour 1865 : correspondance, estimation du budget, plan de caves projetées sous la digue du canal (1865-1866). 
Aliénation, location et échange de terrains : correspondance, délibération municipale, plan, arrêtés préfectoraux, rapports (1864-1866). 
Acquisitions de terrains pour l'achèvement du canal par l'Etat : correspondance, arrêtés préfectoraux, affiches (1864-1866).</unittitle><unitid identifier="7O/11">7O11</unitid><unitdate normal="1863-01-01/1866-12-31" type="inclusive">1863-1866</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617205108yxIL7D" level="file"><did><unittitle>Budget et comptes : correspondance, délibérations municipales (1867). 
Plainte de la commune de Leers suite au débordement de l'Espierre : correspondance, rapports, arrêté préfectoral (1861-1868). 
Entretien et réparations : correspondance, affiche (1867-1868). 
Assainissement du canal : rapport de la Faculté de sciences de Lille sur la composition chimique et l'influence des eaux industrielles de Roubaix et Tourcoing sur les eaux de l'Escaut, délibération municipale (1867). 
Mouvements de navigation et droits : correspondance (1867). 
Constructions le long du canal. Cessions de terrains : correspondance, arrêté préfectoral, plans (1867). 
Demande d'exonération des annuités de 25000 francs dues à l'ancienne compagnie. Question de la cession du canal à l'Etat : délibérations municipales, notice sur le canal, correspondance, rapport (1867-1868). 
Projet d'établissement d'une promenade sur l'emplacement du canal souterrain abandonné : état indicatif des parcelles à acquérir, correspondance, plans, délibération municipale (1866-1869). 
Pétitions pour et contre le remblai partiel du canal : rapports, procès-verbal, correspondance, délibération municipale (1867-1868). 
Achèvement du canal par l'Etat.- Question des ponts sur les routes de Tourcoing et Wattrelos : correspondance, affiches, arrêté préfectoral, procès-verbal de constatation de l'état des lieux, délibérations municipales, rapport (1868). </unittitle><unitid identifier="7O/12">7O12</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1861-12-31">1861</unitdate><unitdate normal="1867-01-01/1868-12-31" type="inclusive">1867-1868</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01161720537862Rdhv" level="file"><did><unittitle>Locations de terrains : affiche pour la location de terrains et les droits de chasse sur les chemins de halage et les bords du canal et les droits de pêche, cessions de baux, procès-verbal de location des terrains dépendant du canal (1869). 
Proposition de la Compagnie de l'Espierre pour une nouvelle tarification : projet, délibération municipale, correspondance, rapport (1869). 
Entretien, réparations et projet de travaux (notamment la passerelle provisoire du Hutin) : correspondance, délibérations municipales, rapports, mémoire, arrêtés préfectoraux (1869-1870).
 Alignements. Constructions le long du canal : correspondance, arrêté préfectoral (1869). 
Demande en exonération des annuités payées par la Ville aux anciens concessionnaires et dont l'Etat se chargerait en compensation des indemnités relatives aux émeutes de 1867, mises à la charge de la Ville : rapport, dépêches télégraphiques, correspondance, requête des industriels auprès de l'Empereur pour leur indemnisation suite aux émeutes du 16 mars 1867, rapports, projet de décret, délibération municipale (1867-1870). 
Demande de bâtir de M. Eugène GRIMONPREZ sur le quai du canal : délibération municipale, extrait d'acte de vente, rapports de la commission de la Voirie, correspondance, arrêté préfectoral (1869). 
Achèvement du canal par l'Etat. Question des ponts sur les routes de Tourcoing et Wattrelos : arrêtés préfectoraux, rapports, correspondance, affiche, extrait d'une pétition, délibérations municipales, extrait des registres des délibérations municipales de Tourcoing (1869-1870).</unittitle><unitid identifier="7O/13">7O13</unitid><unitdate normal="1867-01-01/1870-12-31" type="inclusive">1867-1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617205575U4xuU0" level="file"><did><unittitle>Insalubrité du canal. Mouvements de navigation et droits : correspondance (1871). 
Demande de construction d'un mur de quai de MM. Isaac HOLDEN et fils sur les berges du canal : arrêté préfectoral, rapport du Maire relatif à la suppression du pont d'Hem, correspondance (1871). 
Constructions le long du canal : arrêtés préfectoraux (1871). 
Entretien et réparations : correspondance, arrêtés préfectoraux, affiche d'arrêté municipal (1871).
Budget et comptes : rapport de la commission des finances (1871). 
Demande d'indemnité par M. LETOCART-DUVILLIER, adjudicataire du droit de pêche : délibération municipale, correspondance, arrêtés préfectoraux (1871). 
Locations de terrains et de droits de chasse et de pêche : cession de baux, procès-verbal, placards, correspondance (1871-1872). 
Mise en bon état d'entretien des anciennes parties du canal exigée par l'Etat en vue d'une reprise prochaine : rapport de l'ingénieur, observations de l'Agent général régisseur du canal relatives à ce rapport, délibérations municipales, correspondance (1872). 
Achèvement du canal par l'Etat : correspondance, arrêté préfectoral, projet d'alimentation du canal au moyen des eaux de l'Escaut, rapport, délibération municipale (1871-1872).</unittitle><unitid identifier="7O/14">7O14</unitid><unitdate normal="1871-01-01/1872-12-31" type="inclusive">1871-1872</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617205730SgcuI2" level="file"><did><unittitle>Projet de comblement du canal (entre la rue du Moulin et le nouveau canal et entre les ponts de Hem et de Croix) : correspondance, arrêtés préfectoraux, placards, rapports, notes, enquêtes d'utilité publique, affiche (1872-1874). 
Echange de terrains par suite d'alignement : correspondance, actes d'échanges (1873). 
Budget et comptes : délibération municipale, rapport (1873).
Réclamation de M. CUVELIER : correspondance, rapport (1873). 
Ventes d'arbres : correspondance, acte de vente (1873). 
Mise en bon état d'entretien des anciennes parties du canal exigée par l'Etat en vue d'une reprise prochaine : rapport de l'ingénieur ordinaire de la circonscription de Lille (1873). 
Achèvement du canal par l'Etat : correspondance, liste des expropriations pour cause d'utilité publique des terrains situés en la commune de Wasquehal et nécessaire à l'achèvement du canal, avis pour l'adjudication des travaux d'achèvement du canal (affiches) (1873).</unittitle><unitid identifier="7O/15">7O15</unitid><unitdate normal="1872-01-01/1874-12-31" type="inclusive">1872-1874</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01161720601787LpFy" level="file"><did><unittitle>Projet de comblement partiel (entre la rue du Moulin et l'embranchement du nouveau canal) : avis préfectoral, correspondance, arrêté municipal (placard), enquête d'utilité publique (affiche) (1874). 
Demande d'établissement d'un aqueduc par M. DELANNOY-DESTOMBES : arrêté préfectoral (1874). 
Ouverture de la rue N° 2 longeant la rive droite du canal dans le quartier de Beaurepaire : correspondance de l'Ingénieur en chef des ponts et chaussée au Maire de Roubaix (1874). 
Mise en bon état d'entretien des anciennes parties du canal exigée par l'Etat en vue d'une reprise prochaine : propositions au sujet des travaux d'entretien à effectuer par la Ville, correspondance, conférence de l'Ingénieur en chef, délibération municipale, rapport de l'ingénieur ordinaire de la circonscription de Lille, décision ministérielle (1874-1875). 
Achèvement du canal par l'Etat : correspondance (1874).</unittitle><unitid identifier="7O/16">7O16</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1875-12-31" type="inclusive">1874-1875</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617206136zbV8ou" level="file"><did><unittitle>Etablissement d'un pont sur le canal pour la traversée du boulevard entre Roubaix et Tourcoing : délibération municipale. 
Budget et comptes : rapports, correspondance. 
Plainte de la commune de Leers pour un début d'inondation correspondance, rapport. 
Construction d'une passerelle sur le canal à Beaurepaire : affiche pour l'adjudication des travaux, arrêté préfectoral, cahier des charges, plan de projet d'établissement d'une passerelle, plan, élévation et détails pour la construction d'une passerelle (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_022), extrait du rapport du Maire, correspondance, rapport. 
Entretien, réparations et projet de travaux : correspondance, état d'indication des travaux, état estimatif des dépenses, affiche.</unittitle><unitid identifier="7O/17">7O17</unitid><unitdate normal="1875-01-01/1876-12-31" type="inclusive">1875-1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116172062448JWM59" level="file"><did><unittitle>Entretien, réparations et travaux : correspondance, situation des travaux sur le pont fixe au passage du boulevard de Roubaix et Tourcoing, arrêté préfectoral d'interruption de la circulation pour les réparations du pont levis de Croix. 
Remise en état des parties anciennes : correspondance, délibération municipale. 
Rétrocessions de terrains restés sans emploi : correspondance, arrêté préfectoral, actes de rétrocessions. 
Reconstruction du Pont Rouge : correspondance, affiche pour l'adjudication des travaux. 
Réclamations : correspondance, rapport. 
Déviation du canal de la Deûle entre le grand tournant à Lille et Ste Hélène : rapport, délibération municipale, consultation pour la ville de Roubaix, correspondance. 
Ouverture du nouveau canal de Roubaix : correspondance, arrêté préfectoral (affiche, document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_024). 
Construction d'une passerelle sur le canal au Hutin : rapports, pétitions des habitants.</unittitle><unitid identifier="7O/18">7O18</unitid><unitdate normal="1876-01-01/1877-12-31" type="inclusive">1876-1877</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617206366XB1JqF" level="file"><did><unittitle>Mise en état d'entretien des anciennes parties du canal exigée par l'Etat en vue d'une reprise. Procès au Conseil de Préfecture et appel au Conseil d'Etat : correspondance, procès-verbal constatant l'exécution des travaux à la charge de la Ville, délibération municipale, note relative aux difficultés entre l'Etat et la Ville au sujet de la reprise de l'ancien canal, arrêté préfectoral, mémoire pour la Ville, rapports, extrait du registre des avis du Conseil Général des Ponts et Chaussées, décision du Conseil d'Etat.</unittitle><unitid identifier="7O/19">7O19</unitid><unitdate normal="1876-01-01/1878-12-31" type="inclusive">1876-1878</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617206521oYICzd" level="file"><did><unittitle>Gestion. Travaux. Entretien. Quais. Ports. Digues. Ouvrages d'art. Navigation. Comblement de l'ancien canal (1874-1910).</unittitle><unitid identifier="7O/20-7O/31">7O20-7O31</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1874-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617206608By9CYE" level="item"><did><unittitle>Echange et aliénations de terrains. Affermages. Occupation du domaine public : correspondance, arrêtés préfectoraux, actes de cessions, communication au Conseil municipal, rapports, procès-verbal  (1877-1883). 
Déversements d'eaux. Prises d'eau : correspondance, arrêtés préfectoraux, règlement d'eau, décret pour l'alimentation de l'école de natation (1877-1883). 
Entretien, réparations et travaux : affiches pour l'adjudication des différents travaux de constructions ou réparations, correspondance, arrêtés préfectoraux, rapports, pétitions, délibérations municipales (1877-1882). 
Pourvoi devant le Conseil d'Etat contre l'arrêté du Conseil de Préfecture : rapport de M. le Maire (1877). 
Dommages, inondations, rupture de digue. Insalubrité : correspondance, procès-verbal, rapports, arrêtés préfectoraux (1877-1882). 
Reprise par l'Etat. Remise des archives : correspondance, observations au sujet du projet de procès-verbal, inventaire des archives remises par l'agent régisseur, inventaire des pièces transmises à M. BERTIN, Ingénieur en chef de la navigation (1877). 
Rente due à l'ancienne compagnie concessionnaire : correspondance, délibération municipale (1877). 
Réclamation de la Ville sur la question des 2000 mètres cube d'eau à amener par jour : notes, plans, rapports, correspondance (1877-1879). 
Comblement de l'impasse de l'ancien canal : correspondance, rapports, extrait du procès-verbal de réclamation de la Chambre de Commerce, pétition des industriels riverains, notes, délibération municipale (1874-1882). 
Comptes : rapport, correspondance (1877). 
Création d'un port central au Galon d'Eau : correspondance, avant-projet, mémoire, plan, rapport, note (1879). 
Création de ports quai de Dunkerque et au Sartel ou à Beaurepaire : rapports (1880). 
Voirie : procès-verbal de la conférence pour la remise au service vicinal de la partie du chemin vicinal n° 12, dit des Couteaux, déplacée suite à l'ouverture du canal (1880). 
Avant-projet d'un embranchement sur Tourcoing : arrêté préfectoral, correspondance (1882).</unittitle><unitid identifier="7O/20">7O20</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1883-12-31" type="inclusive">1874-1883</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617206827M6nZ3h" level="item"><did><unittitle>Déversements d'eaux. Prises d'eau : procès-verbaux, arrêté préfectoraux (1884-1889). 
Affermages. Occupation du domaine public : arrêtés préfectoraux, procès-verbaux (1884-1889). 
Comblement de l'ancien canal : correspondance, rapports, arrêté municipal, affiche, correspondance et bordereau des pièces transmises à M. VARLET concernant l'affaire MOTTE-BOSSUT (1884-1890). 
Création d'un port au Sartel : rapport, correspondance (1885). 
Réclamation : correspondance, pétition (1885). 
Rente due à l'ancienne compagnie concessionnaire. Remboursement des annuités à la Société Civile du Canal : délibération municipale, note, actes d'huissiers, correspondance (1885-1889). 
Etablissement de murs de quai et de chaussées pavées : affiches pour adjudications des travaux (1886). 
Installation de barres et d'anneaux de secours : correspondance, délibérations municipales, rapports, procès-verbal d'adjudication, cahier des charges, détail estimatif des travaux, procès-verbal de réception définitive (1885-1887). 
Affermages. Occupation du domaine public. Droits de stationnement : arrêté préfectoral, procès-verbal, correspondance, rapports, délibérations municipales, pétition (1886-1888). 
Elargissement des quais du canal : rapports, délibérations et arrêtés municipaux (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_013), décret (1886-1890). 
Déplacement de la passerelle Nadaud : correspondance et délibération municipale pour la redevance à payer à l'Administration des Contributions Indirectes (1887). 
Déplacement de la passerelle des Soies : rapport, délibération municipale, correspondance (1887). 
Projet d'abaissement du pont des Couteaux. Pétition des propriétaires riverains : rapports, délibérations municipales, correspondance (1887). 
Construction d'un embranchement sur Tourcoing : affiche pour l'adjudication des travaux (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_005), correspondance, arrêté préfectoral (1889). 
Création d'un pont à l'extrémité de la rue Daubenton : rapport, pétition, délibération municipale, correspondance (1887-1889).</unittitle><unitid identifier="7O/21">7O21</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1890-12-31" type="inclusive">1884-1890</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617290718Xp96A9" level="item"><did><unittitle>Création d'un port au Sartel : correspondance, arrêté (affiche) pour l'expropriation de terrains (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_007), rapports, enquête d'utilité publique, délibérations municipales, décret,  état parcellaire des propriétés à exproprier, arrêtés municipaux et préfectoraux, affiches, arrêté de cessibilité, avis administratif, arrêtés d'offres pour expropriations, notifications d'offres par huissier, plan parcellaire, extrait des minutes du Greffe du Tribunal de première instance, transcriptions de la Conservation des hypothèques de Lille (1884-1889). 
Déplacement de la passerelle des Soies : rapports, correspondance, délibération municipale (1887). 
Création d'un pont à l'extrémité de la rue Daubenton : rapports, délibération municipale (1889).</unittitle><unitid identifier="7O/22">7O22</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1889-12-31" type="inclusive">1884-1889</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617290888hjRZjf" level="item"><did><unittitle>Création d'un port au Sartel.  Indemnités pour expropriations de terrains des consorts MOTTE DAZIN et DELFOSSE : arrêtés préfectoraux et municipaux, correspondance, rapport (1890).
Remboursement d'emprunt à Société civile du canal de Roubaix : correspondance relative au remboursement des titres délivrés à ladite société (1890). 
Création d'un pont tournant à l'extrémité de la rue Daubenton : correspondance relative aux soumissions et à l'adjudication des travaux de construction, délibération municipale, affiches et placard, arrêté municipal, procès-verbal d'adjudication (1890). 
Construction d'un siphon pour la dérivation du riez des Trois Ponts : rapport, délibération muni-cipale (1890). 
Ventes de terrains à la Ville par M. Adrien MESSIEN : actes notariés (16 septembre 1891).</unittitle><unitid identifier="7O/23">7O23</unitid><unitdate normal="1890-01-01/1891-12-31" type="inclusive">1890-1891</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116172911000PzE55" level="item"><did><unittitle>Contentieux opposant la Ville aux riverains de l'ancien canal (MOTTE BOSSUT et Consorts) concernant les aqueducs à construire suite au comblement dudit canal : arrêtés préfectoraux, correspondance, mémoire, expertise, délibération municipale, conventions, rapport (1885-1890). 
Elargissement des quais du canal entre le boulevard Gambetta et le pont des Couteaux : projet, délibérations municipales, décret et observations ministériels, affiche (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_004), arrêté préfectoral, correspondance, avis d'enquête (1890-1892). 
Réception définitive du pont à l'extrémité de la rue Daubenton : délibération municipale (1892). 
Déplacement de la maison pontière de la Grande Vigne et des maisons éclusières du Nouveau Monde, du Calvaire et du Galon d'Eau. Expropriation des terrains nécessaires : délibérations municipales, rapports, extrait des minutes du greffe du tribunal civil de première instance, jugement d'expropriations, enquête parcellaire, arrêté préfectoral, affiche (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_015), (1892-1893). 
Adjudication pour la reconstruction de la maison pontière de la Grande Vigne : procès-verbal, délibération municipale, correspondance, soumissions, affiche (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_025), cahier des charges et devis descriptif (1892). 
Adjudication pour la reconstruction de la maison éclusière du Galon d'Eau : rapport, délibérations municipales, procès-verbal, correspondance, arrêté préfectoral, affiche (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_010), cahier des charges et devis descriptif (1894).</unittitle><unitid identifier="7O/24">7O24</unitid><unitdate normal="1885-01-01/1894-12-31" type="inclusive">1885-1894</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116172912582pg7le" level="item"><did><unittitle>Etablissement de garde-corps le long du canal : rapports, procès-verbaux d'adjudications, affiches, soumissions, délibérations municipales, correspondance, arrêté municipal (1892-1894). 
Réception définitive du pont à l'extrémité de la rue Daubenton : délibération municipale (1892). 
Elargissement des quais du canal entre le boulevard Gambetta et le pont des Couteaux : arrêté préfectoral, correspondance (1892). 
Entretien et travaux : correspondance, arrêté municipal, actes d'huissiers (1891-1894). 
Reconstruction du pont des Couteaux : rapport, correspondance, délibérations municipales, arrêtés municipaux, procès-verbal d'adjudication, affiche (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_003),  et placard, soumission, extrait du registre aux déclarations préalables pour la vente publique de vieux matériaux (1893-1894).</unittitle><unitid identifier="7O/25">7O25</unitid><unitdate normal="1892-01-01/1894-12-31" type="inclusive">1892-1894</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617291602o1JnPO" level="item"><did><unittitle>Reconstruction de la maison pontière de la Grande Vigne : délibération municipale de réception définitive (1895). 
Occupation de terrain dépendant de la maison éclusière du Nouveau Monde : correspondance, délibération municipale (1895). 
Echange de la maison pontière de la Grande Vigne : rapport, délibérations municipales, correspondance, avis administratif (1894-1896). 
Création d'un emploi de garde-port : rapport, délibération municipale, correspondance (1894-1896).  
Reconstruction de la maison éclusière du Galon d'Eau : correspondance, délibération municipale (1896). 
Construction de la maison pontière quai de Marseille : rapport, délibérations municipales, arrêtés préfectoraux, correspondance, métré estimatif et plan du terrain acquis, procès-verbal d'adjudication, soumissions (1898-1899). 
Reconstruction du pont du Galon d'Eau : rapport (1898). 
Reconstruction des maisons éclusières du Calvaire et du Nouveau Monde : délibération munici-pale, correspondance (1898-1899). 
Voirie : délibérations municipales, rapports et arrêté préfectoral pour le pavage des trottoirs du pont sur le canal avenue de la République et pour la construction d'un siphon rue du Sartel (1899-1900). </unittitle><unitid identifier="7O/26">7O26</unitid><unitdate normal="1894-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1894-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617353314ZTPHzg" level="item"><did><unittitle>Maison pontière : ensemble 9 de plans, coupes, élévations et détails pour la construction d'une maison pontière (8 plans papier et 1 calque). (Deux de ces  plans  ont été numérisés : RBX_AMR_PR_CAN_008 et RBX_AMR_PR_CAN_018)</unittitle><unitid identifier="7O/27">7O27</unitid><unitdate normal="1899-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1899-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617353497rhfqvq" level="item"><did><unittitle>Etablissement de garde-corps le long du canal. Travaux. Entretien : correspondance, arrêtés préfectoraux, délibérations municipales, rapports (1894-1900).
Vente d'arbres : correspondance, placards, rapport, cahier des charges pour la coupe et la vente des arbres (1895-1899). 
Création d'un emploi de pontier. Manœuvres de ponts et salaire : rapports, délibérations municipales, rôles des journées d'ouvrier auxiliaire (1897-1900).
Occupation de terrains de l'ancien canal. Redevance à l'Etat : correspondance, arrêté préfectoral (1897).
Service des voies navigables : plan général du déversement dans le canal du riez des Trois Ponts (1897). 
Contraventions à la police de navigation : notifications, correspondance (1898). 
Occupation du domaine public : arrêtés préfectoraux pour l'autorisation de régates et de circulation d'attelages exceptionnels (1900).</unittitle><unitid identifier="7O/28">7O28</unitid><unitdate normal="1894-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1894-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617353663bso0ro" level="item"><did><unittitle>Construction d'un siphon au Sartel : correspondance, délibération municipale (1901). 
Reconstruction du pont levant de Wattrelos au droit de la Grande Rue : délibérations municipales, correspondance, rapports, placard, arrêté municipal (1901-1903). 
Reconstruction des maisons éclusières du Nouveau Monde, du Calvaire et du Galon d'Eau. Echange de maisons avec l'Etat : rapports, correspondance, arrêté préfectoral, procès-verbal de réception définitive, certificat pour paiement, délibérations municipales, acte de cession, plans (1901-1903). 
Création d'un port au Sartel. Echange de terrains avec l'Etat : correspondance, rapports, actes de cessions, délibérations municipales, surfaces des terrains appartenant à l'Etat (1901-1902). 
Construction d'une passerelle au pont tournant de la Vigne : rapports, délibérations municipales, extrait de procès-verbaux de délibérations, correspondance, arrêté préfectoral, devis descriptif (1902-1903). 
Travaux. Entretien. Cession de terrain : arrêtés préfectoraux, correspondance, délibération municipale, rapports, actes d'huissiers (1901-1902). 
Etablissement d'un transporteur aérien quai d'Anvers demandé par la ville de Tourcoing pour le Service du gaz : rapports, correspondance, plan, élévation et coupes (document numérisé : RBX_AMR_PR_CAN_009), délibération municipale, plan de situation (1902). 
Occupation du domaine public : notification  et arrêté préfectoral autorisant l'installation d'un radeau tournant demandé par MM. Alfred MOTTE et Cie  (1902), arrêté préfectoral autorisant M. DROULERS PROUVOST à établir une estacade en bois (1903).</unittitle><unitid identifier="7O/29">7O29</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1903-12-31" type="inclusive">1901-1903</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617353841GoG5js" level="item"><did><unittitle>Adjudication et paiement des travaux pour la construction d'une passerelle au pont tournant de la Vigne. : délibération municipale, correspondance, rapport, certificat pour paiement (1903-1905). 
Entretien des garde-corps : rapports, correspondance (1904-1905). 
Compte de mitoyenneté concernant le terrain pour la construction de la maison éclusière quai de Cherbourg : rapports, délibération municipale, correspondance (1904). 
Curage du canal : correspondance (1904). 
Interruption de circulation pour l'entretien des ponts tournants du Fontenoy, du Blanc Seau et de la Grande Vigne et le pont levant de Wattrelos : arrêtés préfectoraux, notification (1904-1906). 
Création d'un port au Sartel. Echange de terrains avec l'Etat : correspondance, note, rapports, délibérations municipales, plan général, acte d'échange, arrêtés préfectoraux (1904-1907). 
Demande de construction d'un aqueduc pour le déversement d'eaux industrielles : décision préfectorale relative à la pétition de MM. LEFEBVRE et BASTIN (1905). 
Occupation du domaine public : correspondance, arrêtés préfectoraux, rapport (1905-1906). 
Elargissement des quais du canal : correspondance, rapport, arrêté préfectoral (1905). 
Elargissement du pont du Sartel : rapports, délibération municipale (1905). 
Construction d'un siphon au Sartel : correspondance, rapports, procès-verbal d'adjudication, arrêté préfectoral, soumission, délibérations municipales (1900-1907). 
Entretien des ponts tournants Daubenton et des Couteaux et de la passerelle des soies : délibérations municipales, rapports, marchés (1907-1910). 
Projet de construction d'un pont tournant au droit de la rue des Soies : délibération municipale, rapport (1907). </unittitle><unitid identifier="7O/30">7O30</unitid><unitdate normal="1900-01-01/1907-12-31" type="inclusive">1900-1907</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617354040Ig4S9Z" level="item"><did><unittitle>Interruption de circulation pour l'entretien des ponts tournants du Blanc Seau et du  Fontenoy et des ponts de Wattrelos et du Grimonpont : arrêtés préfectoraux (1907-1910). 
Entretien des ponts tournants Daubenton, des Couteaux et de la Grande Vigne et de la passerelle des soies : délibération municipale, rapport, correspondance, arrêtés préfectoraux (19071910). 
Occupation du domaine public : correspondance, arrêtés préfectoraux, notification de contravention à la police de navigation (1908-1910). 
Déplacement et élargissement du pont du Sartel : délibération municipale, correspondance, rapports (1909). 
Canal de l'Espierre : réponse à une demande de MM. WATTINE et Cie pour l'établissement d'une passerelle, correspondance relative au déversement du ruisseau de l'Espierre dans ledit canal (1909-1910). 
Dragage du canal : correspondance, décret approuvant la soumission de M. VAN ESLANDER, soumission, délibération municipale, rapport (1910).</unittitle><unitid identifier="7O/31">7O31</unitid><unitdate normal="1907-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1907-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617354210GhMbHo" level="file"><did><unittitle>Droit de pêche. Entretien. Travaux. Circulation.  Pollution des eaux et curage. Surveillance. Aménagements. Accidents (1936-1981).</unittitle><unitid identifier="7O/32-7O/36">7O32-7O36</unitid><unitdate normal="1936-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1936-1981</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617354282pgJBQx" level="item"><did><unittitle>Droit de pêche. Prorogation du bail : soumissions, correspondance, rapports (1940-1943). 
Rétrocession du bail au Syndicat des pêcheurs de Roubaix-Tourcoing et règlement du droit de pêche : délibérations et approbation municipales, détail des lots et des loyers à payer, instructions, extraits du Journal Officiel, correspondance, soumissions (1941-1944). 
Lots restant à amodier : correspondance (1951). 
Concours de pêche. Empoissonnement. Ouverture de la pêche : correspondance, arrêtés préfectoraux (1948 ; 1960 ; 1969).</unittitle><unitid identifier="7O/32">7O32</unitid><unitdate normal="1940-01-01/1969-12-31" type="inclusive">1940-1969</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617354388Q5s9sP" level="item"><did><unittitle>Reconstruction des passerelles des Soies et Sainte Marguerite : délibérations municipales, correspondance, plans, arrêté municipal (1940-1945 ; 1950-1953).
Projet de reconstruction du pont du Galon d'Eau : correspondance, estimation des dépenses, plans, élévation, coupes et détails, avant-métré, note de calcul du tablier, notice descriptive (1952). 
Démolition de la passerelle de la Vigne : correspondance, délibérations municipales, cahier des charges, résultats d'appel d'offre, marché de gré à gré, approbation (1957-1962).</unittitle><unitid identifier="7O/33">7O33</unitid><unitdate normal="1940-01-01/1962-12-31" type="inclusive">1940-1962</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617354462ZU45zj" level="item"><did><unittitle>Entretien et inspection des ponts et passerelles : correspondance, fascicule, rapport, procès-verbaux, arrêtés municipaux d'interruptions de circulation, circulaire, délibération municipale. </unittitle><unitid identifier="7O/34">7O34</unitid><unitdate normal="1940-01-01/1969-12-31" type="inclusive">1940-1969</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617354541Zdx01n" level="item"><did><unittitle>Entretien. Surveillance. Récupération de matériel. Navigation. Demande d'autorisations d'occupations. Prise d'eau par la Grande Brasserie Moderne : correspondance (1936 ; 1940 ; 1941 ; 1944-1950 ; 1956 ; 1973 ; 1978). 
Réparation de garde-corps : correspondance, plan (1940-1943 ; 1953 ; 1956 ; 1965). 
Circulation des cyclistes sur les chemins de halage : correspondance, rapport, textes en vigueur (1950-1956). 
Pollution des eaux du canal. Curage : correspondance, procès-verbaux d'infraction et de prélèvements, copie de plan des points de prélèvements et résultats d'analyses (1940 ; 1950 ; 1971 ; 1975). 
Projet de bassin de virement : correspondance, rapport, compte rendu de séance de travail (1961-1962). 
Elargissement du canal : correspondance, procès-verbal de réunion, rapports (1961-1962).</unittitle><unitid identifier="7O/35">7O35</unitid><unitdate normal="1936-01-01/1975-12-31" type="inclusive">1936-1975</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01161735469985wC46" level="item"><did><unittitle>Accidents et signalements de dangers : rapports, correspondance, devis pour travaux (1939-1975). 
Maintien d'une tête d'aqueduc : correspondance, arrêtés préfectoraux, soumission, engagement (1954-1958). 
Circulation. Limite de charge sur les ponts. Infractions : correspondance, rapports, projet d'arrêté municipal, procès-verbaux (1963-1965). 
Fermeture du bureau de douane de Leers-Grimonpont : correspondance, copie du Journal Officiel (1975). 
Déclassement du canal. Voie rapide : correspondance, compte rendu de réunion (1973-1978). 
Aménagement des berges du canal : correspondance, rapports, délibération municipale, cahier des clauses techniques particulières, devis estimatif, plans (1979-1981).</unittitle><unitid identifier="7O/36">7O36</unitid><unitdate normal="1939-01-01/1981-12-31" type="inclusive">1939-1981</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617354863rj1ZD2" level="file"><did><unittitle>Prises d'eau dans le canal (1851-1907).</unittitle><unitid identifier="7O/37-7O/45">7O37-7O45</unitid><unitdate normal="1851-01-01/1907-12-31" type="inclusive">1851-1907</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0116173549209V3OcZ" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau avant le rachat de concession par la Ville : arrêtés préfectoraux d'autorisations, correspondance, rapport sur la question des eaux du canal, délibération municipale, tableau indicatif des industriels qui ont établi des prises d'eau avec et sans autorisation.</unittitle><unitid identifier="7O/37">7O37</unitid><unitdate normal="1851-01-01/1856-12-31" type="inclusive">1851-1856</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617354978GgofGg" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Redevances : listes des industriels autorisés à établir des prises d'eau, correspondance, rapports, projet d'avis, arrêtés préfectoraux d'autorisations, acte de cession pour la concession du canal, délibérations municipales, liste des industriels et de la force motrice de leurs machines à vapeur qui exploitent une prise d'eau, décision préfectorale, note, arrêtés préfectoraux relatifs au règlement des redevances, état indicatif des puits dépendant des propriétés particulières qui ne peuvent fournir l'eau nécessaire aux habitants des dites propriétés, placard.</unittitle><unitid identifier="7O/38">7O38</unitid><unitdate normal="1857-01-01/1861-12-31" type="inclusive">1857-1861</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355051FuQnDo" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Conflits avec les riverains pour le paiement des redevances. Tarif : pourvoi devant le Conseil d'Etat des manufacturiers riverains, délibérations municipales, correspondance, réfutation du mémoire adressé au Conseil d'Etat par les manufacturiers, arrêtés préfectoraux, extrait du plan d'alignements de Roubaix approuvé par ordonnance royale en 1821 (calque), rapports, mémoire adressé par les industriels, mémoire en défense pour la Ville, listes et dates des autorisations de prises d'eau, décrets du Conseil d'Etat, arrêtés d'autorisations.</unittitle><unitid identifier="7O/39">7O39</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1863-12-31" type="inclusive">1861-1863</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355138wb0oEo" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Redevances. Tarifs. Conflits avec les riverains pour le paiement des redevances : délibérations municipales, arrêtés préfectoraux, correspondance, liste et dates de création des usines bordant le canal qui y prennent de l'eau et refusent de payer la redevance réclamée, tableau des personnes contre lesquelles une contrainte a été décernée, arrêt de la Cour Impériale de Douai, rapports, arrêtés d'autorisations.</unittitle><unitid identifier="7O/40">7O40</unitid><unitdate normal="1863-01-01/1866-12-31" type="inclusive">1863-1866</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355228Qeu2Zh" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Procès intenté par la Compagnie du canal de l'Espierre contre la Ville : correspondance, assignation, rapport sur l'alimentation des canaux de Roubaix et de l'Espierre, mémoire du Maire de Roubaix, avis confidentiel, note de M. THÉRY, jugement du Tribunal de 1ère Instance de Paris, arrêt de la Cour Impériale de Paris, rapport de l'Agent général du canal, tableau des recettes et dépenses, rapports, jugement du Tribunal de 1ère Instance de Lille, plan figuratif (calque), délibérations municipales, note rédigée à l'occasion de l'appel du jugement, arrêté préfectoral, jugement de la Cour Impériale de Douai, profil en long et plan de la partie du canal comprise entre Roubaix et l'Escaut, coupe longitudinale des canaux de Roubaix et de l'Espierre, traité de transaction amiable avec la Compagnie du canal de l'Espierre</unittitle><unitid identifier="7O/41">7O41</unitid><unitdate normal="1866-01-01/1868-12-31" type="inclusive">1866-1868</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173553462eTwwL" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau industrielles (Alfred MOTTE ; MOTTE-BOSSUT ; DILLIES Frères ; DROULERS-PROUVOST ; DESCLÉE Frères) : correspondance, rapports, arrêtés préfectoraux, délibération municipale, projets de règlements, extraits de registre d'enquêtes et certificats d'enquêtes, procès-verbaux de visites des lieux, décret, bordereaux trimestriels des volumes d'eau et sommes dues pour prises d'eau pour 1872.</unittitle><unitid identifier="7O/42">7O42</unitid><unitdate normal="1868-01-01/1872-12-31" type="inclusive">1868-1872</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355406pVmgMl" level="item"><did><unittitle>Affaire COUDERT (Président du conseil d'administration du canal de l'Espierre) relative à l'indemnité réclamée pour le supplément d'eau fournie dans le bief du Sartel : rapports du Conseil d'administration de la Société anonyme du canal de l'Espierre à l'assemblée des actionnaires, correspondance, rapports, note.</unittitle><unitid identifier="7O/43">7O43</unitid><unitdate normal="1872-01-01/1876-12-31" type="inclusive">1872-1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355480Qc36tG" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Redevances. Tarifs : correspondance des industriels, bordereaux trimestriels des volumes d'eau et sommes dues pour prises d'eau pour 1873, 1874,1875 et 1876, cahiers contenant les observations faites dans l'établissement de MM. QUÉVREUX et SCRÉPEL pour mesurer les quantités d'eau prises dans le canal en 1874, 1875 et 1876.</unittitle><unitid identifier="7O/44">7O44</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1876-12-31" type="inclusive">1873-1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173555452JAnqy" level="item"><did><unittitle>Etablissement de prises d'eau. Redevances. Question de l'obligation de fourniture de 2000 mètres cube d'eau par jour à la Ville : rapports, bordereau des sommes reçues des industriels pour l'assainissement du canal pour le 1er trimestre 1873, correspondance, délibérations municipales, notes, mémoire, décision préfectorale, projet de règlement pour l'alimentation des usines du bief du Sartel, avis motivé de la Ville, arrêtés préfectoraux, affiche pour le règlement de l'eau, décret, notifications aux industriels, demandes et arrêtés d'autorisations de prises d'eau.</unittitle><unitid identifier="7O/45">7O45</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1907-12-31" type="inclusive">1873-1907</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011617355613mvDqG0" level="file"><did><unittitle>Navigation intérieure : contrôle, comptabilité et  droits de navigation. Égouts particuliers (1856-1906).</unittitle><unitid identifier="7O/46-7O/90">7O46-7O90</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1856-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011617355835VuGUHX" level="item"><did><unittitle>Contrôle de navigation : exemplaire de registre vierge pour servir à l'inscription journalière du passage des bateaux à une écluse.</unittitle><unitid identifier="7O/46">7O46</unitid><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355779AWSRTU" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1856.</unittitle><unitid identifier="7O/47">7O47</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1856-12-31">1856</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01161735590306iYmX" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1857.</unittitle><unitid identifier="7O/48">7O48</unitid><unitdate normal="1857-01-01/1857-12-31">1857</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355950TTeOgp" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1858.</unittitle><unitid identifier="7O/49">7O49</unitid><unitdate type="inclusive"/></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617355993AAcJWZ" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1859.</unittitle><unitid identifier="7O/50">7O50</unitid><unitdate type="inclusive"/><unitdate normal="1859-01-01/1859-12-31">1859</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356042hYurR3" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1860.</unittitle><unitid identifier="7O/51">7O51</unitid><unitdate normal="1860-01-01/1860-12-31">1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173561811A91Xd" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1861.</unittitle><unitid identifier="7O/52">7O52</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1861-12-31">1861</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356224ntRq4c" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1862.</unittitle><unitid identifier="7O/53">7O53</unitid><unitdate type="inclusive"/></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356252bflEwr" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1863.</unittitle><unitid identifier="7O/54">7O54</unitid><unitdate normal="1863-01-01/1863-12-31">1863</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356304Gt80gm" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1864.</unittitle><unitid identifier="7O/55">7O55</unitid><unitdate normal="1864-01-01/1864-12-31">1864</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356327FJSvAZ" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1865.</unittitle><unitid identifier="7O/56">7O56</unitid><unitdate normal="1865-01-01/1865-12-31">1865</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173563737AuSGC" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1866.</unittitle><unitid identifier="7O/57">7O57</unitid><unitdate normal="1866-01-01/1866-12-31">1866</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173564081Gl5Yu" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercices 1867 et 1868.</unittitle><unitid identifier="7O/58">7O58</unitid><unitdate normal="1867-01-01/1868-12-31" type="inclusive">1867-1868</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356592IXalj8" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1869.</unittitle><unitid identifier="7O/59">7O59</unitid><unitdate normal="1869-01-01/1869-12-31">1869</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356627UneWxV" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1870.</unittitle><unitid identifier="7O/60">7o60</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1870-12-31">1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356655eGH7FJ" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1871.</unittitle><unitid identifier="7O/61">7O61</unitid><unitdate normal="1871-01-01/1871-12-31">1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356687CP7LYI" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1872.</unittitle><unitid identifier="7O/62">7O62</unitid><unitdate normal="1872-01-01/1872-12-31">1872</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356755i8DYmD" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1873.</unittitle><unitid identifier="7O/63">7O63</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1873-12-31">1873</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356786hW8fTO" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1874.</unittitle><unitid identifier="7O/64">7O64</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1874-12-31">1874</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356812TvvB1S" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1875.</unittitle><unitid identifier="7O/65">7O65</unitid><unitdate normal="1875-01-01/1875-12-31">1875</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617356842zcITG6" level="item"><did><unittitle>Dépenses et recettes : registre de caisse pour l'inscription de toutes les recettes et dépenses : Exercice 1876.</unittitle><unitid identifier="7O/66">7O66</unitid><unitdate normal="1876-01-01/1876-12-31">1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173568905nIMEv" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1856.</unittitle><unitid identifier="7O/67">7O67</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1856-12-31">1856</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357039b03nqA" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1857.</unittitle><unitid identifier="7O/68">7O68</unitid><unitdate normal="1857-01-01/1857-12-31">1857</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173570977J7fIV" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1858.</unittitle><unitid identifier="7O/69">7O69</unitid><unitdate normal="1858-01-01/1858-12-31">1858</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173572052SQGhC" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1859.</unittitle><unitid identifier="7O/70">7O70</unitid><unitdate normal="1859-01-01/1859-12-31">1859</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357252M3WFu8" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1860.</unittitle><unitid identifier="7O/71">7O71</unitid><unitdate normal="1860-01-01/1860-12-31">1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357301xq8iEA" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1861.</unittitle><unitid identifier="7O/72">7O72</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1861-12-31">1861</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357341ACZf7Z" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1862.</unittitle><unitid identifier="7O/73">7O73</unitid><unitdate normal="1862-01-01/1862-12-31">1862</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357384Pbsf75" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1863.</unittitle><unitid identifier="7O/74">7O74</unitid><unitdate normal="1863-01-01/1863-12-31">1863</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357471eCyfUZ" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1864.</unittitle><unitid identifier="7O/75">7O75</unitid><unitdate normal="1864-01-01/1864-12-31">1864</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357501oFqfPo" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1865.</unittitle><unitid identifier="7O/76">7O76</unitid><unitdate normal="1865-01-01/1865-12-31">1865</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357545rpjDO5" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1866.</unittitle><unitid identifier="7O/77">7O77</unitid><unitdate normal="1866-01-01/1866-12-31">1866</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357576iWGZiw" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1867.</unittitle><unitid identifier="7O/78">7O78</unitid><unitdate normal="1867-01-01/1867-12-31">1867</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357608yeinht" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1868.</unittitle><unitid identifier="7O/79">7O79</unitid><unitdate normal="1868-01-01/1868-12-31">1868</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357644fMEWhc" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1869.</unittitle><unitid identifier="7O/80">7O80</unitid><unitdate normal="1869-01-01/1869-12-31">1869</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357699i1qZfb" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1870.</unittitle><unitid identifier="7O/81">7O81</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1870-12-31">1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173577339r3ad5" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1871.</unittitle><unitid identifier="7O/82">7O82</unitid><unitdate normal="1871-01-01/1871-12-31">1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357763z0nsOc" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1872.</unittitle><unitid identifier="7O/83">7O83</unitid><unitdate normal="1872-01-01/1872-12-31">1872</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357794inVBO5" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1873.</unittitle><unitid identifier="7O/84">7O84</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1873-12-31">1873</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357832Ilbfbn" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1874.</unittitle><unitid identifier="7O/85">7O85</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1874-12-31">1874</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357862gJjoal" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1875.</unittitle><unitid identifier="7O/86">7O86</unitid><unitdate normal="1875-01-01/1875-12-31">1875</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116173578919wnil4" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre pour l'inscription, d'après les relevés des carnets, de tous les éléments des dépenses de chacun des articles d'ouvrages : travaux ordinaires (entretien du canal ; entretien des écluses ; entretien des ponts ; entretien des bâtiments ; entretien de la machine hydraulique du Sartel ; solde des employés ; frais de bureau ; etc...) et travaux extraordinaires : Exercice 1876.</unittitle><unitid identifier="7O/87">7O87</unitid><unitdate normal="1876-01-01/1876-12-31">1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617357959eC6wQ4" level="item"><did><unittitle>Comptabilité : registre de compte de gestion des recettes et des dépenses du canal, avec tableaux analytiques des produits et des charges et bordereaux d'affermages.</unittitle><unitid identifier="7O/88">7O88</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1873-12-31" type="inclusive">1856-1873</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617358020cde8Ue" level="item"><did><unittitle>Droits de navigation : registre à souche pour la perception des droits de navigation entre le 27 septembre 1873 et le 23 juin 1874.</unittitle><unitid identifier="7O/89">7O89</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1874-12-31" type="inclusive">1873-1874</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011617358081awoX09" level="item"><did><unittitle>Égouts particuliers : registre des autorisations pour la construction ou la réparation de branchements d'égouts entre le 22 juin 1901 et le 14 septembre 1906.</unittitle><unitid identifier="7O/90">7O90</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1901-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>