<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000048</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Dossiers thématiques de M. René Vandierendonck</titleproper>
                <subtitle>Maire de Roubaix</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2018">2018</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">08/02/2018</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011518101815XTeeBQ" altrender="">
        <runner>Dossiers thématiques de M. René Vandierendonck</runner>
        <did>
            <unittitle>Dossiers thématiques de M. René Vandierendonck</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="414W/1-414W/2">414W1-2</unitid><unitdate normal="1990-01-01/2009-12-31" type="inclusive">1990-2009</unitdate><physdesc>0,66 ml</physdesc><origination>M. René Vandierendonck.</origination><langmaterial>Français.</langmaterial>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><bioghist><p>René Vandierendonck est le successeur de M. Diligent en tant que maire de la ville de 1994 à 2012. Administrateur territorial de formation il commence en étant directeur de cabinet du maire d'André Diligent entre 1983 et 1989. Il occupe, en plus de cela, le poste de premier adjoint, chargé de l'urbanisme et des rapports avec la Communauté Urbaine de Lille (dont il a été le vice-président). Durant sa carrière politique il occupe également les postes de conseiller régional du Nord-Pas-de-Calais et de Sénateur.</p>
</bioghist><custodhist><p>Ce versement a été pris en charge par le service des Archives municipales avant 2012 (bordereau de versement non daté conservé avec les documents). Il est repris en janvier 2018.</p>
</custodhist><acqinfo><p>Versement</p>
</acqinfo><scopecontent><p>Lors d'une reprise d'arriérés du bureau des Archives municipales, un versement du cabinet du maire a été repris afin d'être identifié et coté. Il s'agit de différents dossiers relatifs au différentes actions de M. Vandierendonck en tant que maire de la ville. Les thèmes vont des finances, au logement, en passant par les associations et les mairies de quartiers. Ils présentent un aspect relativement complet des activités d'un maire dans une ville de la taille de Roubaix.</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été faite sur ce fonds.</p>
</appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds.</p>
</accruals><arrangement><p>Numérique.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives publiques. Ils sont consultables sur place mais peuvent être empruntés en interne par le service producteur ou avec son accord.</p>
</accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles sous respect du règlement de la salle de lecture.</p>
</userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011518102147evX9JP" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Santé</emph>. - gestion des établissements, des structures et des programmes de santé publique, participation aux comités, colloques et séminaires, financement des actions sociales, fermeture des centres de soins municipaux&#160;: correspondance, programme pluriannuel santé de la ville, circulaires, rapports, articles de presse, documents budgétaires et statistiques, délibérations, notes de synthèse, pétition.</unittitle><unitid identifier="414W/1">414W1</unitid><unitdate normal="1990-01-01/2006-12-31" type="inclusive">1990-2006</unitdate><materialspec>Roubaix ville en santé, EPOD, assises régionales de la santé.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518102198yCxY4t" level="series"><did><unittitle>SEM Ville Renouvelée. - contrôle des opérations de la SEM, préemption de la SEM, démission du poste d'administrateur, création du comité «&#160;Touche pas à mon patrimoine&#160;»,mise en place du contrat réseau, charte «&#160;Partenaires pour la ville&#160;»: correspondance, article de presse, comptes-rendus et procès-verbaux de réunions, délibérations, arrêtés, rapports, avenants de conventions, notes de synthèses, synthèse de l'étude Friche, cartographie thématique, plans d'actions à 3 ans, rapport d'activités, documents budgétaires, appel de propositions.</unittitle><unitid identifier="414W/2">414W2</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01151816381828ObWi" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Mairies de quartiers. - Généralités. -</emph> mise en place, aménagements, gestion, études et séminaires sur la situation des quartiers et mairies de quartiers roubaisiens&#160;: correspondance, synthèses, comptes-rendus de réunions, rapports, documents statistiques, bilan et perspectives du comité exécutif, notes de service, communiqué de presse, petit guide des démarches administratives en mairie de quartier, factures, tableau des fonctions des agents de mairie, dossiers la géographie sur les mairies des quartiers, nord, ouest, est et sud (1995-2002). <emph render="bold">Mairie de quartier ouest. </emph>- visites du maires, réunions du conseil de quartier, relations avec les quartiers, médiations avec les habitants, gestion de l'aménagement, de l'animation et de la propreté du territoire&#160;: correspondance, articles de presse, comptes-rendus de réunions, rapports, projets de quartier, projets d'aménagements, diagnostic du commerce de la rue de l'Épeule et préconisations, brochure Roubaix-ouest de juin 2004 (2001-2005). <emph render="bold">Mairie de quartier centre. - </emph>gestion du personnel, travaux du plateau état-civil, gestion de la signalétique&#160;: correspondance, articles de presse, comptes-rendus de réunions, brochure Roubaix-centre de juin 2004 (1997-2004). <emph render="bold">Mairie de quartier sud. -</emph> gestion de l'aménagement et de l'animation&#160;: correspondance, articles de presse, rapports, comptes-rendus de réunions, bilan des réalisations et des plans d'actions, brochure Roubaix-sud de juin 2004 (1996-2004). <emph render="bold">Mairie de quartier est. -</emph> médiations avec les habitants, gestion de l'aménagement, de l'animation et de la propreté du territoire, visites du maires,&#160;: correspondance, articles de presse, comptes-rendus de réunions, rapports, projet d'un espace de nature, rapport du comité stratégique Jules Guesde, brochure Roubaix-est de juin 2004 (1998-2004).<emph render="bold"> Mairie de quartier nord. </emph>- médiations avec les habitants, gestion de l'aménagement, de l'animation et de la propreté du territoire, implantation définitive et inauguration des locaux de la mairie de quartier&#160;: correspondance, articles de presse, comptes-rendus de réunions, rapport sur le projet d'urbanisme du quai de Marseille, brochure Roubaix-nord de juin 2004 (1996-2004).</unittitle><unitid identifier="414W/3">414W3</unitid><unitdate normal="1995-01-01/2005-12-31" type="inclusive">1995-2005</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518163891Oymzdm" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Fédération des Associations Laïques. -</emph> subventions, suivi des projets et relations avec l'association, participation aux assemblées générales, mise à disposition de locaux, célébration du centenaire de la loi 1905, participation aux événements, festival transculturelles : correspondance, convention, comptesrendus de réunions, articles de presse, délibérations, bilan annuel, projets d'activités, notes de synthèses, documents budgétaires, rapports d' activités, communiqués de presse, étude sociologique sur la mixité sociale et culturelle dans le secteur associatif, bilan comptable, état des lieux et perspective de la fédération, livret de l'exposition du centenaire de la FAL, bulletin interne.</unittitle><unitid identifier="414W/4">414W4</unitid><unitdate normal="1993-01-01/2007-12-31" type="inclusive">1993-2007</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115181639234pna4X" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Finances et fiscalité. -</emph> gestion des taxes d'habitations, foncières et professionnelles, de la fiscalité, du budget communal et des impôts locaux, participation au comité budgétaire, réaction aux nouvelles législations : articles de presse, correspondance, comptes-rendus, circulaires, documents budgétaires et de travail, budget primitif (2000).</unittitle><unitid identifier="414W/5">414W5</unitid><unitdate normal="1992-01-01/2007-12-31" type="inclusive">1992-2007</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518163967qEg32E" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Verbeke Textile Group. -</emph> relations avec le groupe : catalogue printemps-été.</unittitle><unitid identifier="414W/6">414W6</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate><materialspec>Verbeke Textile Group regroupe les sociétés Euromotte de Mouscron, Sartel de Wattrelos, la Lainière de Roubaix,
Saint-André de Tourcoing et Louxor de Tourcoing.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164017Be4z1R" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Contrat Local Sécurité. -</emph> mise en place, relations avec les différents acteurs de la convention, suivi de l'exécution de la convention et du projet, journée d'étude autour du diagnostic local de sécurité : correspondance, articles de presse, comptes-rendus, synthèse, cartes des secteurs polices, des points sensibles et des quartiers de la ville, différentes versions du contrat local de sécurité, documentation d'information, contrat de Tourcoing, diagnostics de sécurité, rapports.</unittitle><unitid identifier="414W/7">414W7</unitid><unitdate normal="1997-01-01/2002-12-31" type="inclusive">1997-2002</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164044M2ot5C" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Conseil local de sécurité et de prévention de la délinquance. -</emph> mise en place et installation du conseil : correspondance, arrêté, conducteur de réunion, rapport de présentation du conseil.</unittitle><unitid identifier="414W/8">414W8</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2003-12-31">2003</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164086cyFqx5" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Conseil Communal de la Prévention Délinquance. -</emph> relations avec les différents conseils de prévention et de sécurité, mise en place du conseil départemental de prévention : correspondance, arrêtés, compte-rendu de réunion, note de synthèse, ordres du jour, conducteur de réunion, plan du contrat local de sécurité, rapport du dispositif de médiation, bilan des commissions Action Prévention, note sur la prévention spécialisée, programmes d'actions, rapport sur les mineurs délinquants du quartier des Trois-Ponts, rapport du séminaire européen aux ANMT (07/12/1995).</unittitle><unitid identifier="414W/9">414W9</unitid><unitdate normal="1996-01-01/2003-12-31" type="inclusive">1996-2003</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164158iH0DvB" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Ademn (agence de médiation sociale). -</emph> reprise, évaluation et suivi du dispositif CRE (Correspondant Réseau Éducatif) : correspondance, rapport d'évaluation, programme des projets 2003/2004, documentation, comptes-rendus de réunions, synthèses de résultats, programme de réunion, liste des agents en contrat aidé, bilan intermédiaire des préformations et recrutements, documents budgétaires, rapports d'activités.</unittitle><unitid identifier="414W/10">414W10</unitid><unitdate normal="1999-01-01/2005-12-31" type="inclusive">1999-2005</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164187r5gZM3" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Office Municipal des Fêtes et Animations. </emph>- supervision et relations avec les comités des fêtes de quartiers, financement, nouvelle réglementation, litige avec l'URSSAF : correspondance, comptesrendus de réunions et d'assemblées générales, notes de synthèse.</unittitle><unitid identifier="414W/11">414W11</unitid><unitdate normal="1995-01-01/2002-12-31" type="inclusive">1995-2002</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011518164214sOCzBT" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Groupement généalogique de la région du Nord (Flandres-Hainaut-Artois). -</emph> généalogie des maires de Roubaix ayant eu un mandat au 19ème siècle.</unittitle><unitid identifier="414W/12">414W12</unitid><unitdate normal="2009-01-01/2009-12-31">2009</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>