<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_000057</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Direction du Projet de cohésion sociale (DPCS)</titleproper>
                <subtitle>Archives de Cécile Dehalu  chargée de mission Egalité , interculturalité</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2018">2018</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">13/11/2018</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011542104371XY0ULy" altrender="">
        <runner>Direction Politique de la Ville et cohésion sociale</runner>
        <did>
            <unittitle>Direction du Projet de cohésion sociale (DPCS)</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="428W/1-428W/11">428W1-11</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2006-2014</unitdate><langmaterial>français</langmaterial><origination>Versement 2018.</origination>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>La rénovation urbaine est un sujet qui touche particulièrement Roubaix du fait de son histoire urbaine et immobilière. Au cours de son développement rapide au 19ème siècle, son paysage a énormément changé, il fallait loger les ouvriers rapidement et en nombre. Au cours du 20ème siècle, ces logements sont rapidement devenus insalubres et plusieurs campagnes de relogement et de réhabilitation du territoire ont été entamées. Ces projets de réhabilitation continuent toujours au 21ème siècle. Le versement présente des rapports de commissions et des documents traitant du suivi des habitants relogés.<lb/>
Roubaix est également une ville multi-culturelle et plusieurs projets, associations et événements sont mis en place pour assurer la cohésion sociale. Le réseau CoFraCiR ou Conseil Français de la Citoyenneté de Résidence a été crée en 2010. Il accueille alors une dizaine de villes qui disposent d'un conseil des résidents étrangers. Il milite principalement pour le droit de vote des étrangers mais aussi plus largement pour la lutte contre toute forme de discrimination. Ce projet est initialement parti de Roubaix et de la réflexion sur la transformation du CEMPI (Commission Extra Municipale des Populations Immigrées) aujourd'hui devenu le CRIC (Conseil Roubaisien de l'Interculturalité et de la Citoyenneté). En 2014, la ville de Roubaix se retire du CoFraCiR mais ce dernier est toujours actif. Les documents versés permettent de comprendre la place que prenait Roubaix dans ce réseau et les objectifs de ce dernier.</p>
</scopecontent><appraisal><p>quelques éliminations ont été faites, il s'agissait de doublons.</p>
</appraisal><accruals><p>il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds.</p>
</accruals><arrangement><p>numérique et au dossier</p>
</arrangement><accessrestrict><p>les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives publiques. Ils sont consultables sur place mais peuvent être empruntés en interne par le service producteur ou avec son accord.</p>
</accessrestrict><userestrict><p>les documents sont reproductibles sous respect du règlement de la salle de lecture.</p>
</userestrict><bioghist><head>Service versant</head><p>Cécile Dehalu est chargée de mission Egalité et interculturalité à la mairie de Roubaix. A ce titre, elle traité de nombreux sujets liés à la rénovation urbaine à l'accopagnement des populations dans ces grands projets. Elle est également très en lien avec le&#160;monde associatif. De ce fait, Cécile Dehalu conserve un nombre d'archives importantes et en lien direct avec ces sujets, même si elle n'en est pas directement producteur (notamment les dossiers realtifs à la rénovation urbaine, produits par la direction en charge de l'aménagement de la ville ou du projet de rénovation urbaine.</p>
</bioghist>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011542104735a4AR9p" level="subfonds"><did><unittitle>Rénovation urbaine.</unittitle><unitid identifier="428W/1-428W/6">428W1-6</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2006-2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011542104829MVRs0o" level="series"><did><unittitle>Projet de rénovation urbaine : annexe 2/2 du dossier de présentation.</unittitle><unitid identifier="428W/1">428W1</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01154210485289q77u" level="series"><did><unittitle>Contrat urbain de cohésion sociale : projet global 2007-2009.</unittitle><unitid identifier="428W/2">428W2</unitid><unitdate normal="2007-03-29">jeudi 29 mars 2007</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115421048821laXDD" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Rénovation urbaine. -</emph> Roubaix-Tourcoing-Wattrelos en quartiers d'habitat ancien : dossier cadre de présentation à l'agence nationale de rénovation urbaine ; annexe : cahier des cartographies.</unittitle><unitid identifier="428W/3">428W3</unitid><unitdate normal="2008-01-01/2008-12-31">2008</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542104905evmuLG" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Rénovation urbaine. </emph>- Trois-Ponts et quartiers anciens : rapport final.</unittitle><unitid identifier="428W/4">428W4</unitid><unitdate normal="2012-12-01/2012-12-31">décembre 2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542104929vym5Fq" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Projet de rénovation urbaine. - </emph>comité de pilotage « volet humain » et dispositif « Coup de pouce habitat » : rapport du comité du 11 septembre 2013.</unittitle><unitid identifier="428W/5">428W5</unitid><unitdate normal="2013-01-01/2013-12-31">2013</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542104956UVzqX0" level="series"><did><unittitle>Projet de développement social et urbain : projet global.</unittitle><unitid identifier="428W/6">428W6</unitid><unitdate normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011542104757qMWj16" level="subfonds"><did><unittitle>Interculturalité et citoyenneté</unittitle><unitid identifier="428W/7-428W/11">428W7-11</unitid><unitdate normal="2009-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2009-2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011542105060ojgbj2" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Journée de l'interculturalité. </emph>- documents synthétiques du projet.</unittitle><unitid identifier="428W/7">428W7</unitid><unitdate normal="2013-05-25">samedi 25 mai 2013</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542105103xaH6vH" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Festival de l'amitié et de la citoyenneté. </emph>- documents synthétiques du projet.</unittitle><unitid identifier="428W/8">428W8</unitid><unitdate normal="2013-01-01/2013-12-31">2013</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542105132Z4Ro4j" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Festival de l'amitié et de la citoyenneté.</emph> - documents synthétiques du projet.</unittitle><unitid identifier="428W/9">428W9</unitid><unitdate normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011542105156551zPB" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Manifestations culturelles</emph> : supports de communication et d'informations sur le CRIC (Conseil roubaisien de l'interculturalité et de la citoyenneté; liste de associations roubaisiennes représentant les communautés étrangères ou d'origine étrangères), le festival de l'amitié et de la citoyenneté, la journée mondiale du refus de la misère, les journées de l'interculturalité, les journées du patrimoine.</unittitle><unitid identifier="428W/10">428W10</unitid><unitdate normal="2009-01-01/2015-12-31" type="inclusive">2009-2015</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01154210519272AGcI" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Réseau COFRACIR. </emph>- gestion, organisation, participation : statuts, liste des conseils des résidents étrangers en France, correspondance, programmes de réunions, rapports, notes de service, invitations, documents de travail, documentation, factures.</unittitle><unitid identifier="428W/11">428W11</unitid><unitdate normal="2009-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2009-2014</unitdate><materialspec>Clé USB contenant une revue de presse.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>