<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_492W</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Direction du Projet de cohésion sociale (DPCS)</titleproper>
                <subtitle>Archives du directeur du Projet de cohésion sociale</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">30/12/2022</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011672391204ip8gu2" altrender="">
        <runner>Direction du Projet de cohésion sociale (DPCS)</runner>
        <did>
            <unittitle>Direction du Projet de cohésion sociale (DPCS)</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="492W/1-492W/12">492W1-12</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2006-2014</unitdate><origination>Producteur : majoritairement Bertrand Sauvage, directeur de la direction du Projet de cohésion sociale (DPCS) mais aussi des documents provenant de la DPRU (direction du Projet de rénovation urbaine).</origination>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>Versement depuis un bureau déserté&#160;(hôtel de ville , bâtiment C, 3è étage) et probablement occupé pendant un temps par Bertand Sauvage, directeur de la direction de la cohésion sociale. La même opération a donné lieu à la rédaction du bordereau d'élimination 2022-005.<lb/>
<lb/>
&#160;</p>
</custodhist><scopecontent><p>La majeure partie des documents concerne l'accompagnement du Projet de rénovation urbaine (PRU) auprès de la population (accetation, problématiques du relogement, de l'accès aux services publics...). Le document 492 W 4 explique le projet ainsi&#160; : signature du projet le 23 novembre 2007, 50% du territoire touchant 60% des habitants. 285 opérations pour un montant de 335 millions d'euros. "Le projet vise à recomposer l'offre de logements, à améliorer les équipements publics, à requalifier les voiries et l'espace public. L'essentiel des transformations porte sur le quartier des 3 Ponts et les quartiers anciens de la ville (Le Pile, Sainte Elisabeth, Espérance-Fresnoy, Watt-Epeule, Crouy, Potennerie et l'Hommelet) ainsi que le quartier des Hauts-Champs Longchamp.".<lb/>
&#160;</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>La consultation du versement 482 W de la direction de l'Aménagement sera utile : y sont conservées les conventions du projet de rénovation urbaine et les avenants aux conventions.</p>
</relatedmaterial>
        <dsc type="in-depth"><c id="a0116723927424EHfdW" level="file"><did><unittitle>Documents de connaissance du territoire.</unittitle><unitid identifier="492W/1-492W/2">492W1-2</unitid><unitdate normal="2012-01-01/2014-12-31" type="inclusive">2012-2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011672392787XHrZL6" level="file"><did><unittitle>" Portraits de quartiers 2012 ". - Analyse des données socio-économiques des quartiers de Roubaix par la maison de l'emploi du Roubaisis  (extraction territoriale des portraits de quartiers 2009 de l'arrondissement de Lille) : une brochure par quartier.</unittitle><unitid identifier="492W/1">492W1</unitid><unitdate normal="2012-01-01/2012-12-31">2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><relatedmaterial><p>460 W 27 :&#160;Portraits de quartiers&#160;2009 " , analyse multicritère des données sociales des quartiers de l'arrondissement de Lille ( description de 142 quartiers , éléments de diagnostic social et urbain, évolutions, résultats) : note de synthèse par l'agence Lille Métropole (septembre 2009).</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011672393452JGLGPH" level="file"><did><unittitle>Rapport " Horizon 2030, un projet pour Roubaix " : synthèse des points forts et points faibles de la ville, 50 propositions pour la ville de 2030 (Michel David, Assisatance à maitrise d'ouvrage sur le projet pour la ville).</unittitle><unitid identifier="492W/2">492W2</unitid><unitdate normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011672393482iRw8Ez" level="file"><did><unittitle>Documents sur le Projet de rénovation urbaine (PRU).</unittitle><unitid identifier="492W/3-492W/12">492W3-12</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2012-12-31" type="inclusive">2006-2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011672393631q4QEsU" level="item"><did><unittitle>Communication sur le projet.</unittitle><unitid identifier="492W/3-492W/5">492W3-5</unitid><unitdate normal="2008-01-01/2012-12-31" type="inclusive">2008-2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011672393664l4fYam" level="item"><did><unittitle>Brochure de communication " Roubaix dans ses quartiers " : 5 brochures couleurs 4 pages présentant, pour le grand public, les principaux équipements et les grands chantiers en cours et à venir sur chaque quartier (sud, est, nord, centre, ouest). Service communication, rédaction : Luc Hossepied.</unittitle><unitid identifier="492W/3">492W3</unitid><unitdate normal="2010-01-01/2010-12-31">2010</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672393689c0SUX4" level="item"><did><unittitle>Plaquette de communication " Les chantiers qui transforment la ville " : présentation du chantier de l'Union, du projet de rénovation urbaine, de l'immobilier, du commerce et de la mode, du nouveau vélodrome, de l'EDHEC, du canal.</unittitle><unitid identifier="492W/4">492W4</unitid><unitdate normal="2010-01-01/2010-12-31">2010</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672393720T0Lvr1" level="item"><did><unittitle>Documents de présentation du Projet de rénovation urbaine. Brochure accompagnant la visite du PRU le 29 février 2008 (présentation succincte, montant et dates de chaque projet), brochure accompagnant la visite en avril-mai 2012 (cartographie, desciption des projets, avancement), brochure sr les projets urbains ralisés, en cours ou à venir dans ou hors PRU pour les quartiers est (2011), Plan stratégique local (PSL) du quartier Hauts-Champs Longchamp (2012).</unittitle><unitid identifier="492W/5">492W5</unitid><unitdate normal="2008-01-01/2012-12-31" type="inclusive">2008-2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011672393752VqbCJf" level="item"><did><unittitle>Pilotage du projet.</unittitle><unitid identifier="492W/6-492W/8">492W6-8</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2010-12-31" type="inclusive">2006-2010</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a01167239378395w6gE" level="item"><did><unittitle>Projet d'étudiants de l'INET " Amélioration du pilotage du Projet de rénovation urbaine " : support de présentation de l'étude menée en 2007-2008 (le rapport de mission ne se trouve pas dans le dossier), présentation du plan d'information et de concertation du PRU (2006).</unittitle><unitid identifier="492W/6">492W6</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2008-12-31" type="inclusive">2006-2008</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672393816IwBaQi" level="item"><did><unittitle>Revue de projet (2 juillet 2008) : un rapport et ses annexes présentant l'ensemble du PRU (instances, déroulement, charte de relogement, charte d'insertion, planning des opérations, charte de gestion urbaine de proximité, suivi financier...)</unittitle><unitid identifier="492W/7">492W7</unitid><unitdate normal="2008-01-01/2008-12-31">2008</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672393868Oja5LG" level="item"><did><unittitle>Analyse de la mise en oeuvre du PRU, du fonctionnement en mode projet, des moyens et outils mis en œuvre, partages d'expériences : document de synthèse de l'étude menée avec les directions opérationneles, fonctionnelles, la direction du Projet de cohésion sociale, la direction du projet de rénovation urbaine (août 2010).</unittitle><unitid identifier="492W/8">492W8</unitid><unitdate normal="2010-01-01/2010-12-31">2010</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116723939639HYLrw" level="item"><did><unittitle>Suivi du projet.</unittitle><unitid identifier="492W/9-492W/12">492W9-12</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2012-12-31" type="inclusive">2006-2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011672394206mReYaw" level="item"><did><unittitle>Projet de rénovation urbaine (PRU). - Suivi du projet : comptes-rendus des comités techniques et des comités de pilotage.</unittitle><unitid identifier="492W/9">492W9</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2009-12-31" type="inclusive">2006-2009</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672394081CchxEQ" level="item"><did><unittitle>Projet de rénovation urbaine (PRU). - Volet information, concertation, communication. - Mise en place de projets de préservation de la mémoire des quartiers (collaborations avec le lycée Jean Rostand pour les productions audiovisuelles), plan de communication, présentation des ddifférents supports de communications à mettre en place.</unittitle><unitid identifier="492W/10">492W10</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2008-12-31" type="inclusive">2006-2008</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672394110c5ZPcl" level="item"><did><unittitle>Projet de rénovation urbaine (PRU). - Volet humain et social : compte-rendu des comités techniques et des comités de pilotage, revues de projet, document de suivi du volet humain.</unittitle><unitid identifier="492W/11">492W11</unitid><unitdate normal="2011-01-01/2012-12-31" type="inclusive">2011-2012</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011672394161WjnE1x" level="item"><did><unittitle>Comité de suivi territorial du projet roubaisien (réunion d'information et de débats, organisée par chaque chef de projet de quartier pour le suivi des opérations dans chaque quartier) : compte-rendu des comités par quartier (2009-2011, sauf quartier Ouest 2006-2011).</unittitle><unitid identifier="492W/12">492W12</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2011-12-31" type="inclusive">2006-2011</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>