<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000091</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Collection Pierre Ghienne</titleproper>
                <subtitle>Films</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2025">2025</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">21/10/2025</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011761031272x2Aw4W" altrender="">
        <runner>Collection Pierre Ghienne</runner>
        <did>
            <unittitle>Collection Pierre Ghienne</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="0676VM">0676VM</unitid><origination>Collection Pierre Ghienne.....<lb/>
Les vidéos rushs, dont l'auteur n'est pas indiqué, sont présumées tournées par Pierre Ghienne.</origination><unitdate>sans date</unitdate><unitdate certainty="approximative" normal="1977-01-01/1999-12-31" type="inclusive">1977-1999</unitdate><physloc>Théâtre Louis Richard</physloc>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011761031306mAXTTn" level="item"><did><unittitle>"Et voilà le travail ! - Les magiciens de l'image - Les métiers de l'audio-visuel".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0007">0676VM0007</unitid><unitdate normal="1986-01-01/1986-12-31">1986</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 48 min 46 s. </physdesc><origination>Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) / Réalisation : Association Rokia Magide Films / Préparation, synopsys, montage et post production : Pierre GHIENNE.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : interview de jeunes roubaisiens qui ont réalisé des films en amateurs, ils témoignent / générique incrusté : "Dans la série Et Voilà le travail... avec les jeunes de l'association&#160;Rokia&#160;Magide Films, le&#160;centre de Ressources audio Visuelle de Roubaix présente ...Les Métiers de l'audio visuel" "les magiciens de l'image" / découverte des métiers à travers France 3, Visuel 7 et Pierre Ghienne du CRAV...interviews de diverses personnes représentant les divers corps de métiers de l'audiovisuel.</p>
</scopecontent><altformavail><head>Numérisé en 2024</head><p>&#160;par la société Ma vie un Film - Christophe Trinquet - 95290&#160; l'Isle-Adam.</p>
</altformavail><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film faisant partie d'une série de plusieurs reportages nommée "Et voilà le travail" :</p>

<p>Reportage né du résultat de la rencontre des jeunes de l'Association Rokia Magide Films, demandeurs de formation avant leur prochaine réalisation et&#160;du CRAV qui lançait des actions de formation-production sur le thème des métiers, notamment des métiers de l'audio visuel :&#160;interwiew de jeunes Roubaisiens de l'association Rokia Magide Films ayant réalisé plusieurs films amateurs /&#160;Immersion et présentation à ces jeunes des métiers de l'audio visuel et des différentes étapes de la réalisation d'un film par le biais de rencontres et d'entretiens avec des professionnels de la chaîne de télévision publique FR3 et de la société privée Visuel 7.</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0650 (copie incomplète).</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011761033953RTDzBW" level="item"><did><unittitle>"Roubaix : une ville, une culture..."</unittitle><unitid identifier="0676VM/0016">0676VM0016</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 10 min 13 s.</physdesc><unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate><origination>Présenté par Art Action, association pour la promotion culturelle de Roubaix, et offert par La Redoute / Musique additionnelle : Franck NOËL / Direction artistique : Marie-Christiane MAREK / Réalisation : JeanFrançois DUHAMEL / Production : MCM Paris.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>"Art Action, Association pour la promotion culturelle de Roubaix" "Présente" "Roubaix : une ville, une culture ..." "Offert par La Redoute" / historique de l'émergence des filatures, ex. de la lainière de Roubaix avec Phildar / historique de la filature de La Redoute fondée par la famille Pollet et son évolution : catalogue de vente... / évolution et réhabilitation des anciennes filatures / promotion du centre de Roubaix, sa culture, son patrimoine...</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Historique de l'émergence de l'industrie textile et des filatures, exemple&#160;de la Lainière de Roubaix avec Phildar / historique de la filature de La Redoute fondée par la famille Pollet et son évolution en société de&#160;vente par correspondance&#160;/ rénovation (gare ; ancien Hôtel des Postes) et réhabilitation d'anciennes usines (ancienne filature Toulemonde, ilôt Crouy), exemple de la réhabilitation de l'usine Motte Bossut qui abritera le Centre International de la Communication et les Archives Nationales du Monde du Travail / promotion du centre ville, de son patrimoine&#160;culturel et architectural (la gare ; l'ENSAIT avec les collections d'oeuvres d'art du musée et sa biblothèque ; l'Hôtel de Ville ; le Conservatoire ; les Ballets du Nord ; la Condition Publique ; les immeubles HBM ; l'habitat (maisons bourgeoises, maison de Rémy Cogghe) et les courées (Hameau de la Vigne) ; le Parc Barbieux ; le Rang des Drapiers ; les manuscrits anciens de la Médiathèque ; le fronton de l'ancien Hospice Blanchemaille ; les Bains municipaux "La Piscine" ; l'église Notre Dame).</p>
</scopecontent><altformavail><head>Numérisé en 2024</head><p>&#160;par la société Ma vie un Film - Christophe Trinquet - 95290&#160; l'Isle-Adam.<lb/>
&#160;</p>
</altformavail></c><c id="a011761667401yvsxRd" level="item"><did><unittitle>Extrait de spectacle de danse de la compagnie "Dans la Rue la Danse" / Compétition d'aviron.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0159">0676VM0159</unitid><physdesc>Bétacam / couleur / muet et sonore / durée totale : 22 min 38 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : extrait de spectacle de danse de Dans la Rue la Danse (muet) / aviron.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage&#160;:</p>

<p>Extraits de spectacle de la compagnie et école de danse Hip Hop "Dans la Rue la Danse",&#160;créée en 1987, à Roubaix&#160;(muet / début : 00 min 00 s - durée : 6 min 13 s).</p>

<p>Compétition d'aviron sur le canal&#160;(sonore / début : 06 min 13 s ; durée : 16 min 25 s).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011761921605hfUy6Q" level="item"><did><unittitle>Spectacle de danse de "Dans la Rue la Danse" / Extrait d'entretien au sujet de blockhaus sur une plage / Extrait d'entretien sur des castings pour du mannequinat.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0161">0676VM0161</unitid><physdesc>Bétacam / couleur / muet et sonore / durée totale : 23 min 52 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : spectacle de danse sur scène de Dans la Rue la Danse (enregistrement muet) / un jeune homme témoigne de la présence des blockaus sur la plage / Dans une salle, un homme interviewé sur des castings pour du&#160;mannequinat.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage&#160;:</p>

<p>Extrait de spectacle de danse de la compagnie de danse "Dans la Rue la Danse" (muet / début : 00 min 00 s ; durée 21 min 23 s).</p>

<p>Extrait d'un entretien avec un homme au sujet de la présence de blockhaus sur une plage (sonore / début : 21 min 24 s ; durée : 0 min 40 s).</p>

<p>Extrait d'un entretien avec un homme au sujet de castings pour du mannequinat (sonore / début : 22 min 03 s ; durée : 1 min 55 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011761923509h034V8" level="item"><did><unittitle>Démonstration de balayeuse ramasseuse de feuilles et de gazon / Panorama sur les toits de la Ville et sur des chantiers / Démonstration et témoignage sur l'amélioration du matériel mis à disposition des agents du service des Espaces Verts du Parc Barbieux / Divers travaux dans une salle de l'Hôtel de Ville / Panorama sur les toits de la Ville et sur des chantiers / Divers travaux dans une salle de l'Hôtel de Ville.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0222">0676VM0222</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore (une partie de la bande son ne correspond pas aux images) / durée totale : 22 min 26 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : dans un parc, un homme passe une machine qui ramasse les feuilles / la bande son concerne le spectacle de Hip Hop au Colisée / panorama de la ville de Roubaix, travaux, toits / retour au parc, témoignage sur l'amélioration du matériel mis à disposition des agents de travaux de la ville / dans des locaux, un homme peint une porte, divers travaux dans une salle.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Démonstration par un agent de la Ville du travail effectué avec une balayeuse ramasseuse de feuilles et de gazon, au Parc Barbieux&#160;(Rushs du film coté 0676VM0634 / la bande son ne correspond pas aux images, elle concerne un spectacle de Hip Hop au Colisée /&#160;début : 00 min 00 s - durée : 1 min 02 s).</p>

<p>Vues panoramiques de la Ville et sur divers chantiers : après démolition de la friche Motte Porisse, le boulevard du Général Leclerc et le Monument aux Morts, l'usine Toulemonde (ilôt Crouy), l'ancien Hôtel des Postes, le chantier d'extension du collège privé Pascal, le campanile de l'Hôtel de Ville et les toits de l'ENSAIT, les clochers des églises Saint Martin et Notre Dame, le chantier de l'hôtel Ibis, le bâtiment industriel qui accueillera le&#160;département INFOCOM de l'Université de Lille&#160;et l'immeuble "L'Os à moëlle", diverses cheminées d'usines; le Centre hospitalier Victor Provo, l'usine Motte Bossut qui abritera les Archives Nationales du Monde du Travail, le centre de formation IPRA (la bande son ne correspond pas aux images, elle concerne un spectacle de Hip Hop au Colisée, une émission de radio et la promotion des centres de loisirs de la Ville /&#160;début : 01 min 03 s - durée : 8 min 37 s).</p>

<p>Ramassage des feuilles mortes et démonstration de l'utilisation d'une balayeuse ramasseuse de feuilles et de gazon, au Parc Barbieux / Entretien avec l'agent municipal du service Espaces Verts, responsable de l'entretien du Parc Barbieux concernant l'amélioration&#160;du matériel mis à disposition pour palier la diminution de personnel (Rushs du film coté 0676VM0634 /&#160;début : 09 min 42 s - durée : 7 min 05 s).</p>

<p>Divers travaux dans une salle de l'Hôtel de Ville (Rushs du film coté 0676VM0634 /&#160;début : 16 min 50 s - durée : 2 min 30 s).</p>

<p>Vues panoramiques de la Ville et sur divers chantiers (vues brèves) : après démolition de la friche Motte Porisse,&#160; le boulevard du Général Leclerc et le Monument aux Morts,&#160;le Centre hospitalier, l'usine Toulemonde (ilôt Crouy), l'ancien Hôtel des Postes,&#160;le chantier de l'hôtel Ibis, le centre de formation IPRA, l'usine Motte Bossut qui abritera les Archives Nationales du Monde du Travail (la bande son ne correspond pas aux images, elle concerne une émission de radio /&#160;début : 18 min 20 s - durée : 1 min 32 s).</p>

<p>Divers travaux dans une salle de l'Hôtel de Ville (début : 19 min 55 s - durée : 2 min 38 s).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011762449076RAzpdP" level="item"><did><unittitle>"Roubaix 1924, le congrès des petites amicales (Congrès fondateur des Amicales Laïques du Nord)".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0283">0676VM0283</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 7 min 05 s (début : 02 min 06 s).</physdesc><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate><origination>Fédération des Amicales Laïques de Roubaix / photo montage : Philippe WARET / Voix : Alain GUILLEMIN / Remerciements à Pierre GHIENNE, Bernard GRELLE, Thierry DELATTRE, Viviane DELATTRE, Victor CARLIER.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / générique "Le Centenaire de la FAL" "La Fédération des Amicales Laiques de Roubaix présente : Roubaix 1924, le congrès des petites amicales (Congrès fondateur des Amicales Laiques du Nord)" / Historique de Roubaix depuis 1924 / voix off sur un diaporama d'images fixes.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Documentaire présenté&#160;par la Fédération des Amicales Laïques de Roubaix, pour le Centenaire de la F.A.L.&#160;(bande altérée au début) : montage photographique accompagné de commentaires présentant l'histoire et les activités de la F.A.L. et le congrès des amicales laïques de 1924.</p>
</scopecontent></c><c id="a011762508853h1W8pa" level="item"><did><unittitle>Les Transculturelles 1996.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0284">0676VM0284</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 15 min 47 s.</physdesc><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Roubaix Information Promotion (RIP) / Son: Bertrand DELAVAUD&#160;/ Images, montage, réalisation : Pierre GHIENNE.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>LES TRANSCULTURELLES 1996 : quelques extraits.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage :</p>

<p>Présentation, témoignages, et extraits des différents spectacles, concerts, expositions et animations proposés lors du festival "Les Transculturelles", en 1996.</p>
</scopecontent></c><c id="a011762510400lvQ4cP" level="item"><did><unittitle>"Cet Etre-Ange".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0285">0676VM0285</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 18 min 16 s.</physdesc><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate><origination>Cinémaville Roubaix - AFIM (Association de formation par l'Image) / Réalisation : Mohamed MALOUNI, Nadji BEÏDA et Christophe SABRE / Cadreur : Farid GACEM / Scriptes : Fatima GOUMIDI, Messaouda GUERRACHE, Malika LABABSA / Son : Mohamed BELKACEM, Amar HAMADI / Régie : Saïd LAFA, Manuel VIGIN / Lumière : L'Équipe / Décoration : Élise MASCART, Steve NOLLET, Christophe SABRE, Fatima GOUMICHI / Maquillage : Élise MASCART / Montage : Farid GACEM / Musique originale : Steve NOLLET / Scénario : L'Équipe / Comédiens : Steve NOLLET, O.Het ; Naima BIDA, La Machine ; Nadji BEÏDA, Le Sage ; Amar HAMADI, Le Marchand ; Mohamed BELKACEM, Le Marocain ; Messaouda GUERRACHE, La jeune fille à la poupée Kent ; Medhi HOULLIER, L'Italien ; Malika LABABSA, l'Italienne ; Manuel VIGIN, le Chinois ; Saïd RAFA, Le Chauffard ; Medhi HOULLIER, Le Surveillant de la DDE ; Élise MASCART, Sophie NIHOUL, Mohamed MAZOUNI, Nadji BEÏDA, Myriam DERDER, Fatima GOUMIDI.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / générique : "Cinemaville Roubaix presente ..." "Afim organisation de Cinemaville présente" "Cet Etre-Ange" / fiction, un personnage maladroit semble perdu et entre dans l'ancienne filature Motte-Bossut, une voix lui souhaite la bienvenu à la DDE (Direction Départementale des Emotions) / ce personnage cherche une compagne tenant compte de certains critères, une interface à visage humain prend en compte sa demande / il va à l'aéroport, prend l'avion et part dans un pays asiatique, il traverse divers paysages (asiatiques, africains...) et fait diverses rencontres, il revient chez lui et rencontre par hasard une femme.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film amateur :&#160;</p>

<p>Fiction&#160;présentée lors du concours national Cinémaville, en 1996.</p>
</scopecontent></c><c id="a011762512338tAczJW" level="item"><did><unittitle>Projet "Trois petits pas Trois Ponts".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0286">0676VM0286</unitid><physdesc>Umatic SP - couleur / sonore / durée : 17 min 27 s.</physdesc><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) avec le soutien de la Ville de Roubaix, l'Éducation Nationale, le Fonds d'Action Sociale et l'équipe Monac 1 / Images : Jean Louis ACCETONE, Pierre GHIENNE / Son : Pierre GHIENNE, E. RATTENNI / Montage et réalisation : Jean Louis ACCETONE.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / générique "Trois petits pas trois ponts" / quartier des 3 ponts à Roubaix, dispositifs mis en place via des structures pour faciliter l'égalité des chances dès la petite enfance (témoignages de professionnels et prise de vues dans les structures). / générique : " Avec le soutien de la ville de Roubaix, le CRAV de Roubaix, l'éducation nationale, le fonds d'action sociale, l'équipe monac 1 / images, JL Accetone, P Ghienne / son, P Ghienne, E Rattenni / Montage réalisation, JL Accettone /</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Documentaire :</p>

<p>Présentation du projet "Trois petits pas Trois Ponts"&#160;basé sur le partenariat entre les différentes structures (Centre social, le Fonds Action Sociale, la Protection Maternelle et Infantile, l'Éducation Nationale et la Mairie) actives dans le secteur de la petite enfance, dans le quartier des Trois Ponts. Présentation de l'expérience de classe passerelle créée pour l'accueil des enfants de 2 à 3 ans et réalisée à l'école maternelle Jean Macé, visant à préparer la transition entre le rythme de vie à la maison et le rythme scolaire et ainsi préparer la rentrée en maternelle.</p>

<p>Interventions et témoignages de Catherine MARTIN (Éducatrice halte garderie du centre social des Trois Ponts), Michèle LAROYE (Psychologue à la Protection Maternelle et Infantile), Salem KACET (Adjoint au Maire, chargé de la Petite Enfance), Lucette JOUVENAUX (Directrice et institutrice à l'école Jean Macé), Patricia DEMALINE (Agent spécialisé des écoles maternelles), Florence OBLED (Éducatrice de jeunes enfants&#160;à l'école Jean Macé), Jean HANRY (Inspecteur de l'Éducation nationale)</p>
</scopecontent></c><c id="a011762525547UxnY7e" level="item"><did><unittitle>"Couleurs de vacances", les centres de loisirs sans hébergement à Roubaix.</unittitle><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 14 min 35 s.</physdesc><unitid identifier="0676VM/0287">0676VM0287</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate><origination>Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Production : Service audio visuel de la Direction de la Communication avec l'aide du service Jeunesse de la ville de Roubaix / Images : Pierre GHIENNE / Son : Pascal THORION assisté de Maité GHIENNE / Montage et réalisation : Pierre GHIENNE.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / images d'activités extrascolaires / Titre incrusté "Couleurs de vacances" "les centres de loisirs sans hébergement à Roubaix" / Images de centres de loisirs et leur modernisation, les activités proposées, témoignage d'enfants, animateurs... / générique : "Les centres de loisirs c'est tout l'été à Roubaix, inscrivez-vous vite dans votre mairie de quartier / merci à toutes les équipes des centres de loisirs sans hébergement de Roubaix et structures d'accueil des quartiers</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Présentation de l'offre des activités proposées par les&#160;centres de loisirs sans hébergement (C.L.S.H.)&#160;de la Ville et les structures d'accueil des quartiers aux jeunes Roubaisiens,&#160;pendant les vacances scolaires d'été : centre aéré, jeux, activités sportives, culturelles et artistiques. Témoignages de jeunes et d'animateurs en différents lieux (Parc des sports, Bowling,&#160;Parc Barbieux, piscine Thalassa, sorties à la mer,&#160;mini camps)</p>
</scopecontent></c><c id="a011763566758bEmtmW" level="item"><did><unittitle>"Roubaix, ville pour demain".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0288">0676VM0288</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 13 min 45 s.</physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1986-01-01/1986-12-31">1986</unitdate><origination>Textes et production : Roubaix Information Promotion (RIP) - Prises de vues et réalisation : Pierre CHEUVA et Gilbert HENDOUX.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : diverses images de filatures .... titre en incrusté "Roubaix, ville pour demain", images d'enfants, de chantier, travaux de réhabilitation, Alma Gare et autres réhabilitations à venir...</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel présentant la rénovation de Roubaix à l'heure des nouvelles technologies&#160;: montage photographique accompagné de commentaires&#160;présentant de jeunes Roubaisiens, de grands chantiers en cours,&#160;le quartier de l'Alma-Gare après restructuration, le centre ville, des bâtiments emblématiques (la gare, le Colisée, l'ancien Hôtel des Postes, l'église Saint Martin, l'Hôtel de Ville, le centre de formation Cepreco, des façades du "Rang des Drapiers", le centre hospitalier), des maquettes de bâtiments et de réhabilitations projetés (la Caisse&#160;d'Allocations Familiales, le commissariat central de police, l'E.S.A.A.T., le centre de formation IBM devenu l'EDHEC, les Archives Nationales du Monde du Travail et le Centre International de la Communication dans l'ancienne usine Motte Bossut), l'activité économique roubaisienne&#160;(le Peignage Amédée Prouvost, La Redoute, Damart, les Transports Dubois, les pompes Hibons, les Établissements Coussement), le Parc Barbieux, le réseau de transport&#160;public, l'activité commerciale (l'Usine, les marchés, les commerces), la proposition d'activités culturelles et de&#160;loisirs (le Roller Skate, Les Ballets du Nord).</p>
</scopecontent></c><c id="a011763654546R6xdWd" level="item"><did><unittitle>"La reconquête du centre ville de Roubaix" / Opération Cité Foot.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0289">0676VM0289</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 42 s.</physdesc><unitdate normal="1998-09-01/1998-09-30">septembre 1998</unitdate><origination>"La reconquête du centre ville de Roubaix" :&#160;Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Réalisation : Pierre GHIENNE - Voix : Denis CACHEUX.</origination><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / vues de la ville de Roubaix, des aménagements, constat alarmant sur la santé du centre ville (fermetures successives) / présentation du projet de reconquête du centre ville ... / Générique : Réalisation : pierre Ghienne, production : Centre de ressources audio visuelles de Roubaix CRAV Roubaix 9.98" // club de foot de l'Alma.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :&#160;</p>

<p>"La reconquête du centre ville de Roubaix". - Présentation de la Ville et constat alarmant concernant les fermetures des commerces du centre ville. Présentation des nombreux atouts de Roubaix : équipements tertiaires, culturels, universitaires, espaces publics de qualité, ville des "bonnes affaires", réseaux de transports. Présentation du projet de reconquête du centre ville par la revitalisation du commerce (Mc Arthur Glen, hypermaché Géant, Grand Rue) et les lieux culturels (cinéma, Le Musée, piscine, Le Colisée), la rénovation de l'habitat et la requalification des espaces publics (1998 / début : 00 min 00 s - durée : 5 min 38 s).</p>

<p>Reportage :</p>

<p>Opération Cité Foot - Tournoi de football inter quartiers de jeunes au Parc des Sports, dans le cadre de l'opération Cité Foot : images de matchs et témoignages de jeunes joueurs et d'éducateurs qui les accompagnent (sans date / début : 06 min 25 s - durée : 15 min 17 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011763713999DROR4F" level="item"><did><unittitle>"Roubaix, l'avenir en chantiers".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0290">0676VM0290</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 4 min 53.</physdesc><origination>Production : Roubaix information - Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Production Magenta / Images : Pierre GHIENNE, C. DELOEI, C. VAILLANS, P. CHAUVON / Montage : M.P. DURVIVIER, P. CHEUVON, P. GHIENNE / Textes : Olivier LEPOUTRE / Voix : Philippe CUYLLE.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : titre incrusté "Roubaix, l'avenir en chantiers" / pose de paraboles sur les toits, la ville s'oriente vers la communication, présentation d'Europteleport, de nouvelles écoles, renouvellement des entreprises, apparition d'hotels, nouveau dynamisme.... /&#160;générique : Production : "Roubaix information, copyright magenta 89".</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Présentation du renouveau et de l'attractivité de Roubaix :&#160;l'Eurotéléport et du Centre International de la Communication ; les établissements d'enseignement et de formation (Institut Universitaire Technologique, IPRA Force de vente, U.F.R. de langues étrangères appliquées, INFOCOM - département Information et Communication de l'Université, Sup. de Création, Centre de pratique de langues étrangères) ; le Centre Mercure ; les entreprises performantes (La Redoute, Standard Industrie, textile...) ; l'offre hôtelière (hôtel Ibis, Formule 1, Campanile, Hôtelia, Novotel) ; le réseau de transports ; les équipements publics&#160;(Centre hospitalier Victor Provo, caserne des pompiers, commissariat central de police, École nationale de police) ; le Conseil communal des enfants avec André Diligent.</p>
</scopecontent></c><c id="a011763718032e6zLV9" level="item"><did><unittitle>"Roubaix, la mutation".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0307">0676VM0307</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur et noir et blanc / sonore / durée : 7 min 14 s (début altéré et illisible).</physdesc><unitdate normal="1990-01-01/1990-12-31">1990</unitdate><origination>Production : Roubaix information Promotion (RIP) - Réalisation : Magenta Visions.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : début très altéré, illisible / vues d'entreprises textiles / articles de presse mentionnant les licenciements / euroteleport / réhabilitation urbaine, aménagements routiers / ecoles ...&#160;/ générique : " production Roubaix Information Promotion, réalisation MagentaVisions 90".<lb/>
&#160;</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Évocation du passé industriel textile&#160;: vues d'entreprises textiles et articles de presse relatifs aux licenciements dans le secteur. / Vues présentant&#160;du renouveau de Roubaix et de son attractivité : l'Eurotéléport et du Centre International de la Communication ; Archives Nationales du Monde du Travail ; les sièges de&#160;grandes entreprises (IBM, Caisse d'Épargne, LLoyd Continental) ; le développement du réseau de transports ; la rénovation urbaine et&#160;la construction d'équipements (images "avant - après" : la gare, l'offre hôtelière, le commissariat central de police, l'École nationale de police, le Centre hospitalier Victor Provo, la caserne des pompiers, la Caisse d'Allocations Familiales) ; le programme d'intervention sur les&#160;courées ; les commerces de proximité ; le Parc Barbieux enneigé ; l'offre culturelle et&#160;sportive (Les Ballets du Nord, la compagnie "Dans la Rue la Danse", la salle de sports de l'Alma, la piscine Thalassa) ; les établissements d'enseignement et de formation (Sup. de Création,&#160;IPRA Force de vente, Institut Universitaire Technologique, U.F.R. de langues étrangères.appliquées.l'E.S.A.A.T.).</p>
</scopecontent></c><c id="a0117637307577O7GEE" level="item"><did><unittitle>"Travaillons ensemble pour Roubaix".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0311">0676VM0311</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / début : 00 min 50 s - durée : 12 min 04 s.</physdesc><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) ; Roubaix Information Promotion (RIP) / Voix : Denis CACHEUX / Son : Bertrand DELAVAUD / Images et montage : Pierre GHIENNE / Musique : Les Transculturelles. Remerciements à Pascal SERGENT pour accord sur les images Paris-Roubaix / Enquête, interviews, commentaire, scénario : Sylvie BONNEROT.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : titrage : "Travaillons ensemble pour Roubaix, vidéo pour la cérémonie des voeux au personnel de la mairie de Roubaix. Colisée. 12/1/1996, 12mn20s .bvu sp pal ! Début à 00.00.50.00" / décompte / titre : "Travaillons ensemble pour Roubaix" / images courses Paris-Roubaix / mention de 2 projets portés par la ville, réhabilitation de friche avec un complexe sportif, transculturelles... / générique : "merci à tous les agents pour leur participation.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel établissant une corrélation entre la course cycliste Paris-Roubaix et le travail du personnel municipal, produit pour la cérémonie des voeux au personnel de la Mairie de Roubaix, au Colisée, le 12&#160;janvier 1996. - Des images de la course cycliste Paris-Roubaix associées à la présentation de deux projets municipaux rendus possible grâce à la participation du personnel municipal en partenariat avec les habitants&#160;: la réhabilitation de la friche industrielle&#160;Deville, située 211 rue de Lannoy, en salle de sports et l'organisation de la première édition du festival "Les Transculturelles".</p>

<p>Témoignages de : Michel PARENT, du comité de quartier Pile - Sainte Élisabeth ; Hervé WAGUET, agent au Développement Social Urbain ;&#160;Maurice Titran, Président des "Transculturelles de Roubaix" ; Philippe DELAHAYE, Directeur Général des Services Techniques et coordinateur du chantier Deville ; Jean-Pierre DEDAELE, coordination services des Sports et Développement Social Urbain ; Jean-François LAVOINE, Directeur du service Jeunesse ; Marcel TACHAU, Directeur Aménagement - Économie ; Catherine DAUTIEU, agent de liaison&#160;Développement Social Urbain).</p>
</scopecontent></c><c id="a011763736466Tn2V7z" level="item"><did><unittitle>"1996, Bonne Année !"</unittitle><unitid identifier="0676VM/0312">0676VM0312</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-01-31">janvier 1997</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 20 min 09 s.</physdesc><origination>Réalisation : Pierre GHIENNE / Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Roubaix Informations Promotion (RIP).</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : décompte / course cycliste Paris-Roubaix / parc enneigé/ pose de pavés / défilé de mode (?) / Transculturelles / divers évènements / générique : "1996, Bonne année ! / Réalisation : Pierre Ghienne, Production : centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix RIP / CRAV.Roubaix.1.1997".</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Présentation d'évènements de l'année 1996, notamment : le "jubilé" de Gilbert DUCLOS-LASALLE pour sa retraite sportive (13 janvier) ; le Parc Barbieux enneigé ; le pavage de l'allée&#160;Charles Crupelandt ; animations sur la Grans Place et l'exposition "Cycles d'Art" à l'Hôtel de Ville (du 13 avril au 16 juin) pour le centaire de Paris-Roubaix ; l'organisation des festivités pour le&#160;centenaire du Paris-Roubaix avec démonstration d'exercices de gymnastique des pompiers de Paris et l'arrivée de la course (14 avril)&#160;; la Fête de l'Amitié au Parc des Sports (12 mai) ; Premier Tremplin régional de la danse urbaine, au Colisée (26 mai) ; le défilé ESMOD sur le Grand Place (13 juin) ; le marché sur la Grand Place (apparitions brèves sans discours de Michel DAVID, Georges VOIX) ; les activités sportives et ludiques et les mini-camps proposés par la Ville dans les centres aérés ; les travaux de réfection et de réaménagement de la Grand Rue et son inauguration en septembre (René VANDIERENDONCK ; Pierre MAUROY ; Bernard CARTON) ; chantiers et ouverture des Mairies de quartiers (Zohra ZAROURI) ; le spectacle et les animations pour le jumelage avec la ville de Verviers, salle Watremez (du 18 au 20 octobre) ; ROCK'N SPORTS, premier challenge sportif d'accueil des étudiants, au Parc des Sports (octobre) ; extrait du spectacle des ainés "Vélomania" ; le festival "Les Transculturelles" (du 14 novembre au 1er décembre).</p>
</scopecontent></c><c id="a011766571576gomLGC" level="item"><did><unittitle>Reportage de journal télévisé régional sur les friches industrielles réhabilitées / École La Limace Bleue / Groupe de danse folklorique portugaise et marché aux fleurs.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0331">0676VM0331</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 28 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate><unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate><unitdate certainty="exact" normal="1981-01-01/1981-12-31">[1981]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : extrait JT régional sur les friches industrielles réhabilitées / marché aux fleurs.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Extrait de journal télévisé régional Nord - Pas de Calais : reportage évoquant la reconquête et la réhabilitation de friches industrielles, à Roubaix / interventions de : Pierre PROUVOST, Député Maire de Roubaix ; Serge ROBILLARD, Directeur administratif de SUNDIS (début : 00 min 00 s - durée : 5 min 15 s&#160;/ images altérées au début / sans date).</p>

<p>Court extrait de reportage sur l'école La Limace Bleue,&#160;une école maternelle de Roubaix dont l'expérience d'ouverture sur le quartier et les méthodes non conformistes avaient dû être interrompues sous la pression des élus locaux et de l'administration&#160;(début : 5 min 18 s - durée : 1 min 06 s / [1981]).</p>

<p>Prises de vues sans montage : performance du groupe de danse folklorique portugaise "O Coraçao de Portugal", à l'occasion de l'organisation du marché aux fleurs, sur la Grand Place, en 1988 / vues du marché aux fleurs et de l'Hôtel de Ville (début : 6 min 24 s - durée : 15 min 04 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a0117667404366EP2IZ" level="item"><did><unittitle>Fin de spectacle de marionnettes au Théâtre Louis Richard / Foire aux manèges sur la Grand Place / Cinémaville 96 : présentation du film "Cet Etre Ange".</unittitle><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 20 min 42 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate><unitid identifier="0676VM/0341">0676VM0341</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : fin spectacle de marionnettes Notre Dame de Paris, interviews d'éducateurs du centre de la Pomeraie (?), le spectacle résulte d'un atelier d'expression corporelle à destination de personnes souffrant de handicap mental (?) dans le cadre des Transculturelles / foire sur la place, manèges... / Des jeunes expliquent ce qu'était Cinémaville 96, ils ont réalisé un film "Cet Etre Ange" et ont remporté un prix, présentation du film, discussion avec le public.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage :&#160;Fin de spectacle de marionnettes inspiré de "Notre Dame de Paris", au Théâtre Louis Richard, établissement&#160;dirigé par Alain GUILLEMIN&#160;/ interviews&#160;d'éducateurs du centre "La Pomeraie" et des marionnettistes&#160;du spectacle (troupe de l'ATEXCO), fruit d'un atelier d'expression corporelle à destination de personnes porteuses de handicap mental et&#160;présenté&#160;dans le cadre du festival "Les Transculturelles" (début : 00 min 00 s - durée : 9&#160;min 55 s / sans date).</p>

<p>Prises de vues sans montage : Vues nocturnes de la Grand Place accueillant une foire aux manèges (début : 9 min 56 s - durée : 9&#160;min 55 s / sans date).</p>

<p>Reportage sans montage&#160;: Présentation du court métrage "Cet Etre Ange" par les jeunes protagonistes et les réalisateurs du film, Mohamed MALOUNI et Nadji BEÏDA, lors d'une projection au Centre International de la Communication. Ce film a remporté le premier prix du concours organisé dans le cadre de Cinémaville, en 1996&#160;(début : 12 min 28 s - durée : 8&#160;min 14 s).</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0285.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011766754613WagjLZ" level="item"><did><unittitle>Prises de vues depuis un train de la ligne Roubaix - Lille / déambulation filmée dans des rues et divers lieux / "Roubaix, mort sans concession", reportages du journal télévisé régional de FR3.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0405">0676VM0405</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur et noir et blanc / sonore et muet / durée totale : 22 min 20 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate><origination>Production : FR3.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : plan fixe sur une habitation puis travelling sur des habitations (prise de vue depuis un train) / ballade filmée dans les rues, divers lieux (béguinages ...), passante / carton "Roubaix, mort sans concession", reportage TV (FR3).</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage : Depuis un train vers Lille&#160;arrété en gare de Croix - Allumette, puis, après démarrage, travelling sur les façades des habitations de la rue des Ogiers, à Croix / Depuis un train vers Roubaix, passage devant la gare de Croix - Wasquehal, puis de nouveau&#160;travelling sur les façades des habitations de la rue des Ogiers, à Croix et arrêt&#160;à gare de Croix - Allumette / Vues sur les habitations et immeubles longeant la voie ferrée jusqu'à l'arrivée en gare de Roubaix / Descente des passagers et sortie vers la place de la Gare / Vue sur l'ENSAIT depuis la rue de la Clef, aujourd'hui disparue / Vue de la façade de la gare et&#160;de la place de la Gare / déambulation devant des façades murées, des logements insalubres et une courée / Vue de place de la Nation et de la rue Lacroix avec des passants&#160;(couleur / début : 00 min 00 s - durée : 10&#160;min 57&#160;s / sans date).</p>

<p>Prises de vues sans montage : Vues du Béguinage Marlot, des bâtiments de résidences pour personnes âgées et des résidents (Résidence Linné&#160;; Résidence Les Trois Ponts), de la fin d'un marché et de passants dans une&#160;rue pavée&#160;(muet)&#160;(couleur / début : 11 min 15 s - durée : 5&#160;min 24&#160;s / sans date).</p>

<p>Reportages -&#160;"Roubaix, mort&#160;sans concession" : extraits du&#160;journal télévisé régional de FR3 relatif à la découverte d'un charnier au cimetière de Roubaix (noir et blanc / début : 16 min 39 s - durée : 5&#160;min 00 s / sans date).</p>
</scopecontent></c><c id="a0117678865828cRn3s" level="item"><did><unittitle>Immeuble "Les Paraboles" / Mairie annexe, boulevard de Fourmis / Chantier de construction de l'École nationale de police / Chantier du métro station Alsace / Bâtiment du Groupe IRCEM.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0432">0676VM0432</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 04 s.</physdesc><unitdate normal="1992-01-01/1993-12-31" type="inclusive" certainty="exact">[1992-1993]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : chantier / panneau indiquant "une adresse valorisante des bureaux performants" / int. bureaux (mairie annexe) , une femme complète des formulaires d'état civil, elle réceptionne des personnes / chantier de construction en centre ville.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>La façade vitrée de l'immeuble situé à l'angle du&#160;boulevard du Général Leclerc et de l'avenue André Diligent et des ouvriers sur un nacelle effectuant des travaux ; le boulevard du Général Leclerc avec la Résidence du Théâtre ; la rue du Maréchal Foch et l'ancien garage Renault&#160;(début : 00 min 00 s - durée : 1 min 53 s).</p>

<p>Une agente administrative recevant du public à la Mairie annexe située boulevard de Fourmis / Vues extérieures du bâtiment de&#160;la Mairie annexe&#160;(début : 01 min 54 s - durée : 6 min 08 s).</p>

<p>Le chantier de construction de l'École nationale de police de Roubaix Hem (début : 08 min 05 s - durée : 3 min 16 s).</p>

<p>Le chantier du métro station Alsace, boulevard de la République&#160;(début : 11 min 22 s - durée : 7 min 13 s).</p>

<p>le bâtiment du Groupe IRCEM (Institution de prévoyance et Retraite Collective des Employés de Maison) situé 261 avenue des Nations Unies (début : 18 min 36 s - durée : 2 min 28 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011767949352D2aat9" level="item"><did><unittitle>Braderie de l'Art, 1999.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0435">0676VM0435</unitid><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 22 min 26 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : en ville, de nuit, dans un batiment, des exposants d'art, quelques interviews...</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage :&#160;</p>

<p>Braderie de l'Art à la Condition Publique, en 1999 : vues de nuit du bâtiment, des visiteurs, des artistes exposants en pleine création et de leurs oeuvres / Interviews de visiteurs et d'artistes / brèves apparitions de Arnaud VERSPIEREN, Jean-François BOUDAILLEZ et René&#160;VANDIERENDONCK.</p>
</scopecontent></c><c id="a011767957708ryMIVe" level="item"><did><unittitle>Inauguration de la gare de Roubaix rénovée.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0463">0676VM0463</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore (muet pour une petite partie) / durée : 22 min 29 s.</physdesc><unitdate normal="1984-10-20">samedi 20 octobre 1984</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Visionnage : en intérieur des officiels, inauguration d'une exposition, numéros artistiques (danse...), en extérieur vue sur les voies et trains, à bord d'un train, nouvelle locomotive, discours, concert musique classique.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Séquences de reportage sans montage :</p>

<p>Inauguration de la gare de Roubaix rénovée par André DILIGENT, Sénateur-Maire de Roubaix et Yves ROUSSIER, Directeur régional de la SNCF, le 20 octobre 1984,&#160;en présence des officiels : Michel GHYSEL ; Michel BAUDRY ; Thérèse CONSTANS ; Bernard CARTON ; Jean-Claude DEROUBAIX ; Philippe DUBOIS ; Francis LAGACHE ; Hector DUQUESNE ; Henri PLANCKAERT / Divers spectacles et animations sont proposés : un extrait du ballet "Charleston" par les Ballets du Nord ; une présentation du matériel informatique de la SNCF ; des expositions ; présentation d'un TGV, d'un train régional à deux étages, de wagons de marchandises décorés par le Lycée des Arts Appliqués et les l'École des Beaux Arts de Tourcoing, d'une locomotive baptisée aux Armes de la Ville avec pour marraine Mme Thérèse CONTANS ; les discours de MM&#160;Yves ROUSSIER et&#160;André DILIGENT ; un concert de membres de la Grande Harmonie du Conservatoire de Roubaix.</p>
</scopecontent></c><c id="a011769097179phm6dw" level="item"><did><unittitle>Fin de spectacle des Ballets du Nord / Vidéo de promotion des centres de loisirs / Fête de l'accordéon associée aux 28 heures de marche de Roubaix / Exposition de la collection d'accordéons anciens de Jean PREZ / Démolition de la miroiterie Trousson.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0481">0676VM0481</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 22 min 29 s.</physdesc><unitdate normal="1997-09-01/1997-09-30">septembre 1997</unitdate><unitdate>sans date</unitdate><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : sur une scène, salut de danseurs / chantier, travaux / une jeune fille fait de l'accordéon / en int. exposition d'accordéons de Jean Prez, des personnes jouent / quelques vues de la ville, travaux, démolition.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Des danseurs du Ballet du Nord saluant à la fin d'un spectacle au Colisée&#160;(début : 00 min 06 s ; durée : 0 min 51 s / sans date).</p>

<p>Courte vidéo tournée place Carnot, dans le quartier du Pile, pour la promotion des centres de loisirs (début : 00 min 59 s ; durée : 0 min 30 s / sans date).</p>

<p>Vues des immeubles "Les Paraboles" en fin de chantier, des travaux d'aménagement de l'avenue André Diligent, du boulevard du Général Leclerc, de l'ancien Hôtel des Postes, des Archives Nationales du Monde duTravail (ancienne usine Motte Bossut), du département INFOCOM de l'université de Lille,&#160; (début : 01 min 59 s ; durée : 5 min 11 s / sans date).</p>

<p>Une accordéoniste jouant en extérieur,&#160;face au Colisée, rue de l'Épeule, lors&#160;la Fête de l'accordéon associée&#160;aux 28 heures de marche de Roubaix (début : 07 min 11 s ; durée : 0 min 55 s / septembre 1997).</p>

<p>Exposition organisée par Denise PREZ, Veuve de Jean PREZ, célèbre accordéonniste roubaisien, présentant la collection d'accordéons anciens de son défunt mari. Interwiews de Denise PREZ et de Charles VERSTRAETE, autre illustre accordéoniste roubaisien. Vues des instruments exposés et de musiciens jouant de l'accordéon (début : 08 min 07 s ; durée : 10 min 25 s / septembre 1997).</p>

<p>Vues du chantier de démolition de la miroiterie Trousson située contour Saint Martin, avant la construction de la Résidence Saint Martin (début : 19 min 30 s ; durée : 3 min 02 s / 1997).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011769176715FHuhYb" level="item"><did><unittitle>Réaménagement du centre ville / Marché du centre ville / Préparation des Olympiades / Fin de chantier de la station Eurotéléport du métro.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0486">0676VM0486</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 22 min 08 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : chantier, travaux / carton "Lille Métropole Communauté Urbaine" / carton "Esmod" / marché, interviews des commerçants et leurs difficultés à avoir de la clientèle / installation barnums pour "Les olympiades" / travaux métro.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues des travaux de voirie et d'aménagement de la Grand Place et de la Grand Rue fraîchement réaménagée (début : 00 min 06 s ; durée : 11 min 01 s).</p>

<p>Animations du marché du centre ville pour le premier anniversaire de sa création et interwiews de commerçants évoquant le manque de clientèle&#160;(début : 11 min 25 s ; durée : 3 min 44 s).</p>

<p>Préparation et montage de la scène et des équipements sportifs par le personnel municipal pour l'accueil des Olympiades, sur la Grand Place, du 21 juin au 6 juillet 1997 (début : 14 min 18 s ; durée : 4 min 58 s).</p>

<p>Vues de intérieures de la station Eurotéléport du métro&#160;en fin ce chantier et essai à vide des rames de métro (début : 19 min 16 s ; durée : 3 min 35 s).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011769183488BEXJZC" level="item"><did><unittitle>Construction de Mac Arthur Glen.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0487">0676VM0487</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 22 min 21 s.</physdesc><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : travaux dans un quartier, chantier de construction / travaux int. (peinture, electricité...)</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues du chantier de construction et d'aménagement des boutiques du village de marques Mac Arthur Glen et des différents corps de métiers à l'ouvrage.&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011769508256B6rupj" level="item"><did><unittitle>Accueil de représentants de la ville polonaise de Katowice / Inauguration d'une exposition dans les ateliers d'artistes "Chez Rita", lors des Transculturelles 1996 / Vues de l'avenue Jean Lebas et de l'Hôtel de Ville / Démolition dans le cadre de l'opération Bell.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0489">0676VM0489</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore et muet / durée totale : 22 min 10 s.</physdesc><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate><unitdate>sans date</unitdate><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : en mairie, réunion, personnes attablées discutent, traductrice, présence d'un maire d'une ville en Pologne, ils sont venus à Roubaix pour bénéficier des expériences de collectivités territoriales dans le domaine de la gestion des municipalités en tant que jeune démocratie, c'est grâce à la fondation "France-Pologne" qu'ils sont venus pour engager des contacts, ils ont découvert une ville très organisée pour lutter contre le taux de chômage / installations artisitques dans un batiment / en marie, réunion à propos de la zone franche et des emplois / démolition d'une friche.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Accueil à l'Hôtel de Ville de représentants de la ville polonaise de Katowice,&#160;avec le concours de la Fondation France-Pologne, dans le cadre des échanges avec les collectivités térritoriales françaises, en vue de partager leur expérience dans le domaine de la gestion des municipalités, de créer des contacts et d'engager des relations. Interwiew d'un adjoint au Maire de la ville de Katowice et apparition de&#160;Philippe DELAHAYE, Directeur Général des Services Techniques (début : 00 min 05 s ; durée : 7 min 37 / sonore / sans date).</p>

<p>Inauguration d'une exposition dans les ateliers d'artistes "Chez Rita", installés au&#160;49 rue Daubenton, dans l'ancienne usine de gauffres Rita, lors des Transculturelles 1996,&#160;en présence de René VANDIERENDONCK,&#160;Dominique BAERT (Maire de Wattrelos), Jean-François BOUDAILLEZ (Adjoint à la Culture),&#160;Philippe DELAHAYE (Directeur Général des Services Techniques)&#160;(début : 07 min 43 s ; durée : 4 min 49 s / sonore / 1996).</p>

<p>Vues de l'avenue Jean Lebas et de la façade de l'Hôtel de Ville (début : 12 min 33 s ; durée : 0 min 53 s / muet / sans date).</p>

<p>Réunion publique, tenue dans la salle des mariages de l'Hôtel de Ville, relative à la mise en oeuvre du dispositif de zone franche et du projet de restructuration du centre ville (début : 13 min 27 s ; durée : 7 min 00 s / sonore / 15 septembre 1997,).</p>

<p>Démolition d'anciens locaux industriels situés impasse du Couvent, dans le cadre de l'opération Bell (début : 20 min 28 s ; durée : 1 min 45 s / sonore / 1997).</p>
</scopecontent></c><c id="a011769531810Ev1bM3" level="item"><did><unittitle>Fin de chantier de démolition du centre commercial Roubaix 2000 / Réaménagement de la Grand Place / Rénovation de la salle Watremez / Inauguration du centre social "Le Nautilus".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0490">0676VM0490</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 00 s.</physdesc><unitdate normal="1997-01-01/1998-12-31" type="inclusive" certainty="exact">[1997-1998]</unitdate><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : site entouré d'immeubles, gravats, démolition de structures, vue sur un ancien théâtre (?) / inauguration d'un centre social (?)</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues de la fin de chantier de démolition du centre commercial Roubaix 2000. Vues sur Les Archives du Monde du Tavail, de l'immeuble "l'Os à Moëlle", des Tours des Aviateurs et de la rue de Lannoy. Interwiew d'un responsable concernant le bon déroulement du chantier (début : 00 min 06 s ; durée : 7 min 14 s / sonore / 1997).</p>

<p>Vues des travaux de réaménagement de la Grand Place (début : 07 min 20 s ; durée : 1 min 09 s / sonore / 1997).</p>

<p>Vue de la façade du Club Saint Martin (judo, musculation, ju jitsu, taekwondo) qui était situé 16 rue du Grand Chemin et vues du chantier des travaux de rénovation de la salle Henri Watremez (début : 08 min 30 s ; durée : 7 min 32 s / sonore / 1997-1998).</p>

<p>Inauguration du centre social du quartier de l'Épeule "Le Nautilus" situé rue de Croix, en présence de René VANDIERENDONCK (Maire de Roubaix), Marie-France Lenne&#160;(Responsable de la structure), Michel GHYSEL (Adjoint au Maire). Discours de René VANDIERENDONCK.&#160;Brèves apparitions de Georges VOIX,&#160;&#160;Dominique BAERT (Maire de Wattrelos), Max André PICK (Adjoint au Maire), Philippe DELAHAYE (Directeur Général des Services Techniques), Zohra ZAROURI (début : 16 min 03 s ; durée : 5 min 02 s / sonore / 1998).</p>
</scopecontent></c><c id="a01176978156484irUd" level="item"><did><unittitle>Maquette du projet de constructions et d'aménagement du site de l'ancienne friche industrielle Motte Porisse.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0508">0676VM0508</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / muet / durée : 4 min 33 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : vue sur une maquette présentant des batiments modernes (nouveau quartier ?).</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage de la maquette du projet, partiellement réalisé, d'aménagement et de construction d'immeubles avenue André Diligent et boulevard du Général Leclerc, sur le site de l'ancienne friche industrielle Motte Porisse.</p>
</scopecontent></c><c id="a011769782792U8YJIC" level="item"><did><unittitle>"Carrefour des métiers 83".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0512">0676VM0512</unitid><physdesc>VHS / couleur / sonore / durée : 27 min 20 s.</physdesc><unitdate normal="1983-11-01/1983-11-30">novembre 1983</unitdate><origination>Réalisation : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) / Images : Christine CARRIERE / Son : Fabrice ARQUISCH / Montage : Fabrice ARQUISCH et Pierre GHIENNE / Sur une idée de Jean Pierre CLIPET et de l'équipe de la Mission roubaisienne pour l'insertion sociale et professionnelle des jeunes / Avec l'aide de la Mission culturelle de<lb/>
Roubaix, de l'association pour la promotion du versant Nord est de la Métropole Lille-Roubaix-Tourcoing, de la Direction du développement culturel du Ministère de la Culture, et de la délégation à l'emploi.<lb/>
&#160;</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : carton "Carrefour des métiers 83" / présentation du projet éducatif proposé par la mission locale de Roubaix à destination des jeunes ayant des projets professionnels selon différents niveaux (schéma) / prise de vue directe pendant ce forum, rencontres entre jeunes et professionnels... / vue sur divers corps de métiers et témoignages de jeunes sur leur expériences via le carrefour des métiers / générique : réalisation : centre de Resources Audio visuelles de Roubaix, images : Christine Carrière, son : Fabrice Arquisch, montage : Fabrice Arquisch, Pierre Ghienne, sur une idée de Jean pierre Clipet et de l'équipe de la Mission roubaisienne pour l'insertion sociale et professionnelle des jeunes" / "Avec l'aide de la mission culturelle de Roubaix, de l'association pour la promotion du versant Nord est de la Métropole Lille-Roubaix-Tourcoing, de la Direction du développement culturel du Ministère de la culture, et de la délégation à l'emploi" , "Centre de Ressources Audio Visuelle de Roubaix, Novembre 1983".</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage sur le&#160;"Carrefour des métiers 83" organisé du 10 octobre au 4 novembre 1983 :&#160;</p>

<p>Présentation du projet éducatif proposé par la Mission locale de Roubaix aux partenaires promoteurs de formations alternées&#160;à destination des jeunes en vue&#160;d'acquérir une qualification professionnelle, qui a conduit à l'organisation de ce forum d'information et d'orientation. Présentation de la méthodologie du "Carrefour des métiers" illustrée par des images de rencontres entre jeunes et différents conseillers et formateurs lors du forum et des lors stages de découverte de divers métiers. Interwiews de jeunes stagiaires.</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011769788091xU9a9A" level="item"><did><unittitle>Premier Conseil communal d'enfants.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0519">0676VM0519</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 22 min 05 s.</physdesc><unitdate normal="1988-12-10">samedi 10 décembre 1988</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : 1er conseil communal des enfants dans une salle de la mairie.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Captation partielle des débats du premier Conseil communal d'enfants, dans la salle du Conseil municipal de l'Hôtel de Ville, en présence de André DILIGENT, Maire de Roubaix, de Thérèse CONSTANS, Adjointe au Maire et de Bernard CASTELAIN, Directeur Général des Services. Discours de André DILIGENT suivi des doléances et des propositions des jeunes Conseillers municipaux..</p>
</scopecontent></c><c id="a011769790765JSZUAT" level="item"><did><unittitle>Conseil communal d'enfants.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0522">0676VM0522</unitid><unitdate normal="1991-02-19">mardi 19 février 1991</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 20 min 57 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : suite conseil communal des enfants en mairie, divers thèmes abordés (sécurité, les sans abri...)</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Captation partielle d'une séance du Conseil communal d'enfants, en présence de André DILIGENT, Maire de Roubaix et de plusieurs membres du Conseil municipal, notamment Charlotte PROUVOST, Thérèse CONSTANS, Robert CAILLEAUX, Xavier DELERUE, Richard OLSZEWSKI.</p>
</scopecontent></c><c id="a011769855777jee56u" level="item"><did><unittitle>Élection de représentants de l'école Elsa Triolet au Conseil communal d'enfants.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0523">0676VM0523</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 21 min 30 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : dans une salle, un homme et des enfants sont attablées, une petite fille entre et s'assoit, elle présente ses idées qu'elle voudrait défendre devant le maire</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Auditions par un jury d'élèves de l'école Elsa Triolet&#160;et leur enseignant d'autres élèves qui sont candidats à l'élection des représentants de leur établissement au Conseil communal d'enfants de la Ville.</p>
</scopecontent></c><c id="a011770218594oQ9G2U" level="item"><did><unittitle>Concert et exposition dans les ateliers d'artistes "Chez Rita" / Sites des sociétés Damart et Les Aubaines de La Redoute / Conférence débat sur le théâtre amateur au Gymnase / Extraits de spectacles de théâtre amateur.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0534">0676VM0534</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 22 min 31 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : ent. Damart, vue ext des locaux / en int. une femme joue de l'orgue de barbarie et chante avec un homme / exposition artistique / en int. discussion-conférence sur le théâtre amateur / spectacle d'enfants sur scène, théâtre.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues des façades des sites des sociétés Damart et Les Aubaines de La Redoute, situés avenue de la Fosse aux Chênes&#160;et rue du Fontenoy (début : 00 min 06 s ; durée : 1 min 03 s / sans date).</p>

<p>Concert d'un couple de chanteurs s'accompagnant à l'orgue de barbarie et exposition d'oeuvres basées sur des représentations de différentes friches et lieux de la ville, dans les ateliers d'artistes "Chez Rita", installés au&#160;49 rue Daubenton, dans l'ancienne usine de gauffres Rita&#160;(début : 01 min 04 s ; durée : 7 min 49 s / sans date).</p>

<p><lb/>
Conférence débat sur le théâtre amateur, en présence de Hélène VINCENT, actrice et metteuse en scène française, dans la salle de spectacle Le Gymnase, ancienne salle de gymnastique La Roubaisienne, située rue du Général Chanzy. Présence de Jean-François BOUDAILLEZ, Adjoint à la Culture, dans le public (début : 08 min 44 s ; durée : 6 min 11 s / sans date).</p>

<p>Extraits de pièces de théâtre amateur interprétées par des enfants, puis par de jeunes adultes (début : 14 min 56 s ; durée : 7 min 39 s / sans date).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011770297863F0LfF6" level="item"><did><unittitle>Animations au vélodrome, lors de Paris-Roubaix.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0550">0676VM0550</unitid><unitdate normal="1991-04-14">dimanche 14 avril 1991</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 18 min 12 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : stade, démonstrations BMX, course cycliste, chorégraphie synchro, gagnant du Paris-Roubaix sur podium.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Le jour de la course cycliste Paris- Roubaix, au vélodrome André Pétrieux, démonstration de BMX free style et de cerf volants géants en attendant l'arrivée d'une épreuve de la course amateur Le Circuit Franco-Belge. Arrivée de la course amateur avec la victoire de&#160;Laurent&#160;BROCHARD. Parade de pom-pom girls avant la remises des gerbes et la présentation du podium. Nouvelle démonstration de&#160;bicross free style et finale d'une épreuve de&#160;Keiring (course de vitesse sur piste), tandis que le Paris-Roubaix professionnel est diffusé sur grand écran.</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011770306810fy5gZI" level="item"><did><unittitle>Improvisation de danse Hip Hop sur la Grand Place, pendant la foire aux manèges / Animations au vélodrome, lors de Paris-Roubaix.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0551">0676VM0551</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / muet et sonore / durée totale : 22 min 33 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate><unitdate normal="1991-04-14">dimanche 14 avril 1991</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : sur une place, manège, jeunes devant la camera (muet), des jeunes dansent / cerfs volants publicitaires, des personnes font du cerf volant (compétition ? ) / sur un stade, cyclisme / BMX.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Sur la Grand Place, dans les allées de la foire aux manèges, des jeunes, membres de la compagnie "Dans la Rue la Danse", improvisent une démonstration de danse Hip Hop (Muet / début : 00 min 06 s ; durée : 6 min 04 s / sans date).</p>

<p>Une démonstration de cerf volants géants, une épreuve de&#160;Keiring (course de vitesse sur piste)&#160;et une démonstration de&#160;bicross free style&#160;en attendant l'arrivée&#160;de la course cycliste Paris- Roubaix, au vélodrome André Pétrieux. Brèves apparitions de Jean Philippe LANNOY et&#160;Zohra ZAROURI (de l'équipe municipale organisatrice), de Robert CHAPATTE et&#160;Jean Paul OLLIVIER (journalistes sportifs pour Antenne 2) (Sonore / début : 06 min 15 s ; durée : 16 min 21 s / 14 avril 1991).</p>
</scopecontent></c><c id="a011770730872wPVooO" level="item"><did><unittitle>Concert et animations lors de Paris Roubaix.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0555">0676VM0555</unitid><unitdate normal="1988-04-10">dimanche 10 avril 1988</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 17 min 24 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : concert Dave, Julien Lepers anime, cyclisme, géants, montgolfière</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Concert organisé par la radio RTL, animé par Julien LEPERS, avec la participation de DAVE, NACASH, Gilbert MONTAGNÉ, LÉOPOLD NORD ET VOUS, pour l'arrivée de la course Paris-Roubaix, avenue des Nations Unies. Passage de coureurs participant au 3ème critérium du Crédit Municipal en prologue de la course. Exposition des Géants sortis pour l'occasion et décollage de montgolfière en attendant l'arrivée des coureurs professionnels de Paris -Roubaix. Présence de Robert CHAPATTE (journaliste sportif pour Antenne 2), dans la tribune des journalistes.</p>
</scopecontent></c><c id="a0117707347084pYUvZ" level="item"><did><unittitle>La Grand Place sous la neige / Défilé ESMOD 99 / Rénovations de locaux.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0560">0676VM0560</unitid><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / muet et sonore / durée totale : 17 min 44 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>&#160;Visionnage : vue de nuit sur la place de la mairie, il neige, les rues sont décorées pour Noël / diaporama de photos de défilé de mode puis de rénovations de locaux.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues de la Grand Place et de la Grand Rue décorées d'illuminations de Noël, sous la neige, le soir. Vues des façades de l'Hôtel de Ville, de l'église Saint Martin et de commerces, ainsi que de passants (Sonore / début : 00 min 06 s ; durée : 6 min 57 s / hiver 1999).</p>

<p>Diaporama de photographies du défilé ESMOD (Muet / début : 07 min 03 s ; durée : 6 min 21 s / 16 juin 1999).</p>

<p>Diaporama de photographies de travaux de rénovation de locaux effectués par de jeunes gens (Muet&#160; / début : 13 min 26 s ; durée : 4 min 21 s / sans date).</p>
</scopecontent></c><c id="a011770738631rwvLAI" level="item"><did><unittitle>Travaux de réaménagement de la Grand Place / Réhabilitation de la friche Lepoutre / Façade arrière de la gare et ancienne passerelle du Fresnoy / Avenue d'Alsace, rue de Lorraine et pont Saint Vincent / Grand Rue, Grand Place et rue Pierre Motte / boulevards du Général Leclerc et Gambetta, place de la Liberté et des travaux de voirie.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0570">0676VM0570</unitid><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 20 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : travaux façade d'un batiment, travaux sur une place / friche industrielle / batiments en travaux / vues des rues / centre ville en travaux.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Travaux de réaménagement de la Grand Place, de ravalement de la façade du n° 25 Grand Place, de voirie de la rue de l'Hôtel de Ville&#160;(début : 00 min 06 s ; durée : 3 min 32 s).</p>

<p>Vues de la rue de la Fosse Aux Chênes et de la friche Lepoutre, située rue Cuvelle, en cours de réhabilitation (début : 03 min 39 s ; durée : 3 min 26 s).</p>

<p>Vues sur les voies férrées, la façade arrière de la gare et l'ancienne passerelle du Fresnoy, située rue de l'Ouest (début : 07 min 06 s ; durée : 1 min 56 s).</p>

<p>Vues de l'avenue d'Alsace, de la rue de Lorraine et des anciens Établissements&#160;Vanoutryve situés boulevard d'Armentières, du&#160;pont Saint Vincent et de la rue de l'Ouest (début : 09 min 01 s ; durée : 0 min 35 s).</p>

<p>Retour sur les voies férrées, la façade arrière de la gare et l'ancienne passerelle du Fresnoy, située rue de l'Ouest&#160;(début : 09 min 37 s ; durée : 1 min 10 s).</p>

<p>Vues de la Grand Rue, de la Grand Place, de la rue Pierre Motte et des passants déambulant devant les nombreux commerces (début : 10 min 48 s ; durée : 6 min 37 s).</p>

<p>Vues des boulevards du Général Leclerc et Gambetta, des Archives du Monde du Travail, de l'ancien Hôtel des Postes, de la place de la Liberté et d'ouvriers occupés à des travaux de voirie pour la requalification du centre ville&#160;(début : 17 min 26 s ; durée : 3 min 58 s).</p>

<p>&#160;</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a01177142803640U6gz" level="item"><did><unittitle>Chantier de réhabilitation du Musée La Piscine.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0571">0676VM0571</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 19 min 52 s.</physdesc><unitdate certainty="exact"/><unitdate certainty="exact" normal="1998-01-01/1999-12-31" type="inclusive">[1998-1999]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : démantèlement friche / nouvelles constructions / piscine de Roubaix.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues extérieures et intérieures du chantier de démolition partielle et de réhabilitation de la piscine de la rue des Champs en musée et des ouvriers à l'ouvrage. Brève apparition de&#160;Arnaud Loubry, photographe pour la Ville jusqu'en 2018.</p>
</scopecontent></c><c id="a011771493277sBnHF3" level="item"><did><unittitle>La friche de la piscine de la rue des Champs avant les travaux de réhabilitation.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0572">0676VM0572</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 22 min 23 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : vues de la piscine en travaux.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :&#160;</p>

<p>Vues extérieures et intérieures de la friche&#160;de la piscine de la rue des Champs&#160;avant sa réhabilitation en musée (toits, bassin, cabines, hall, vestibule, buvette, locaux techniques). Vues du jardin, de la salle Watremez, du campanile de l'Hôtel de Ville, de l'horloge de l'ancien Hôtel des Postes et de la façade du Palais de Justice situé rue du Grand Chemin, depuis les toits de la piscine.</p>
</scopecontent></c><c id="a0117715126352XiM8V" level="item"><did><unittitle>Inauguration du centre social "Le Nautilus" / Démolition et travaux de réhabilitation de la piscine en musée / Terrains libérés en vue de l'implantation du Parc du Brondeloire / Rénovation de la salle Watremez / Exposition d'oeuvres d'art / Travaux d'aménagement de la Grand Place.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0573">0676VM0573</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 22 min 25 s.</physdesc><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : inauguration Centre social / friche, la piscine, travaux / musée, vue des oeuvres exposées / travaux, chantier sur une place.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Inauguration du centre social du quartier de l'Épeule "Le Nautilus", situé rue de Croix, en présence de René VANDIERENDONCK, Maire de Roubaix et Richard VAN GLABEKE, Adjoint au Maire. Interwiews de M. COGNAC (co-financeur du&#160; projet pour la CAF) et d'un jeune. Brève apparition de Jean Pierre ROUSSELLE, Conseiller municipal (début : 00 min 06 s ; durée : 4 min 31 s).</p>

<p>Vues de la rue de l'Espérance, du chantier de démolition des anciens Établissements Hannart Motte et Marquette et des travaux de réhabilitation de la piscine de la rue des Champs en musée (début : 04 min 32 s ; durée : 2 min 36 s).</p>

<p>Vues du chantier de construction de la salle Bernard Jeu, située rue des Champs.&#160;Visite de chantier en présence de Xavier DELERUE, Adjoint au Maire (début : 07 min 04 s ; durée : 4 min 38 s).</p>

<p>Vues des terrains libérés après la démolition de friches industrielles situées rue du Brondeloire et&#160;jouxtant le Monastères des Clarisses, en vue l'implantation future du Parc du Brondeloire, dans le quartier de l'Épeule (début : 11 min 43 s ; durée : 0 min 25 s).</p>

<p>Vues des travaux de couverture de la salle Henri Watremez depuis l'impasse située 16 rue du Grand Chemin (début : 13 min 09 s ; durée : 0 min 51 s).</p>

<p>Vues de l'église Saint Jean-Baptiste en cours de rénovation (début : 14 min 35 s ; durée : 2 min 43 s).</p>

<p>Vues des façades de "L'Usine" (ancienne usine de velours Motte-Bossut) située avenue Alfred Motte et rue Jules Michelet et du bâtiment central et de sa cheminée en cours de rénovation (début : 17 min 18 s ; durée : 2 min 59 s).</p>

<p>Exposition d'oeuvres d'art (début : 20 min 18 s ; durée : 0 min 38 s).</p>

<p>Travaux d'aménagement des abords de l'Hôtel de Ville, coté rue du Château (début : 20 min 56 s ; durée : 2 min 32 s).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011771582622ZnAVV7" level="item"><did><unittitle>Travaux d'aménagement de la Grand Place / Travaux de voirie boulevards de Beaurepaire et de Colmar / Chantier de réhabilitation du Musée La Piscine / La façade de l'ENSAIT.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0575">0676VM0575</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée totale : 21 min 35 s.</physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1998-01-01/1998-12-31">[1998]</unitdate><unitdate type="inclusive"/></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : chantier, travaux sur une place, pose de pavés / démontage d'une toiture.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Travaux d'aménagement des abords de l'Hôtel de Ville, coté rue du Château : apport de terre pour les espaces verts, travaux de pavage et de dallage (début : 00 min 06 s ; durée : 13 min 34 s).</p>

<p>Travaux de voirie et de marquage au sol, boulevards de Beaurepaire et de Colmar. Vues des façades de la Condition Publique avant sa réhabilitation, des ancien Établissement Motte et Blanchot (rue Franklin), du boulevard de Beaurepaire et des maisons n° 12 à 18 (début : 13 min 41 s ; durée : 5 min 45 s).</p>

<p>Vues du chantier de&#160;réhabilitation de la piscine de la rue des Champs en musée : démontage de l'ancienne toiture (début : 19 min 27 s ; durée : 1 min 40 s).</p>

<p>Vues de la façade de l'ENSAIT, l'École Supérieure Nationale des Arts et Industries Textiles (début : 21 min 08 s ; durée : 0 min 30 s).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a0117715951023G3qps" level="item"><did><unittitle>Départ de la sixième étape Tour de France 1992 / Vues du quartier des Trois Ponts.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0576">0676VM0576</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore et muet / durée totale : 7 min 00 s.</physdesc><unitdate normal="1992-07-10">vendredi 10 juillet 1992</unitdate><unitdate certainty="exact" normal="1992-01-01/1992-12-31">[1992]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : dans la rue, voitures, motos, des personnes attendent sur les trottoirs, passage des cyclistes / à bord du métro, vue sur le paysage, immeubles, maisons / dans la rue, diverses vues de batiments.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Le public attendant puis acclamant les courreurs au passage du peloton du Tour de France, avenue Gustave Delory et rue Édouard Vaillant, lors du départ de la sixième étape Roubaix - Bruxelles, le 10 juillet 1992&#160;(Sonore / début : 00 min 06 s ; durée : 5 min 23 s).</p>

<p>Vues des immeubles (pour certains démolis aujourd'hui) et de l'environnement&#160;du quartier des Trois ponts. Depuis un véhicule, travelling sur les façades situées avenue de Verdun,&#160;Rue Léonie Vanhoutte&#160;et&#160;avenue&#160;du Président Kennedy. Vues des&#160;logements collectifs et individuels, des écoles Pierre de Ronsard et Saint Nicolas, de l'ancien centre social et de la Mairie annexe, d'espaces commerciaux aujourd'hui disparus, de la crèche Henri Noyon ainsi que des habitants du quartier. (Muet / début : 05 min 33 s ; durée : 17 min 10 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a0117721864278UGVvb" level="item"><did><unittitle>Usine Motte Bossut : diaporama / Projet de réhabilitation des anciens Établissements Motte Bossut / Vues des anciens Établissements Motte Bossut / Région Câble : présentation des services / Installation d'une parabole sur le toit du Centre International de Communication.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0578">0676VM0578</unitid><physdesc>Umatic / couleur / muet et sonore / durée totale : 22 min 40 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate><unitdate certainty="approximative" normal="1986-01-01/1989-12-31" type="inclusive">[1986-1989]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : diaporama de photos de batiments de Roubaix, dessins, plans / "Région Cable RC 2 présentation des services", cable satellite , travaux de genie civil, reseau... installation paraboles.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Diaporama de photographies des façades des anciens Établissements Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc, avant leur réhabilitation (Muet / début : 00 min 06 s ; durée : 5 min 32 s).</p>

<p>Projet de&#160;réhabilitation&#160;des anciens Établissements Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc, pour l'accueil du Centre International de la Communication (CIC), puis des Archives Nationales du Monde du Travail (ANMT) : images d'une maquette, de plans, de perspectives et différentes vues du projet (Muet / début : 05 min 39 s ; durée : 4 min 25 s).</p>

<p>Vues extérieures&#160;des anciens Établissements Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc, avant la réhabilitation du bâtiment (Muet / début : 10 min 05 s ; durée : 4 min 25 s).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Film promotionnel :</p>

<p>Présentation des services proposés par&#160;Région Câble (accès aux chaînes de télévision satellite et de radio),&#160;des travaux d'installation du réseau câblé et de son mode d'exploitation, de la chaîne de télévision locale Canal 9 (Sonore / début : 12 min 50 s ; durée : 6 min 05 s).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Travaux d'installation d'une parabole sur le toit du Centre International de la Communication (CIC), sur le site de l'ancienne usine Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc&#160;(Sonore / début : 19 min 27 s ; durée : 3 min 19 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011772208057TdnzC4" level="item"><did><unittitle>Performance théâtrale sur le perron de la Mairie / Tournage de film aux abords de l'usine Motte Bossut. </unittitle><unitid identifier="0676VM/0579">0676VM0579</unitid><unitdate>sans date</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / muet et sonore / durée totale : 22 min 21 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : performance théatrale devant la Mairie, des comédiens installent des personnages (peints sur panneaux) / tournage d'un film historique, chars, militaires, prisonniers...</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Captation :</p>

<p>Performance théâtrale dans le style "Commedia dell'arte", sur le perron de l'Hôtel de Ville, au milieu des passants (Muet / début : 00 min 06 s ; durée : 8 min 03 s).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Vues du tournage d'une scène de nuit, d'un film historique autour du syndicat "Solidarnosc" en Pologne, sous la neige artificielle,&#160;aux abords de l'usine Motte Bossut, rues de la Tuilerie et Winston Churchill : préparation et tournage d'une scène de mouvements de véhicules militaires et blindés, de chars, de militaires et de policiers escortant des personnes arrêtées (Sonore / début : 08 min 10 s ; durée : 14 min 14 s).</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0580</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011772786084pxq5oE" level="item"><did><unittitle>Tournage de film aux abords de l'usine Motte Bossut / Démolition de l'îlot Motte Porisse / Façade des Établissements Motte Porisse / conférence débat sur le théâtre de "Commedia dell'arte".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0580">0676VM0580</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée totale : 22 min 23 s.</physdesc><unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31" certainty="exact">[1987]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : suite tournage film / un homme dépose de la fausse neige sur des rebords de fenêtres, amoncellement de mobiliers devant un batiment, démolition de batiments, feux / intervenants dans une école (?) parlent de théâtre.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Vues du tournage d'une scène de nuit, d'un film historique autour du syndicat "Solidarnosc" en Pologne, sous la neige artificielle,&#160;aux abords de l'usine Motte Bossut, rues de la Tuilerie et Winston Churchill : préparation et tournage d'une scène de militaires et de policiers interpelant et escortant des personnes (début : 00 min 06 s ; durée : 4 min 03 s).</p>

<p>Des personnes posant de la neige artificielle sur les bords de fenêtres de l'immeuble situé à l'angle de la rue Dupleix et du boulevard du Général Leclerc (début : 04 min 12 s ; durée : 0 min 45 s).</p>

<p>Vues du chantier de travaux de démolition de l'îlot Motte Porisse et sur la façade&#160;de l'usine Motte Bossut,&#160;rue de la Tuilerie (début : 04 min 58 s ; durée : 13 min 57 s).</p>

<p>Vues de la façade des Établissements Motte Porisse et de passants, depuis la rue du Président Vincent Auriol (début : 18 min 56 s ; durée : 1 min 11 s).</p>

<p>Extrait d'une conférence débat avec un public jeune sur le théâtre sous la forme "Commedia dell'arte" (début : 20 min 10 s ; durée : 2 min 16 s / 1987).</p>

<p>&#160;</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0579</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011772811003oWnoZB" level="item"><did><unittitle>Démolition et chantier de l'îlot de la Halle.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0581">0676VM0581</unitid><physdesc>Umatic SP / couleur / sonore / durée : 22 min 22 s.</physdesc><unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : façade de l'université de Lille II / dézoom sur la Motte Bossu, démolition de batiments à la pelleteuse / façade "Institut Universitaire de Technologie Lille II" panote vers le site démoli, vue sur "L'IPRA" panote vers le site démoli, suite démolition.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Vues sur le chantier des travaux de démolition du Café de la Poste (angle de la rue de La Halle et du boulevard du Général Leclerc) pour la construction de l'hôtel Ibis. Vues des façades de l'Institut Universitaire de Technologie de Lille II, installé dans l'ancien Hôtel des Postes, de l'ancienne usine Motte Bossut, de l'IPRA, de l'immeuble ayant abrité "La Goutte de Lait" et qui accueillait alors un aquarium tropical. Vues du chantier de construction&#160;de la Résidence de La Halle (Muet les 5 dernières minutes).</p>
</scopecontent></c><c id="a011773149314iRQSgB" level="item"><did><unittitle>Maquette du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut / Cérémonie de pose de la première pierre du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut en Centre International de la Communication (1ère partie).</unittitle><unitid identifier="0676VM/0582">0676VM0582</unitid><unitdate normal="1987-12-07">lundi 07 décembre 1987</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / muet et sonore / durée totale : 22 min 22 s.</physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1987-01-01/1987-12-31">[1987]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : vue sur une maquette, projet de construction (?), un homme filme / friche, équipe de tournage / friche, des personnes rassemblées, discutent, inauguration (?), un objet est déposé (message ?) par Michel Noir (Ministre délégué chargé du commerce extérieur), pose d'une brique, exposition, présentation des projets de construction (métro), officiels, discours.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Vues de la maquette du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut, située boulevard du Génaral Leclerc,&#160;qui abritera le Centre International de la Communication puis plus tard les Archives Nationales du Monde du Travail (Muet / début : 00 min 06 s ; durée : 1 min 54 s).</p>

<p>Cérémonie de pose de la première pierre du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut, situé boulevard du Général Leclerc,&#160;par Michel NOIR, Ministre délégué chargé du Commerce Extérieur,&#160;pour l'installation du Centre International de la Communication (CIC), en présence des officiels, notamment : André DILIGENT, Maire de Roubaix ; Michel BAUDRY, Bernard CARTON, Xavier DELERUE, Jacques CATRICE, Daniel DEVLAMINCK et Michel GHYSEL,&#160;Conseillers municipaux ;&#160;Bernard CASTELAIN, Directeur Général des Services ; Gérard VIGNOBLE, Maire de Wasquehal. Visite et présentation du projet global d'Eurotéléport au Ministre; Début du discours de André DILIGENT (Sonore / début : 02 min 01 s ; durée : 20 min 24 s / 7 décembre 1987).&#160;</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0584.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011773156362vQVaBm" level="item"><did><unittitle>Cérémonie de pose de la première pierre du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut en Centre International de la Communication (2ème partie - suite de 0676VM0582).</unittitle><unitid identifier="0676VM/0584">0676VM0584</unitid><unitdate normal="1987-12-07">lundi 07 décembre 1987</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée totale : 22 min 22 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><relatedmaterial><p>0676VM0582.</p>
</relatedmaterial><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : suite de 0676VM0582, suite discours, remise médaille à Michel Noir (Ministre délégué chargé du commerce extérieur) concernant le projet de pole de communication, verre de l'amitié (biere), discussions.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage (suite de 0676VM0582)&#160;:</p>

<p>Cérémonie de pose de la première pierre du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut, situé boulevard du Général Leclerc,&#160;par Michel NOIR, Ministre délégué chargé du Commerce Extérieur,&#160;pour l'installation du Centre International de la Communication (CIC). Suite du discours de André DILIGENT, Maire de Roubaix et remise de médaille au Ministre, suivi du discours de Michel NOIR, Ministre délégué chargé du Commerce Extérieur, et d'un buffet et d'un verre de l'amitié.</p>
</scopecontent></c><c id="a011773157908JT9OPG" level="item"><did><unittitle>Présentation du projet de réhabilitation de l'usine Motte Bossut, des activités prévues sur le site et des aménagements du centre ville / Entretien avec deux travailleuses sociales évoquant le quartier du Pile / Échanges entre des mères de famille et des jeunes femmes au sujet de leur condition de Femme.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0585">0676VM0585</unitid><physdesc>Umatic / couleur / muet et sonore / durée totale : 21 min 36 s.</physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1987-01-01/1987-12-31">[1987]</unitdate><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : maquette, dessins des "Façades Boulevard du Général Leclerc", façades des filatures, panneau indiquant "Activités prévues sur le site...", plans / interviews de jeunes sur "comment ils présenteraient le quartier ?" (image très dégradée).</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Projet de&#160;réhabilitation&#160;des anciens Établissements Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc, pour l'installation du Centre International de la Communication (CIC), puis des Archives Nationales du Monde du Travail (ANMT) : images d'une maquette, de plans, de perspectives et différentes vues du projet ; présentation des activités prévues sur le site ;&#160;présentation des aménagements futurs du centre ville et des îlots Motte Bossut et Motte Porisse ;&#160;présentation du projet&#160;de la ligne 2 du métro (Muet / début : 00 min 06 s ; durée : 13 min 05 s / [1987]).</p>

<p>Entretien avec deux travailleuses sociales évoquant le quartier du Pile, où elles travaillent (Sonore / début : 13 min 15 s ; durée : 6 min 47 s / sans date / images très dégradées).</p>

<p>Échanges entre des mères de famille d'origine maghrébine et des jeunes femmes au sujet de leur condition de Femme (Sonore / début : 20 min 04 s ; durée : 1 min 36 s / sans date / images très dégradées).</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a0117732389362lBOQE" level="item"><did><unittitle>Le Centre Ville et les chantiers de constructions de l'opération îlot de La Halle, de l'extension du collège Pascal et la friche Motte Porisse après démolition.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0586">0676VM0586</unitid><physdesc>Umatic / couleur / muet / durée : 22 min 21 s.</physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1988-01-01/1988-12-31">[1988]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : quelques vues de la ville, travaux, constructions.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Vues de la rue Pierre Motte et de la façade latérale de l'Hôtel de Ville rue du Château, des façades de l'IPRA, de l'ancien Hôtel des Postes abritant l'IUT de l'Université de Lille II et de l'usine Motte Bossut, boulevard du Général Leclerc / Vues des chantiers de constructions de l'opération îlot de la Halle (la Résidence de La Halle et de l'hôtel IBIS, rue de la Halle et&#160;boulevard du Général Leclerc) / Vues du chantier de construction de l'extension du collège privé Pascal, rue de la Sagesse / Vues panoramiques depuis la Tour du Théâtre,située rue du Coq Français, sur le Centre Ville, l'usine Motte Bossut, les chantiers de construction&#160;de l'opération îlot de la Halle, l'ancien Hôtel des Postes, l'Hôtel de Ville, la friche Motte Porisse après démolition.</p>
</scopecontent></c><c id="a011773244375YgVCzi" level="item"><did><unittitle>"La vie de château".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0597">0676VM0597</unitid><unitdate normal="1983-04-01/1983-04-30">avril 1983</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 37 min 55 s.</physdesc><origination>Avec la participation des élèves et des enseignants des écoles Buffon, Littré, Pierre de Ronsard, et de tout le personnel du Centre de Nouvion / Images : Pierre GHIENNE / Son : Charly LEROUX / Scénario : Dominique RAES, Isabelle DELCROIX, Yves ROUSSELLE / Montage : Pierre &#160;GHIENNE / Réalisation : Pierre &#160;GHIENNE, Centre de rRessources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) / Production : Institut Roubaisien d'Éducation Permanente (IREP), Caisse des Écoles.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : à bord d'un véhicule sur la route, des enfants chantent, une voix off introduit "Il était une fois un chateau en Thiérache qui se mourait d'ennui. Un beau matin, 2 autobus passèrent les grilles du chateau et il en descendit 60 petits enfants qui ne tardèrent pas à lui rendre vie", des enfants courent dans le parc du chateau / sur une feuille, un chateau est dessiné et l'inscription "La vie de chateau" / quelques vues ext. du chateau puis int. / voix off "Mais ce n'est pas un conte de fées, ces enfants viennent de Roubaix, pour passer 3 semaines de découvertes, voici une de leur journée" / réveil des enfants le matin, toilette, ils font leurs lits / voix off "A 9H00, la classe démarre, ce matin on prépare le journal du séjour qui sera distribué aux parents", les enfants sont en classe, répartition des tâches, organisation du travail, travail en petits groupes / interviews des profs sur les bénéfices de ce genre de classes / les enfants jouent, nourrissent des animaux (hamsters...) / cours de mathématiques avec des problèmes liés à l'environnement... / moments de détente / visite de ferme, foret, marché, laiterie, fromagerie / ateliers de travaux manuels / les enfants racontent ce qu'ils aiment dans ces classes vertes / repas / les enfants chantent accompagnés par une femme qui joue de la guitare / coucher.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Film présentant le déroulement d'une journée d'enfants participant aux classes découverte au château du Nouvion (alors propriété de la Ville) : le réveil, la toilette, la classe, les repas, les activités ludiques, sportives, artistiques et culturelles, promenade découverte en forêt, visite d'une ferme, jardinage... Et enfin, le coucher bien mérité. Interventions des enseignants, des animateurs et des enfants concernant l'expérience de ces classes découverte.</p>
</scopecontent></c><c id="a011773330793JMc3OO" level="item"><did><unittitle>"Alma futur", la production collective d'un quartier à Roubaix (1er film).</unittitle><unitid identifier="0676VM/0598">0676VM0598</unitid><physdesc>Umatic / noir et blanc / sonore / durée : 7 min 03 s.</physdesc><origination>Réalisation : Collectif Vidéo 00.</origination><unitdate normal="1977-06-01/1977-11-30" type="inclusive">Entre juin 1977 et novembre 1977</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : " film consacré à l'intervention directe des habitants sur leur environnement..." / carton "Construire ensemble la ville", exemple de l'Alma Gare à Roubaix / carton "Alma futur", la production collective d'un quartier à Roubaix, extrait des 3 films de cette série, tournés entre juin et novembre 1977.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Extrait du premier des 3 films de cette série&#160;consacrés à l'intervention directe des habitants dans la rénovation et la restructuration du quartier de l'Alma.</p>

<p>Film montrant le quotidien au jour le jour du fonctionnement de l'Atelier Populaire d'Urbanisme (APU) :</p>

<p>Images du quartier, de ses habitants et d'un rassemblement dans la rue lors d'un discours de Roger LEMAN, membre de l'Atelier Populaire d'Urbanisme (APU) / Réunion d'un groupe de travail, dans la salle des commissions de l'Hôtel de Ville, en présence de Bernard CARTON, Adjoint à l'urbanisme, et d'autres élus (dont Michel GHYSEL et Marc VANDEWYNCKELE), de représentants de la Société d'Aménagement et d'Équipement du Nord (SAEN), de commerçants du quartier et de membres de l'APU, dont&#160;Marie-Agnès et Roger LEMAN / Début de présentation de l'Atelier Populaire d'Urbanisme par Roger LEMAN.</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0599 ;&#160;0676VM0600.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011774600440eHCC4M" level="item"><did><unittitle>"Alma futur", la production collective d'un quartier à Roubaix (2ème film).</unittitle><unitid identifier="0676VM/0599">0676VM0599</unitid><unitdate normal="1977-06-01/1977-11-30" type="inclusive">Entre juin 1977 et novembre 1977</unitdate><physdesc>Umatic / noir et blanc / sonore / durée : 31 min 57 s.</physdesc><origination>Réalisation : Collectif Vidéo 00.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Copie du film ALMA GARE.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Extrait du deuxième&#160;des 3 films de cette série&#160;consacrés à l'intervention directe des habitants dans la rénovation et la restructuration du quartier de l'Alma.</p>

<p>Film retraçant le processus de la production du quartier par ses habitants :</p>

<p>Historique de la création d'un Atelier Populaire d'Urbanisme (APU) par les habitants du quartier de l'Alma et la Confédération Syndicale du Cadre de Vie (CSCV) et présentation de son action / Interpellation de Pierre PROUVOST, Maire de la Ville, et d'autres élus&#160;par les habitants, lors d'une visite du quartier. Réunion entre les élus et la population avec une intervention de Roger LEMAN, membre de l'Atelier Populaire d'Urbanisme / Des militants&#160;de l'Atelier Populaire d'Urbanisme, dont Marie-Agnès et&#160;Roger LEMAN, racontent l'histoire de leur quartier et des années de lutte aux côtés des habitants / Présentation des décideurs et des différents acteurs de l'opération de rénovation du quartier : l'État, les collectivités locales et les organismes outils (ORSUCOMN, Organisation pour la Suppression des Courées de la Métropole Nord ; SAEN,&#160;Société d'Aménagement et d'Équipement du Nord) / Intervention de Marie-Agnès LEMAN lors d'une réunion de l'APU / Intervention de Bernard CARTON, Adjoint à l'Urbanisme, expliquant la création d'un groupe de travail réunissant des élus, des membres de l'APU et des techniciens. Extrait d'une de ces réunions à l'Hôtel de Ville.</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0598 ;&#160;0676VM0600.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011774601284rqG6BQ" level="item"><did><unittitle>"Alma futur", la production collective d'un quartier à Roubaix (3ème film).</unittitle><unitid identifier="0676VM/0600">0676VM0600</unitid><unitdate normal="1977-06-01/1977-11-30" type="inclusive">Entre juin 1977 et novembre 1977</unitdate><physdesc>Umatic / noir et blanc / sonore / durée : 30 min 00 s.</physdesc><origination>Réalisation : Collectif Vidéo 00.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Des habitants urbanistes, la population et ses techniciens.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Extrait du troisième&#160;des 3 films de cette série&#160;consacrés à l'intervention directe des habitants dans la rénovation et la restructuration du quartier de l'Alma :</p>

<p>Film montrant le rôle que peuvent avoir les techniciens quand ils se mettent au service de la population :</p>

<p>Historique de la longue lutte des habitants contre le projet de réhabilitation du quartier de l'Alma imposé par la Municipalité.&#160;En&#160;1976, l'Atelier Populaire d'Urbanisme (APU) obtient de l'État une aide technique, l'ABAC (trois urbanistes et un sociologue), venant l'appuyer dans l'élaboration d'un plan alternatif à celui de la mairie&#160;: il est présenté en mars&#160;1977. Se met alors en place un espace de concertation, un groupe de travail, réunissant APU, ABAC, élus, techniciens municipaux et de la Société d'aménagement et d'équipement du nord (SAEN) en charge des travaux. En octobre 1977, le schéma-directeur de réhabilitation du quartier est adopté, sur les bases des propositions de l'APU / Interventions des techniciens de l'ABAC (Raoul PASTRANA, Daniel BOURDON et Dominique GIRARD,&#160;architectes et Gérard GRASS, sociologue) et de Roger LEMAN, membre de l'APU / Témoignages et échanges lors de groupes de travail avec des habitants et l'APU / Extrait d'une réunion entre les techniciens de l'ABAC et les membres de l'APU faisant le bilan d'une année de collaboration.</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0598 ;&#160;0676VM0599.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a0117750458718QHSrL" level="item"><did><unittitle>"Roubaix, une mairie moderne".                                                                                                                         Boîte : "ORIGINAL - ROUBAIX </unittitle><unitid identifier="0676VM/0634">0676VM0634</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 24 min 37 s.</physdesc><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) ; Roubaix Information Promotion (RIP) / Réalisation, images, montage : Pierre GHIENNE / Son : Belkacem ALIBEY / Stagiaire : Alphonse OUANGO / Commentaire : Sylvie BOUTIN / Voix : , voix : M. CAPELLE / Mixage : Gorgone Production;</origination><unitdate normal="1988-01-01/1988-01-31">janvier 1988</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : "Centre de Ressources Audio-visuelles - Hotel de ville de Roubaix" "Roubaix, une mairie moderne" / panorama de la ville en chantier, vue sur la mairie et son rôle, modernisation et amélioration des services, quelques exemples (unité centrale IBM 38, informatisation des données).... / service propreté de la mairie... / amélioration du cadre de vie, ville fleurie, entretien des espaces verts / les restaurants scolaires et divers fonctionnements / propreté de la ville, balayeuse de nuit / plan de formations pour les agents / grands axes pour le futur / générique "A suivre ...." "Merci à tous ceux qui ont parlé avec passion de leur métier.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film institutionnel promotionnel :</p>

<p>Film présentant l'action de la Mairie et différents services municipaux, leurs missions et les moyens de modernisation et de formation du personnel mis en oeuvre pour l'amélioration du service au public : le service Informatique,&#160;de l'État Civil ; des Élections et Affaires militaires, de la Propreté des bâtiments municipaux, des Espaces verts, de Restauration scolaire, du Restaurant municipal, de la Cuisine centrale, de la Propreté urbaine et du Garage municipal / Témoignages d'agents.</p>
</scopecontent></c><c id="a0117750571520WTxEx" level="item"><did><unittitle>Festival du Développement Social des Quartiers.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0636">0676VM0636</unitid><unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 43 min 09 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : Festival du Développement Social des quartiers, discours, l'objectif est de faire connaitre dans une ambiance de fete le plan de développement social des quartiers / organisation de visites de quartiers concernés par le PLDS et mesurer l'ampleur des problèmes de Roubaix et des réalisations (chômage, logements vétustes...) / visite du quartier des Hauts Champs, explications des actions réalisées, quartier du Pile (nouveaux équipements, centre social, aménagement de square..), témoignages des habitants, des associations...</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage retraçant le déroulé du Festival&#160;du Développement Social des Quartiers (DSQ) :</p>

<p>Rassemblement des élus, des techniciens et des habitants, au Colisée, pour présenter et faire le point sur le programme de Plan Local de Développement Social (PLDS) de Roubaix / Extraits de discours d'élus (dont Michel BAUDRY, Adjoint au Maire ; André DILIGENT, Maire de Roubaix ; Albin CHALANDON, Garde des Sceaux), d'un représentant des habitants et d'autres participants / Visite des six quartiers concernés par le PLDS afin de mesurer l'ampleur des problèmes et l'importance des réalisations : Les Hauts Champs, Le Nouveau Roubaix, Le Pile, Le Cul de Four, l'Alma et Le Fresnoy&#160; / Interviews d'élus (dont André DILIGENT, Michel BAUDRY et Marie Agnès LEMAN), de techniciens, d'habitants et d'acteurs associatifs concernant l'avancement des projets, les actions entreprises et le bilan de cinq années de PLDS.</p>
</scopecontent></c><c id="a011775738064q4MphC" level="item"><did><unittitle>"Le Nouveau Roubaix et la réhabilitation : pour qui ? pour quoi ? Comment ?".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0637">0676VM0637</unitid><physdesc>Umatic / noir et blanc / sonore / durée : 32 min 03 s.</physdesc><unitdate normal="1980-01-01/1980-12-31">1980</unitdate><origination>"Journal télévisé" réalisé par les animateurs du centre familial Carpeaux en collaboration avec l'Institut roubaisien d'éducation permanente (IREP) et l'École d'éducateurs spécialisés de Lille.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : titre "Le nouveau Roubaix et la réhabilitation pour qui ? pour quoi ? Comment ? " / présentation du parc des nouveaux HLM Avenue Alfred Motte / interview de "Monsieur et Madame Quentin" sur la réhabilitation / quelques vues du quartier / interview "Madame Dumortier" / affiches "Réhabilitation HLM- mais laquelle ?" "Op HLM CUDL Roubaix - Quartier du nouveau Roubaix - Analyse socio.démographique" "Monsieur Xavier Ousset, Directeur de l'Office Public d'HLM nous répond..." / le directeur explique les raisons du renouvellement urbain sur la quartier (étude sociale, étude du bati, étude financière).</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage présentant le projet de réhabilitation du parc de logements HLM du quartier du Nouveau Roubaix :&#160;</p>

<p>Vues du quartier du Nouveau Roubaix avant&#160;les travaux de réhabilitation / Présentation du secteur et des bâtiments concernés par les travaux / Interviews d'habitants (M. et Mme QUENTIN et Mme DUMORTIER) au sujet de leurs vécus dans le quartier, de l'état des logements, de l'aménagement extérieur, des travaux prévus, des relations de voisinage et de la vie et de l'ambiance du quartier / Interview de Xavier OUSSET, Directeur de l'Office Public d'HLM, présentant une analyse socio-démographique du quartier et l'avancée des études pour le programme de réhabilitation concernant le groupe de logements HBM, les plus anciens du parc, et la future&#160;mise en place d'une concertation avec les habitants et les associations.&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a0117757454155buYOn" level="item"><did><unittitle>Séance de lecture à la halte garderie située place de la Grand Mère, à l'Alma / Vues du Centre Ville.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0642">0676VM0642</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée totale : 22 min 24 s.</physdesc><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : garderie, les enfants jouent / vue ext. de la garderie, sur une fenêtre est indiqué "Fete du livre", en int. les enfants jouent, pleurent, une femme lit des livres à un groupe d'enfants / quelques vues de la ville.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Prises de vues sans montage :</p>

<p>Images de jeunes enfants et d'éducatrices évoluant dans les locaux de la halte garderie, située place de la Grand Mère, dans le quartier de l'Alma / Vues de la place de la Grand Mère, des façades des immeubles d'habitation, du groupe scolaire Elsa Triolet, de la halte garderie et de la rue du Renouveau / Images d'une éducatrice et d'enfants lors d'une séance de lecture et de découverte du livre, dans&#160;la halte garderie (début : 00 min 08 s ; durée : 20 min 19 s).</p>

<p>Vues du Centre Ville : des passants devant le kiosque (aujourd'hui disparue) située devant l'église Saint Martin ; le campanile et la façade de l'Hôtel de Ville&#160;; la façade de l'église Saint Martin / un tramway à l'arrêt devant le kiosque et les arrêts de bus situés&#160;Grand Place&#160;/ la Grand Rue enneigée et des passants, pendant la période des fêtes de fin d'année (début : 20 min 30 s ; durée : 2 min 00 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011775807701YwgEbA" level="item"><did><unittitle>"Les magiciens de l'image - Les métiers de l'audio-visuel".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0650">0676VM0650</unitid><unitdate normal="1986-01-01/1986-12-31">1986</unitdate><origination>Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) / Réalisation : Association Rokia Magide Films / Préparation, synopsys, montage et post production : Pierre GHIENNE.</origination><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 39 min 13 s.</physdesc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : interview de jeunes roubaisiens qui ont réalisé des films en amateurs, ils témoignent / générique incrusté : "Dans la série Et Voilà le travail... avec les jeunes de l'association&#160;Rokia&#160;Magide Films, le&#160;centre de Ressources audio Visuelle de Roubaix présente ...Les Métiers de l'audio visuel" "les magiciens de l'image" / découverte des métiers à travers France 3, Visuel 7 et Pierre Ghienne du CRAV...interviews de diverses personnes représentant les divers corps de métiers de l'audiovisuel.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage né du résultat de la rencontre des jeunes de l'Association Rokia Magide Films, demandeurs de formation avant leur prochaine réalisation et&#160;du CRAV qui lançait des actions de formation-production sur le thème des métiers, notamment des métiers de l'audio visuel :&#160;interwiew de jeunes Roubaisiens de l'association Rokia Magide Films ayant réalisé plusieurs films amateurs /&#160;Immersion et présentation à ces jeunes des métiers de l'audio visuel et des différentes étapes de la réalisation d'un film par le biais de rencontres et d'entretiens avec des professionnels de la chaîne de télévision publique FR3 et de la société privée Visuel 7.</p>
</scopecontent><relatedmaterial><p>0676VM0007</p>
</relatedmaterial><note><p>Copie incomplète de&#160;0676VM0007.</p>
</note></c><c id="a011775808989yALfg8" level="item"><did><unittitle>"L'arche de Noé" de Benjamin Britten.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0651">0676VM0651</unitid><unitdate normal="1987-05-01/1987-05-31">mai 1987</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 1 h 01 min 03 s.</physdesc><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) - Roubaix Information Promotion (RIP) ; Société des concerts du Conservatoire de Roubaix ; École Nationale de Musique, d'art dramatique et de danse de Roubaix / Avec le concours de : la Ville de Roubaix, la Ville de Wasquehal ; le Conseil Régional ; la Direction Régionale des Affaires Culturelles ; la Commission Académique d'Action Culturelle ; l'Office Régional de la Culture et de l'éducation Permanente / Images, montage, réalisation : Pierre ghienne, Centre de ressources Audiovisuelles de Roubaix / Prise de sons : Olivier DE NESLE / Direction musicale : Bruno VERDIER / Mise en scène : Jean Louis BERTSCH, Carmen DEL ROSARIO / Comédiens chanteurs : Noé : Bernard ADAMSKI ; Mme Noé : Priscille DEBAISIEUX ; M. Sem : Xavier LECLERCQ ; Mme Sem : Marion LELEU/ M. Ham : Quentin BERGER ; Mme Ham : Sylvie DELEU ; M. Jaffet : Thibaut DUCHATELET ; Mme Jaffet : Natacha LEPRETRE ; Voix de Dieu : Jean Louis BERTSCH ; les commères : Karin WALLIN, Annie WEBER, Muriel DEPOORTER, Martine BIAGI, Anne France DELABY, Nathalie JEANMART, Marie Christine LE FLOCH, Colette HAMMANI ; la colombe : Myriam GAST ; le corbeau : Sandrine BRUNBROUCK . Chorale des parents et amis du conservatoire : Jean Pierre DELGRANGE ; enfants animaux chanteurs : école Anatole France, école Albert Camus / Régie spectacle : Michel HONORE / Régie plateau : Franck BOEREZ / Chorégraphie : Mercédès VILAREZ / Maquilleuse : Hadya KADDHA / Accessoiristes : Clothilde AZZARO, Odile BAILLEUL / Photos décor : Pierre GHIENNE / Photos de promotion : Bernard GAUTIER / Décors, masques, costumes, publicité : Lycée Technique d'arts Appliqués / Fabrication : lycée Louis Loucheur, lycée Jean moulin, lycée Lavoisier / Remerciements : Conservatoire de Lille, école de musique de Marcq en Baroeul, Conservatoire de Wasquehal, église Saint Martin, Ville de Roubaix, Association des parents d'élèves du conservatoire de musique de Roubaix, écoles et église de Wasquehal, les services des fêtes de Roubaix et de Wasquehal, et tous ceux qui ont aidés.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : cartons "L'arche de Noé" "Opéra pour enfants de B.Britten. orchestre et solistes du Conservatoire National de Musique de Roubaix" / dans une église, opéra, enfants.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Captation de spectacle :&#160;</p>

<p>Opéra pour enfants de Benjamin BRITTEN, interprété par les orchestres et les solistes du Conservatoire National de Musique de Roubaix avec la participation de nombreux élèves d'écoles et de lycées de Roubaix et Wasquehal, à l'initiative de Bruno VERDIER,&#160;Directeur du Conservatoire,&#160;dans l'église Saint Martin, les 28 et 29 mars 1987.&#160;</p>
</scopecontent></c><c id="a011775814222pSlYc7" level="item"><did><unittitle>??????</unittitle><unitid identifier="0676VM/0652">0676VM0652</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011775814191WDHAMf" level="item"><did><unittitle> "Le Vaudou a encore frappé !"</unittitle><unitid identifier="0676VM/0654">0676VM0654</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée totale : 22 min 03 s.</physdesc><unitdate normal="1983-01-01/1983-07-31" type="inclusive">Entre janvier 1983 et juillet 1983</unitdate><origination>Réalisation : par l'atelier vidéo du Centre Familial Carpeaux, à Roubaix, avec à la caméra, au son, à l'éclairage, au scénario, au montage et dans les principaux rôles : Ali SABOUNI, André PROUVOST, Rachid SABOUNI, Boualem SABOUNI, Christophe MAZEMAN, Christophe LESUR, Georges DANNE, Fabrice SAC-ÉPÉE, Jean Paul PAYET / Éléments sonores : Pierre VASSSEUR / Assistance technique : Didier LEBEQUE du Centre Familial Carpeaux et Pierre GHIENNE du Centre de Ressources Audiovisuelles de Roubaix (CRAV) / avec le soutien financier de la Direction Départementale de la Jeunesse et des Sports, de l'Institut Roubaisien d'Education Permanente et Centre Familial Carpeaux.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : générique "centre de Ressources Audio visuelles" "L'atelier vidéo - Ados du Centre Familial Carpeaux présente ..." "Le Vaudou a encore frappé ! " / un homme lit le journal, il va ouvrir au facteur qui lui apporte un colis, il appelle quelqu'un au téléphone qui vient le rejoindre et ouvre le colis dans lequel se trouve un objet africain. L'homme est appelé au téléphone et sort pour aller sur les lieux où l'homme qui a ouvert le colis est mort. Au cimetière. Sur le chemin du retour, il voit à plusieurs reprises son "fantome" qui le hante. Quartier, des enfants jouent, certains portent le masque du fantome, quelques vues stréréoscopiques. Poursuite entre l'homme et "le vaudou". L'homme lit des livres, se documente. Fash back où l'on voit l'homme avec une statuette à côté d'un enfant noir et musique africaine. Il prend la statuette et la brule sur un terrain vague, apparition et disparition du vaudou.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film amateur :&#160;</p>

<p>Fiction réalisée par les jeunes de "l'atelier vidéo - ados" du centre familial Carpeaux /&#160;Lieux de tournages : rue Ingres (immeubles HBM et anciens Établissements Cruet) ; cimetière ; aux alentours de l'allée des Deux Lions, à Croix ; rue Carpeaux ; aux abords du canal ; rue Jean Baptiste Corot (début : 00 min 06 s ; durée : 15 min 42 s).</p>

<p>"Bande anonce" et extraits du film (début : 16 min 45 s ; durée : 2 min 58 s).</p>

<p>Séance de travail ou de répétition (début : 19 min 59 s ; durée : 2 min 07 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011775830922a5Iv9e" level="item"><did><unittitle>"Et voila le travail ! - Les métiers de l'imprimerie".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0655">0676VM0655</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 20 min 37 s. </physdesc><unitdate normal="1986-10-01/1986-10-31">octobre 1986</unitdate><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix (CRAV) / Réalisation : Christine WILLOT et les jeunes du stage de qualification aux métiers de l'imprimerie / Formation des stagiaires à la vidéo, encadrement, montage : Christine WILLOT / avec le soutien financier de la Direction Départementale de la Jeunesse et des Sports du Nord, de la Direction Départementale de l'Action Sanitaire et Sociale du Nord-pas de Calais, de la Caisse d'Allocations Familiales de Roubaix, de Roubaix Information Promotion (RIP).</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : générique "Le Centre de Ressources Audio Visuelles de Roubaix présente ..." / dans une imprimerie, presses, témoignages / carton "Et voila le travail ! " "Les métiers de l'imprimerie" / explications de l'impression de cartes postales par couches de couleurs par l'imprimeur à des jeunes, diverses étapes du travail / carton "Entreprises et employeurs" , témoignages de divers employeurs ... / Carton "les débouchés ?" / témoignages sur les besoins des entreprises / carton "Et maintenant ? ..." / témoignages de personnes qui veulent travailler / générique de fin : "Réalisé par : Ali, Amar, Laid, Xavier, et les participants au stage de qualification aux<lb/>
métiers de l'imprimerie à l'Alma Gare, Roubaix, mai juin 1986</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Film faisant partie d'une série de plusieurs reportages nommée "Et voilà le travail" :</p>

<p>Reportage réalisé par&#160;Ali, Amar, Laïd, Xavier, et les participants au stage de qualification aux métiers de l'imprimerie accompagnés par le centre social de l'Alma, en mai et juin 1986,&#160;dans le cadre de l'année internationale de la jeunesse 1985 : interwiew de jeunes en recherche d'emploi participant au stage / présentation des différents métiers de l'imprimerie par le biais de rencontres et d'entretiens entre les stagiaires et des professionnels (conducteur offset ;&#160;monteur offset ; maquettetiste ; marjeur, massicotier) /&#160;témoignages d'employeurs du secteur de l'imprimerie et d'un responsable de&#160;l'imprimerie "Paroles" (structure associative à but non lucratif proposant ses services aux associations, administrations, comités de quartiers et structures militantes)&#160;concernant les critères d'embauche,&#160;les besoins des entreprises et les débouchés possibles.</p>
</scopecontent></c><c id="a011776429895g5o7OW" level="item"><did><unittitle>"Les différences : richesse ou problème" / Rushs sans aucun contexte.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0657">0676VM0657</unitid><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 21 min 08 s. </physdesc><unitdate certainty="exact" normal="1984-01-01/1984-12-31">[1984]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : prises de vue dans une ecole primaire, une voix off explique que les 3/4 des enfants sont d'origine étrangère, apprentissage social, apprentissage de l'autre, pays d'origine : Laos, Cambodge, Algérie, Maroc, Tunisie, Portugal, Espagne, Turquie. Interviews des enseignantes sur de potentielles difficultés sur les diverses origines des enfants et leurs parents, qu'est ce que cela apporte (ouverture, tolérance) / Interviews d'enfants, activités (lecture, danses...) / divers rushs.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage évoquant la pluralité des nationalités des jeunes élèves du groupe scolaire Elsa Triolet, à l'Alma : images d'enfants jouant dans la cour e l'école / interviews de deux enseignantes au sujet de leurs relations avec les élèves et les familles et de l'apport positif des échanges entre les différentes cultures / Interviews d'enfants à propos de leur découverte des fêtes et des traditions propres à chaque culture / Images d'enfants pratiquant diverses activités : lecture ; danse orientale&#160;(début : 00 min 06 s ; durée : 9 min 35 s).</p>

<p>&#160;</p>

<p>Prises de vues sans montage : différents rushs sans aucun contexte&#160;: séance de travail audiovisuel ; images depuis une plage ; Répétition de théâtre amateur ; images des abords de la station de métro "Répubique", à Lille (début : 09 min 38 s ; durée : 12 min 49 s).</p>
</scopecontent></c><c id="a011777455438Y726sl" level="item"><did><unittitle>"Main basse sur le CRAV".</unittitle><unitid identifier="0676VM/0660">0676VM0660</unitid><physdesc>Umatic / couleur et noir et blanc / sonore / durée : 37 min 24 s. </physdesc><unitdate normal="1983-06-01/1983-06-30">juin 1983</unitdate><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles&#160;de Roubaix (CRAV) - L'IGUANE / Réalisation : Fabrice ARQUISH / Cadrage : Christine CARRIERE / Son : Danièle RAGAIN ; Fabrice ARQUISH / Scripte : Danièle RAGAIN / Montage : Fabrice ARQUISH / Intreprétation : Pascal de CEUKELEIRE, Marelot ; François HATINGUAIS, Monsier Brandeau ; Isabelle POULAIN, Mademoiselle Bernadette ; Solange RAGAIN ; Pierre GHIENNE ; Nouna BEZZOUH ; Christine CARRIERE ; Philippe PETRIEUX ; Gerald-Denis LAURENT ; Pascal et Thierry PECQUIEUX ; Christophe TRISTRAN, Chantal ...., Fabrice ARQUISCH.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : un homme insère une VHS dans un lecteur et regarde une vidéo présentant le CRAV en images / dans un bureau, un homme souhaite avoir des renseignements sur le CRAV, il demande à un homme d'enquêter / l'homme s'introduit dans les locaux, il enquête et constitue un dossier / une femme demande une initiation vidéo pour un groupe de jeunes, l'enquêteur arrive habillé en plombier / 2 jeunes femmes témoigne d'un tournage, le plombier arrive et découvre un tournage fait par des élèves de Roubaix diffusé sur une TV, il profite de l'absence temporaire des employées pour voler les films / l'enquêteur montre au commanditaire de l'enquête quelques supports, l'enquêteur commente de manière subjective et positive les productions audiovisuelles, le rôle pédagogique du CRAV et le dynamisme malgré le manque de moyens financiers.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Fiction :</p>

<p>Petit historique du Centre de Ressources Audio Visuelles&#160;de Roubaix par le réalisateur du film / Présentation de la fiction destinée à exposer les objectifs, le fonctionnement et les perspectives du CRAV aux nouveaux élus de la Municipalité / Fiction entremêlée à des extraits de reportages et de films produits par le CRAV, en collaboration avec des jeunes participant aux stages d'initiation vidéo ouverts au public.</p>

<p>La fiction est en noir et blanc et les extraits des productions du CRAV sont en couleur.</p>
</scopecontent></c><c id="a011777474133zi5lLa" level="item"><did><unittitle>Le Relais Soleil.</unittitle><unitid identifier="0676VM/0661">0676VM0661</unitid><unitdate normal="1985-03-01/1985-03-31">mars 1985</unitdate><physdesc>Umatic / couleur / sonore / durée : 32 min 14 s. </physdesc><origination>Production : Centre de Ressources Audio Visuelles&#160;de Roubaix (CRAV) / Réalisation :&#160;Pierre GHIENNE / Images et son : Zahia RAHNI ; Catherine ROBINET ; Jean Maurice DE RUYTER.</origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Relevé de visionnage fait par l'association Archipop en 2025</head><p>Visionnage : carton "Centre de Ressources Audio visuelles - 48 rue du Curoir 59100 Roubaix, tel (20) 73.01.52" / quelques vues de Roubaix, passants, voix off d'une femme racontant pourquoi elle a du dormir dans son véhicule / carton "Relai Soleil" / plaque "Relai Soleil Tourquennois", un homme sonne à la porte / panorama avec barres d'immeubles / carton "la Galère" / témoignages de femmes sur leurs différents parcours et leur arrivée au Relai soleil / carton "Accueil" / une femme accueille et discute avec un couple et leur demande quelles sont leurs envies quand il seront au relai et leurs projets / le relai est un lieu d'écoute et d'hébergement / carton "un toit" / c'est une maison d'accueil et une douzaine d'appartements en centre ville où les jeunes (-25 ans) peuvent séjourner pour maximum 6 mois / témoignages / carton "prendre conscience" / témoignage / carton "besoin d'aide" / témoignages / carton "Changer" , suite témoignage / carton "Se mettre au travail", il y a des permanences emplois au relai / carton "L'économie", témoignage des animateurs du relai sur leur encadrement et de bénéficiaires / carton "Repartir" , témoignage d'une femme sur le départ.</p>
</scopecontent><scopecontent><head>Compléments d'analyse par les Archives municipales de Roubaix en 2025</head><p>Reportage :&#160;</p>

<p>Présentation du Relais Soleil, qui était situé&#160;88 rue du Haze, à Tourcoing, où les jeunes de moins de 25 ans en difficulté pouvaient séjourner pour un maximum de 6 mois afin d'acquérir une certaine autonomie : vues de la Grande Place, de l'Hôtel de Ville, de l'église&#160;Saint Christophe et du centre piétonnier de Tourcoing / Témoignages&#160;de jeunes adultes en détresse économique et sociale rencontrant des difficultés d'emploi et d'accès au logement / Échanges entre les persones bénéficiaires et les éducateurs et animateurs chargés de leur accueil, de leur accompagnement, du suivi et de leurs projets et du respect&#160;du contrat avec le Relais&#160;/ Témoignages d'animateurs et d'éducateurs.</p>
</scopecontent><note><p>Attention : "trou d'images" vers la 20ème minute, que l'on retrouve à la fin de l'enregistrement.</p>
</note></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>