<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_3H</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>3 H - Garde nationale - Sapeurs-pompiers.</titleproper><subtitle>Sous-série 3H</subtitle>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2020">2020</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">08/01/2020</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011578489462Sn9pe9" altrender="">
        <runner>Garde nationale - Sapeurs-pompiers.</runner>
        <did>
            <unittitle>3 H - Garde nationale - Sapeurs-pompiers.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="3H/1-3H/96">3H1-3H96</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1940-12-31" type="inclusive">1790-1940</unitdate><origination>Ville de Roubaix.</origination><langmaterial>Le fonds est rédigé en français.</langmaterial><physdesc><extent>3,5 mètres linéaires</extent></physdesc>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>La reprise de cette sous-série a été faite en 2019 dans le cadre de la reprise des arriérés des archives modernes et de leur intégration au logiciel Mnesys. Ont également été ajouté au fonds des dossiers issus d'un vrac présent dans les magasins et dont un récolement avait été effectué en 2014.</p></custodhist><acqinfo><p>Versements des services municipaux.<span id="cke_bm_162E" style="display: none;"> </span></p></acqinfo><scopecontent><p>La sous-série 3 H, issue de la série H du classement des archives modernes relative aux Affaires militaires, réunit les dossiers relatifs à la Garde nationale et aux Sapeurs-pompiers.</p><p>Cet inventaire est composé de deux parties distinctes qui regroupent de façon chronologique les documents concernant chacune de ces deux institutions.</p><p>&#160;</p><p>La Garde nationale.</p><p>Lors de la Révolution, est décidée la constitution d'une force armée, milice de citoyens, pour assurer le maintien de l'ordre dans la capitale. Elle reçoit le nom de garde nationale. Dans la plupart des villes et dans de nombreux villages, des milices sont formées sur ce modèle. Leur recrutement varie selon les régions mais est surtout réservé à l'origine aux citoyens aisés. Le décret du 12 juin 1790 leur donne un règlement uniforme. Le décret du 14 octobre 1791 décide que le service dans la garde sera obligatoire pour les citoyens actifs de dix-huit à soixante ans.</p><p>Le 25 août 1871, à la suite des évènements de la Commune, fut votée la dissolution des gardes nationales dans toutes les communes de France. L'article 6 de la loi du 27 juillet 1872 qui organise la conscription, prévoit que « tout corps organisé en armes et soumis aux lois militaires, fait partie de l'armée et relève du ministère de la guerre ». La garde nationale était ainsi définitivement supprimée.</p><p>&#160;</p><p>Les sapeurs-pompiers.</p><p>C'est la loi du 22 mars 1831 qui prévoit la constitution de corps communaux de sapeurs-pompiers.</p><p>Bien que la garde nationale soit dissoute par la loi du 25 août 1871, son article 1er prévoit le maintien des corps de sapeurs-pompiers « jusqu'à ce qu'un règlement d'administration publique ait pourvu à l'organisation générale de ces corps ». Cette organisation des corps de sapeurs-pompiers n'interviendra qu'en 1875.</p><p>Suite à la dissolution de la garde nationale, le gouvernement avait pour objectif d'organiser un service spécialisé dans la lutte contre les incendies et le sauvetage en cas de sinistre. Dans ce cadre, le décret du 29 septembre 1875 a créé des corps communaux de sapeurs-pompiers relevant du ministère de l'intérieur. Ces corps disposaient d'un uniforme spécifique.</p><p>Les communes disposant des moyens suffisants pouvaient constituer un corps communal en recrutant des sapeurs-pompiers sous statut militaire. En fonction de leurs effectifs, ces corps pouvaient être classés en tant que subdivision (14 à 50 hommes), compagnie (51 à 250 hommes), ou bataillon (251 à 500 hommes).</p><p>Les recrues s'engageaient pour une durée d'au moins cinq ans. Les officiers étaient nommés par le Président de la République, sur proposition des préfets, tandis que les sous-officiers étaient nommés par le chef de corps.</p></scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été pratiquée sur ce fonds.</p></appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement de ce fonds, sauf trouvaille éventuelle de boîtes non cotées en magasin.</p></accruals><arrangement><p>Le cadre de classement adopté aux Archives de Roubaix est celui établi dans un arrêté du 31 décembre 1926 relatif aux archives modernes des communes. Ce système de classement est réglementaire pour les documents produits jusqu'en 1982.</p><p>Un inventaire de ce fonds existait déjà. Un classement chronologique avait été adopté pour cette sous-série. Ainsi, on retrouve les différentes rubriques de la sous série 3 H (« Organisation », « Contrôles », « Nominations d'officiers », « Equipement et armement », « Conseil de discipline », « Pompes et matériel d'incendie »&#038;) réunies dans les dossiers de ce fonds de manière chronologique.</p></arrangement><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><userestrict><p>Conditions de reproduction : Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p></userestrict><otherfindaid><p>Consulter l'inventaire dans sa version intégrale en <archref href="medias/FRAM59100_3H.pdf" title="" altrender="icon_pdf">PDF</archref></p></otherfindaid>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011579798937vX5VpF" level="file"><did><unittitle>Garde Nationale.</unittitle><unitid identifier="3H/1-3H/41">3H1-3H41</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1871-12-31" type="inclusive">1790-1871</unitdate><origination>Note des précédents archivistes : Remise des archives du Conseil de recensements et du Conseil de discipline par M. Carlos DELATTRE (8 décembre 1883).<lb/>
<span id="cke_bm_40E" style="display: none;"> </span></origination></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><relatedmaterial><head>A consulter également </head><p>1 H 1</p>

<p>Engagements volontaires : registre ouvert pour recevoir les signatures des gardes nationaux volontaires, conformément au décret de l'Assemblée Nationale du 18 juin 1790 (sur les cinq premiers feuillets). Mauvais état, non communicable</p>

<p>À noter : ce registre a eu plusieurs autres destinations. Il a reçu :</p>

<p>Les signatures des gardes nationaux volontaires, conformément au décret de l'Assemblée Nationale du 18 juin 1790 (sur les cinq premiers feuillets).<lb/>
Les déclarations faites par les fermiers de Roubaix des grains récoltés en l'an XI. Celles-ci sont précédées d'une liste des cultivateurs de la commune de Roubaix suivies de tableaux statistiques sur la population et les récoltes.</p>

<p>1790-1792</p>

<p>&#160;</p>

<p>2 I 2</p>

<p>Dans le ler registre aux passeports, page 235, se trouve le réquisitoire de l'administration municipale du 22 mai 1792, par lequel il est ordonné au sieur CASTEL-DUJARDIN, Commandant en chef de la Garde nationale de Roubaix, d'envoyer une patrouille à Wattrelos, en vertu de l'accord passé entre les maires et officiers municipaux des deux communes à effet de se prêter des secours réciproques en cas d'invasion des troupes ennemies, et pour la conservation des propriétés.</p>

<p>1792</p>
</relatedmaterial><c id="a011579799144tCFb1I" level="subfile"><did><unittitle>Formation et organisation : proclamation du Directoire du district de Lille, arrêtés, instructions (1792-An VI) ; Formation et organisation de la colonne mobile de Roubaix : arrêtés, circulaire, listes des officiers, sous-officiers et soldats composant la colonne mobile formant le sixième de la Garde nationale sédentaire de Roubaix, listes des citoyens requis qui ne se sont pas présentés, correspondance relative aux réquisitions de citoyens et aux remplacements, rapports d'officiers médecins (An VI-An VII) ; Départ pour Ypres d'un détachement sous la conduite du Lieutenant Jean-Baptiste WACRENIER : tableaux des citoyens composant la colonne mobile et tiré au sort pour partir le 22 Fructidor An VII, ordre de départ, correspondance, certificats d'employeurs (An VII) ; Contrôles : arrêtés et instructions (An VIII) ; Convocations de gardes et patrouilles de nuit : arrêté (An X) ; Recensement de citoyens et d'armes : instructions et arrêtés, état de recensement des hommes de 20 à 60 ans par arrondissements domiciliés à Roubaix (An XIV) ; Organisation des gardes nationales des départements frontaliers. - Contrôles : instructions des sénateurs RAMPON et JACQUEMINOT pour la réquisition de grenadiers et de chasseurs de la Garde nationale pour se rendre à Saint-Omer, états des sommes à payer par les citoyens requis qui ne se sont pas présentés et ont été remplacés, correspondance, état nominatif des hommes réformés (An XIV) ; Remplacements de requis : liste de souscription des citoyens qui s'obligent à payer les sommes nécessaires pour la solde des remplaçants pour le service de la Garde nationale, correspondance (1809-1815).</unittitle><unitid identifier="3H/1">3H1</unitid><unitdate normal="1792-01-01/1815-12-31" type="inclusive">1792-1815</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579799201Uzz0GH" level="subfile"><did><unittitle>Légion de Tourcoing. Cohorte (chef : M. FLORIN WATINE) et bataillon de Roubaix.  Organisation : règlement de la légion de Tourcoing signé le 30 septembre 1815, instructions, arrêtés, correspondance. Fonctionnement : états de répartition des sommes dues par les communes la composant (1815) et des demandes de mandats relatifs à son équipement et son armement (1816-1817), pièces comptables relatives aux dépenses de la Garde nationale, rapports de patrouilles, plaintes contre des gardes nationaux (1817-1820). Equipement et armement : états de situation de l'habillement et l'armement de la Garde nationale de la Ville de Roubaix (1820). Contrôle : états pour le contrôle des citoyens susceptibles du service habituel ou pour le contrôle de réserve. Nominations d'officiers : liste des officiers et de propositions de grades de sous-officiers et caporaux (1821-1822 ; 1830), états nominatifs des officiers et nomination de M. BULTEAU-MIMEREL, Chef du bataillon de Roubaix (1822). Contrôle : états des hommes susceptibles de faire le service de vigilance suivant circulaire préfectorale du 20 décembre 1826. Organisation et fonctionnement : ordre et instructions de la Préfecture pour l'organisation de la Garde nationale à Roubaix (7 août 1830). Equipement et armement : états et correspondance concernant la situation de l'armement, de l'équipement, de l'habillement et des munitions de la Garde nationale de Roubaix (1830-1831). Elections d'officiers : procès-verbal de l'élection de M. BULTEAU-MIMEREL, Commandant en chef, de M. WATTINNE-WATTEL, Commandant en second et de M. Floris VERLAIS, Adjudant du bataillon communal de Roubaix (1830). Conseil de discipline : règlements adoptés par les gardes nationaux et jugements du Conseil de discipline (1830-1831). Election d'officier : procès-verbal et correspondance relatifs à l'élection de M. Camille HERTOGH au grade de chef de bataillon (1831).  </unittitle><unitid identifier="3H/2">3H2</unitid><unitdate normal="1815-01-01/1831-12-31" type="inclusive">1815-1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874164Gp5qwB" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Fonctionnement. Contrôle : loi du 22 mars 1831, états de situation de l'organisation, de l'armement, de l'équipement et de l'habillement de la Garde nationale de la Ville de Roubaix (1830-1831), relevé numérique des listes de recensement de la Garde nationale, listes nominatives des gardes nationaux formant les sept compagnies et subdivisions ; Conseil de discipline : correspondance, arrêté pour la nomination de l'officier rapporteur du Conseil de discipline du bataillon de Roubaix, pétition des cultivateurs pour être exemptés du service de la garde et réclamations au sujet de leur traduction devant le Conseil de discipline ; Formation d'une légion cantonale : correspondance ; Etablissement du Jury de Révision : correspondance et protestations, arrêté, état des frais occasionnés ; Elections d'officiers : état des officiers, sous-officiers et caporaux à nommer dans chaque compagnie, liste des gardes nationaux en grade, procès-verbaux, correspondance.</unittitle><unitid identifier="3H/3">3H3</unitid><unitdate normal="1830-01-01/1831-12-31" type="inclusive">1830-1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874237asWAru" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : correspondance et ordonnance royale pour les nominations de M. BONAMI-DEFRENNE, Colonel, M. BULTEAU-MIMEREL, Lieutenant-colonel et celles du Major et du Chirurgien-major, affiche pour ordre du bataillon, arrêté préfectoral annulant la délibération du Conseil de recensement exemptant collectivement du service ordinaire de la Garde nationale les membres du Conseil des Prud'hommes. Contrôle : état numérique des inscrits, états nominatifs des hommes formant les compagnies ; Elections d'officiers : procès-verbaux des élections partielles des officiers, sous-officiers et caporaux.</unittitle><unitid identifier="3H/4">3H4</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1932-12-31">1932</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874308hl4h8s" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : état numérique des inscrits ; Organisation : arrêté préfectoral relatif à la modification du règlement de la Garde nationale de Roubaix, procès-verbaux des élections partielles des officiers, sous-officiers, caporaux et d'un sergent-major ; Conseil de discipline : jugements rendus.</unittitle><unitid identifier="3H/5">3H5</unitid><unitdate normal="1833-01-01/1833-12-31">1833</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874348CSaFrE" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Equipement et armement : arrêté préfectoral et états numériques de la situation de l'armement et de l'équipement de la Garde nationale ; Contrôle : états numériques des inscrits et des cadres de la Garde nationale, listes nominatives des citoyens composant la compagnie des grenadiers et la subdivision de la Garde nationale à cheval, liste des gardes nationaux arrêtés par la Gendarmerie ; Elections d'officiers. Nominations : procès-verbaux de reconnaissances et de prestations de serment des officiers et sous-officiers, arrêté, ordonnance royale, procès-verbaux des élections générales des officiers, sous-officiers, caporaux, délégués, de M. BULTEAU-MIMEREL, Chef de bataillon et du porte-drapeau, procès-verbaux des élections partielles (juillet-août 1834 et mars 1835) ; Formation d'une légion cantonale : états des dépenses.</unittitle><unitid identifier="3H/6">3H6</unitid><unitdate normal="1834-01-01/1835-12-31" type="inclusive">1834-1835</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874410arClhu" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : liste alphabétique des citoyens faisant partie de la Garde nationale, états numériques des inscrits ; Fonctionnement : arrêté et instructions relatifs au paiement des dépenses cantonales de la Garde nationale. Equipement et armement : procès-verbal de la visite des armes, états numériques de la situation de l'armement de la Garde nationale ; Conseil de discipline : jugements rendus ; Organisation : état de la situation de l'organisation et du service de la Garde nationale.</unittitle><unitid identifier="3H/7">3H7</unitid><unitdate normal="1835-01-01/1835-12-31">1835</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874465h1Adu1" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle. Conseil de Révision : tableaux présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, procès-verbal du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation du Conseil de Révision (2 exemplaires) ; Conseil de discipline : tableau général par grades, arrêté préfectoral pour la nomination du rapporteur auprès du Conseil de discipline du bataillon de Roubaix.</unittitle><unitid identifier="3H/8">3H8</unitid><unitdate normal="1836-01-01/1836-12-31">1836</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874521u0EH0y" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle. Fonctionnement : tableaux présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, état de l'armement reçu des magasins du gouvernement, liste nominative des musiciens de la Garde nationale (1837) ; Elections d'officiers : avis municipal concernant les réélections triennales de la Garde nationale, procès-verbal de reconnaissances et de prestations de serment de M. BULTEAU-MIMEREL, Chef de bataillon, des officiers et sous-officiers (1837), procès-verbaux des élections triennales, M. BULTEAU-MIMEREL, Chef de bataillon (1837), procès-verbaux des élections partielles (janvier et avril 1838).</unittitle><unitid identifier="3H/9">3H9</unitid><unitdate normal="1837-01-01/1838-12-31" type="inclusive">1837-1838</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874582t6pp9o" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : avis du Commandant de la Garde nationale, M. BULTEAU-MIMEREL, arrêtés de nomination du rapporteur et du secrétaire auprès du Conseil de discipline, tableau général pour la formation du Conseil de discipline du bataillon communal ; Organisation : arrêté préfectoral pour la nomination des membres du Conseil d'Administration, compte rendu de la séance du Conseil d'Administration du 1er février 1838 ; Equipement et armement : état numérique de la situation de l'armement, de l'équipement et de l'habillement de la Garde nationale ; Contrôle : état nominatif des hommes de compagnie des voltigeurs sachant lire et écrire et âgés de plus de 25 ans, tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, état des citoyens devant faire partie du service ordinaire de la Garde nationale (2 exemplaires).</unittitle><unitid identifier="3H/10">3H10</unitid><unitdate normal="1838-01-01/1838-12-31">1838</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874706srnPCa" level="subfile"><did><unittitle>Service de nuit : arrêté et affiche pour l'instauration d'un service de la Garde nationale quotidien et l'établissement d'un poste de nuit ; Conseil de discipline : arrêté de nomination pour le remplacement de l'officier rapporteur, jugements rendus.</unittitle><unitid identifier="3H/11">3H11</unitid><unitdate normal="1839-01-01/1839-12-31">1839</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579874749sZfFLC" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de Révision : procès-verbaux du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation et l'installation du Jury de Révision ; Contrôle : tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale (1840), état nominatif des officiers, sous-officiers, caporaux et chasseurs de la 1ère compagnie de chasseurs sachant lire et écrire et âgés de plus de 25 ans, instruction sur la formation des tableaux communaux des citoyens mobilisables, état numérique de l'effectif du bataillon (1840) ; Elections d'officiers. Nominations : arrêté municipal, procès-verbaux des élections générales des officiers, sous-officiers, caporaux, délégués, de M. BULTEAU-MIMEREL, Chef de bataillon et du porte-drapeau (1840), procès-verbaux des élections partielles (février-mars 1841).</unittitle><unitid identifier="3H/12">3H12</unitid><unitdate normal="1840-01-01/1841-12-31" type="inclusive">1840-1841</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875264y81431" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, tableaux par rang d'âge des citoyens inscrits au registre matricule de la Garde nationale dans les communes du canton de Roubaix, état des citoyens appelés à faire le service de la Garde nationale, état numérique de l'effectif du bataillon, affiche pour consigne ; Nominations : arrêtés de nominations de membres des conseils d'administration et de discipline ; Conseil de Révision : procès-verbaux du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation et l'installation du Jury de Révision, liste du tirage des 48 noms pour la formation du Jury de Révision ; Elections d'officiers : procès-verbal de reconnaissance et de prestation de serment de M. BULTEAU-MIMEREL, Chef de bataillon (2 exemplaires) ; Service de nuit : correspondance du chef de bataillon relative à la suppression du service de nuit suite à des réclamations.</unittitle><unitid identifier="3H/13">3H13</unitid><unitdate normal="1841-01-01/1841-12-31">1841</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875363IgWs7C" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : instructions, tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, état numérique de l'effectif du bataillon ; Conseil de Révision : liste du tirage des 48 noms et procès-verbal du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation du Jury de Révision.</unittitle><unitid identifier="3H/14">3H14</unitid><unitdate normal="1842-01-01/1842-12-31">1842</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875441u3Ol01" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : instructions, tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, état numérique de l'effectif du bataillon ; Elections d'officiers. Nominations : arrêté préfectoral et procès-verbaux des élections triennales et de celle de M. HERTOGH, Commandant, arrêté préfectoral pour la nomination des membres du Conseil d'administration, avis de nomination du chirurgien aide-major (1844).</unittitle><unitid identifier="3H/15">3H15</unitid><unitdate normal="1843-01-01/1844-12-31" type="inclusive">1843-1844</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875514Pdd1fw" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de Révision : procès-verbaux du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation et l'installation du Jury de Révision, liste du tirage des 48 noms pour la formation du Jury de Révision ; Inaugurations des statues de Jean Bart, à Dunkerque et du monument commémoratif de 1792, à Lille : correspondance, invitation.</unittitle><unitid identifier="3H/16">3H16</unitid><unitdate normal="1844-01-01/1845-12-31" type="inclusive">1844-1845</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875557OYU6gs" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, listes nominatives des différentes compagnies ; Conseil de Révision : liste du tirage des 48 noms et procès-verbal du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation du Jury de Révision ; Inauguration de la statue du Prince d'Orléans, à Saint-Omer : correspondance ; Elections d'officiers. Nominations : procès-verbaux des élections triennales et celle de M. Jules CROMBÉ, Commandant.</unittitle><unitid identifier="3H/17">3H17</unitid><unitdate normal="1846-01-01/1846-12-31">1846</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875594spPrhx" level="subfile"><did><unittitle>Equipement et armement : états numériques de la situation de l'armement de la Garde nationale et des armes reconnues hors service, procès-verbal de la visite des armes. Organisation : arrêté pour le règlement du service ordinaire ; Conseil de discipline : arrêtés de nominations pour le remplacement de l'officier rapporteur, du secrétaire du Conseil de discipline et des membres du Conseil d'administration, tableau des officiers, sous-officiers, caporaux, brigadiers et gardes nationaux appelés à former le Conseil de discipline du bataillon de Roubaix ; Elections d'officiers. Nominations : procès-verbaux de reconnaissances et de prestations de serment des officiers et sous-officiers, arrêté ministériel ; Conseil de Révision : procès-verbaux du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation et l'installation du Jury de Révision ; Contrôle : tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale, listes nominatives des différentes compagnies ; Elections d'officiers. Nominations : procès-verbaux des élections partielles.</unittitle><unitid identifier="3H/18">3H18</unitid><unitdate normal="1847-01-01/1847-12-31">1847</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875649jA5PWU" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : tableau des officiers, sous-officiers, caporaux, brigadiers et gardes nationaux appelés à former le Conseil de discipline du bataillon de Roubaix, jugements rendus, rapport, citation à comparaître ; Elections d'officiers. Nominations : affiche, procès-verbaux des élections générales et de M. Jules CROMBÉ, Chef de bataillon, listes nominatives des officiers, sous-officiers et caporaux des différentes compagnies ; Fonctionnement : correspondance et état des dépenses du bataillon de Roubaix. Equipement et armement : état numérique de la situation de l'armement de la Garde nationale, procès-verbal de la visite des armes ; Contrôle : listes des jeunes gens appelés à faire partie de la Garde nationale ; Nominations : arrêtés de nomination du rapporteur et du secrétaire auprès du Conseil de discipline. Contrôle : instruction sur la formation des tableaux communaux des citoyens mobilisables, liste nominative des ouvriers recommandés pour faire partie de la Garde nationale ; Organisation : arrêté pour le règlement du service ordinaire, affiche, correspondance relative à la création d'une compagnie d'artillerie dans le bataillon de Roubaix ; Elections d'officiers. Nominations : procès-verbaux du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation et l'installation du Jury de Révision ; Fonctionnement : correspondance ministérielle, instructions et avis (2 exemplaires) tendant à rendre obligatoire l'adoption du pantalon blanc pour les gardes ; Cérémonies : correspondance pour l'envoi de gardes nationaux pour représenter le bataillon de Roubaix à la fête de la Concorde, assister à la promulgation de la Constitution, assister à des cérémonies de remises de drapeaux et d'hommage à M. BULTEAU, ancien Chef du bataillon de Roubaix.</unittitle><unitid identifier="3H/19">3H19</unitid><unitdate normal="1848-01-01/1848-12-31">1848</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115798757081AuFpC" level="subfile"><did><unittitle>Elections d'officiers : procès-verbaux des élections partielles des officiers et sous-officiers ; Contrôle : relevé numérique par classe et par âge des citoyens mobilisables inscrits au tableau communal ; Conseil de Révision : procès-verbal pour l'installation du Jury de Révision, liste du tirage des 48 noms pour la formation du Jury de Révision ; Conseil de discipline : rapports, jugements rendus.</unittitle><unitid identifier="3H/20">3H20</unitid><unitdate normal="1849-01-01/1849-12-31">1849</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875917JORHw7" level="subfile"><did><unittitle>Elections d'officiers. Nominations : listes et procès-verbaux des élections partielles d'officiers et de gardes nationaux ; Equipement et armement : procès-verbal de l'inspection des armes confiée au service de la Garde nationale ; Contrôle : tableau présentant les résultats de la révision des contrôles de la Garde nationale ; Conseil de Révision : correspondance et résultats du tirage au sort et de la désignation de douze jurés et vingt-quatre suppléants pour la formation du Jury de Révision ; Conseil de discipline : rapports, jugements rendus.</unittitle><unitid identifier="3H/21">3H21</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1850-12-31">1850</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579875980a3arsZ" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : rapports, jugements rendus (jusqu'à la loi du 13 juin 1851) ; Organisation : avis relatif à la loi transitoire du 15 mars 1851, loi du 13 juin 1851 sur la Garde nationale, instructions, correspondance et demande du Conseil Municipal concernant le maintien du corps de cavalerie ; Cérémonies : souvenir du concours d'harmonie de Bruxelles dédié aux membres de la Musique de la Garde Nationale de Roubaix (24 septembre 1851) ; Organisation. Contrôle : correspondance, instructions, état des candidats et procès-verbaux pour la nomination des membres du Conseil de recensement, délibération et liste des conseillers élus par le Conseil Municipal et des gardes nationaux nommés par le Préfet, rapports, états nominatifs des hommes formant les différentes compagnies (1851) ; Conseil de Révision : instructions : états nominatif des gardes nationaux sachant lire et écrire et âgés de plus de 25 ans proposés pour concourir à la formation du Jury de Révision de la Garde nationale et proposés pour les emplois de rapporteur et de secrétaire (1851) ; Conseil de discipline : instructions, tableau des infractions au service ou à la discipline, des délits spéciaux ainsi que des peines prévues (1851) ; Désarmement du bataillon de Roubaix et réintégration des armes dans les magasins de l'État : correspondance, instruction (1852-1853).</unittitle><unitid identifier="3H/22">3H22</unitid><unitdate normal="1851-01-01/1853-12-31" type="inclusive">1851-1853</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115798761170SUA1D" level="subfile"><did><unittitle>Rétablissement de la Garde nationale sédentaire à Roubaix (août 1870).  Organisation. Fonctionnement : correspondance, instructions préfectorales, arrêté pour la nomination des membres du Conseil de recensement. Equipement et armement : états de situation de l'armement et de réparations à effectuer aux fusils touchés à Roubaix. Elections d'officiers. Nominations : arrêtés municipaux relatifs à l'élection des officiers, sous-officiers et caporaux, liste. Exercices à feu et au tir à la cible : arrêté municipal, affiche (2 exemplaires), correspondance. Contrôle : listes des hommes composant les compagnies de la Garde nationale. Conseil de Révision : correspondance et arrêtés préfectoraux relatifs à la formation du jury des cantons de Roubaix. Conseil d'administration et de discipline : procès-verbaux et arrêtés de nominations, correspondance (1870-1871). Dissolution de la Garde nationale par décret du 17 novembre 1871 (loi du 25 août 1871) : affiches (1871), arrêtés, avis et état numérique relatif au désarmement, correspondance (1871), état des dépenses (1872), correspondance et état des condamnations de gardes nationaux prononcées et non exécutées au jour de la dissolution (1872).</unittitle><unitid identifier="3H/23">3H23</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1872-12-31" type="inclusive">1870-1872</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579877262gwRxYl" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle général du service ordinaire (art. 19 de la loi du 22 mars 1831 et circulaire du Ministre de l'intérieur du 17 avril 1831) : registre pour le contrôle des inscrits aux tableaux de recensement appelés à faire le service ordinaire, indiquant l'âge au 1er janvier 1832, l'adresse, la profession, le grade et l'affectation ou l'exemption, classement par numéros d'ordre (couverture reliure en parchemin en très mauvais état).</unittitle><unitid identifier="3H/24">3H24</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1831-12-31">1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579877370aDfF3x" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle général de la réserve (art. 19 de la loi du 22 mars 1831 et circulaire du Ministre de l'intérieur du 17 avril 1831) : registre pour le contrôle des inscrits aux tableaux de recensement appelés à faire partie de la réserve, indiquant l'âge au 1er janvier 1832, l'adresse, la profession et le motif de l'inscription, classement par numéros d'ordre (couvertures reliures en parchemin en très mauvais état) : 1ère partie.</unittitle><unitid identifier="3H/25">3H25</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1831-12-31">1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115798774353r7PRx" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle général de la réserve (art. 19 de la loi du 22 mars 1831 et circulaire du Ministre de l'intérieur du 17 avril 1831) : registre pour le contrôle des inscrits aux tableaux de recensement appelés à faire partie de la réserve, indiquant l'âge au 1er janvier 1832, l'adresse, la profession et le motif de l'inscription, classement par numéros d'ordre (couvertures reliures en parchemin en très mauvais état) : 2ème partie.</unittitle><unitid identifier="3H/26">3H26</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1831-12-31">1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579877551oJLhdp" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle général du service ordinaire et de la réserve : registre de la table alphabétique du registre matricule formé de la collection des bulletins individuels et renvoyant aux numéros d'ordre des inscrits dans les registres cotés 3 H 24-26.</unittitle><unitid identifier="3H/27">3H27</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1831-12-31">1831</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579877626nja8J3" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle général du service ordinaire : registre pour le nouveau contrôle des inscrits appelés à faire le service ordinaire, indiquant l'âge au 1er janvier 1832, l'adresse, la profession, le grade et l'affectation ou l'exemption, classement par numéros d'ordre (registre in folio, couverture reliure en parchemin).</unittitle><unitid identifier="3H/28">3H28</unitid><unitdate certainty="exact" normal="1831-01-01/1831-12-31">[1831]</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579877769PfFmqw" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre de réception des pièces transmises au Conseil de discipline de la Garde nationale de Roubaix, ordre chronologique des dates de réceptions (registre in folio, couverture reliure en parchemin).</unittitle><unitid identifier="3H/29">3H29</unitid><unitdate normal="1833-01-01/1839-12-31" type="inclusive">1833-1839</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115798778515vFy8h" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de recensement : registre des procès-verbaux des séances du Conseil de recensement de la Garde nationale sédentaire de Roubaix, du 5 septembre au 20 octobre 1870, tableaux de recensement par compagnies puis par ordre alphabétiques des noms.</unittitle><unitid identifier="3H/30">3H30</unitid><unitdate normal="1870-09-05/1870-10-20" type="inclusive">Entre le 05 septembre 1870 et le 20 octobre 1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579878143ctfDFP" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de Révision : registre-journal des décisions du Jury de Révision des cantons de Roubaix Est et Ouest de la Garde nationale sédentaire, du 28 novembre 1870 au 27 mars 1871, par ordre chronologique.</unittitle><unitid identifier="3H/31">3H31</unitid><unitdate normal="1870-11-28/1871-02-27" type="inclusive">Entre le 28 novembre 1870 et le 27 février 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880268uUObFR" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre des rapports, procès-verbaux ou plaintes contre des gardes nationaux, indiquant leurs noms, grades, adresses et objets des poursuites, du 28 octobre 1870 au 1er avril 1871, ordre chronologique.</unittitle><unitid identifier="3H/32">3H32</unitid><unitdate normal="1870-10-28/1871-04-01" type="inclusive">Entre le 28 octobre 1870 et le 1er avril 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01157988033442pgt9" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre d'enregistrement des citations à comparaître devant le Conseil de discipline, du 31 octobre 1870 au 3 juin 1871 (audiences du 5 novembre 1870 au 7 juin 1871), classement par numéros d'ordre avec répertoire alphabétique des noms renvoyant aux numéros d'ordre.</unittitle><unitid identifier="3H/33">3H33</unitid><unitdate normal="1870-10-31/1871-06-03" type="inclusive">Entre le 31 octobre 1870 et le 03 juin 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880386UR3Z5r" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre d'enregistrement des jugements rendus par le Conseil de discipline, du 5 novembre 1870 au 3 avril 1871, ordre chronologique des audiences publiques.</unittitle><unitid identifier="3H/34">3H34</unitid><unitdate normal="1870-11-05/1871-04-03" type="inclusive">Entre le 05 novembre 1870 et le 03 avril 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115798804201zxjYH" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre minute des jugements rendus par le Conseil de discipline, du 5 no-vembre 1870 au 3 avril 1871, ordre chronologique des audiences publiques (en lien avec le registre coté 3 H 34) avec répertoire alphabétique des noms renvoyant aux numéros de folios du registre.</unittitle><unitid identifier="3H/35">3H35</unitid><unitdate normal="1870-11-05/1871-04-03" type="inclusive">Entre le 05 novembre 1870 et le 03 avril 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880475mSsWPE" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre d'enregistrement des pourvois en cassation suite à des jugements rendus par le Conseil de discipline, ordre chronologique du 14 avril au 30 juin 1871.</unittitle><unitid identifier="3H/36">3H36</unitid><unitdate normal="1871-04-14/1871-06-30" type="inclusive">Entre le 14 avril 1871 et le 30 juin 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880519vlOL8t" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre d'écrou pour la prison d'arrêt indiquant les actes de remises ou de présentation des détenus, les transcriptions des jugements et la date de sortie, ordre chronologique du 11 mai au 29 septembre 1871</unittitle><unitid identifier="3H/37">3H37</unitid><unitdate normal="1871-05-11/1871-09-29" type="inclusive">Entre le 11 mai 1871 et le 29 septembre 1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880561prVG6l" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle de la Garde nationale mobile : état des jeunes gens appelés à faire partie de la Garde nationale mobile pour les cantons Est et Ouest.</unittitle><unitid identifier="3H/38">3H38</unitid><unitdate normal="1868-01-01/1868-12-31">1868</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880612q8SIuU" level="subfile"><did><unittitle>Garde nationale mobile. - Organisation : lois, décrets et actes appelant à l'activité la Garde nationale mobile (1868-1870). Formation des bataillons. Nominations d'officiers. Contrôle : instructions, correspondance, liste des officiers et sous-officiers, état nominatif des hommes de la classe 1868 inscrits sur le contrôle de la Garde nationale mobile et des jeunes gens faisant partie de la Garde nationale mobile, affiches et avis (1868-1870). Conseil de Révision : tableaux de recense-ment des jeunes gens de 25 à 30 ans, non mariés ni veufs avec enfants, appartenant aux classes 1855 à 1864, en exécution de la loi du 10 août 1870 et de la circulaire ministérielle du 31 août 1870, classement alphabétique des noms (1870).</unittitle><unitid identifier="3H/39">3H39</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1870-12-31">1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880680WtjRwv" level="subfile"><did><unittitle>Formation des compagnies mobilisables. Nominations d'officiers : décret du 29 septembre 1870, tableaux de recensement des jeunes gens de 21 à 40 ans, non mariés ni veufs avec enfants, apparte-nant aux classes 1850 à 1869, classement alphabétique des noms, procès-verbal pour la nomination d'officiers et sous-officiers, listes des gardes nationaux mobilisables par sections.</unittitle><unitid identifier="3H/40">3H40</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1870-12-31">1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579880723DUYDry" level="subfile"><did><unittitle>Formation des compagnies mobilisables. - Conseil de Révision : affiches, avis et décrets relatifs à la formation des tableaux de recensement, à la tournée du Conseil de Révision, à l'équipement des gardes nationaux mobilisés et à leur mobilisation, états de recensement de tous les hommes âgés de 21 à 40 ans mobilisés en vertu du décret du 2 novembre 1870. Contrôle : correspondance, instructions, état nominatif des jeunes gens reconnus propres au service avec l'ordre de les diriger sur le dépôt du 8ème Bataillon à Dunkerque, état de tous les officiers habillés et équipés du bataillon mobilisable de Roubaix. Nominations d'officiers : correspondance, tableau des officiers, délégués et gardes nationaux mobilisables, arrêtés de nominations. Equipement et armement : correspondance, compte rendus de séances de la commission municipal pour allocation de crédits pour diverses fournitures et armement, extraits de registres de délibérations municipales, états nominatifs des effets jugés nécessaires aux hommes. Caisse de secours : notes explicatives pour la création et le fonctionnement. Cérémonies. Monument à la mémoire des gardes mobiles et mobilisés morts au champ d'honneur : correspondance, demande de concession de terrain et de crédit. Conseil de guerre permanent : jugement rendu.</unittitle><unitid identifier="3H/41">3H41</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1871-12-31" type="inclusive">1870-1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011579885141RQCSl9" level="file"><did><unittitle>Sapeurs-pompiers.</unittitle><unitid identifier="3H/42-3H/96">3H42-3H96</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1940-12-31" type="inclusive">1790-1940</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011579885265m8tjeC" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  1ère Organisation : correspondance préfectorale, règlement du 15 ventôse An 13 indiquant les noms des premiers pompiers.</unittitle><unitid identifier="3H/42">3H42</unitid><unitdate normal="1805-01-01/1805-12-31">1805</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579946621dOAMMM" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  2ème Organisation : correspondance, arrêté pour règlement du 7 juillet 1809. Pompes et matériel d'incendie : procès-verbaux d'adjudication des travaux d'entretien et de fourniture de matériel (1810-1812), correspondance, extrait de procès-verbal de situation et d'estimation des pompes à incendie envoyées à Lille par les communes de l'arrondissement en prévision d'un siège, reçus (1814-1815).</unittitle><unitid identifier="3H/43">3H43</unitid><unitdate normal="1809-01-01/1815-12-31" type="inclusive">1809-1815</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579946725dwPT8i" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  3ème Organisation : instructions. Contrôle : état nominatif des gardes pompiers, état de proposition pour la formation du Conseil de discipline (1815). Engagements : actes d'engagements de douze ans, demandes de remplacements (1817). Gratification. Médaille : correspondance relative au don de 200 francs par le Maire de Tourcoing en faveur des pompiers et à la médaille d'argent décernée par le Ministre de l'Intérieur suite à l'incendie des ateliers de M. LE-LOIR, filateur à Tourcoing, le 6 octobre 1821.</unittitle><unitid identifier="3H/44">3H44</unitid><unitdate normal="1815-01-01/1822-12-31" type="inclusive">1815-1822</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947074A443xE" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  4ème Organisation : correspondance, instructions, règlement du 28 janvier 1822 pour l'organisation de la compagnie de gardes pompiers volontaires, règlement de police relatif aux incendies. Nominations : arrêtés de nominations d'officiers. Pompes et matériel d'incendie. Equipement : traité pour l'entretien des pompes à incendie, état des dépenses de la compagnie, devis et procès-verbaux d'adjudication pour la confection d'une pompe à incendie et pour diverses fournitures. Engagements : actes d'engagements de pompiers et de musiciens. Contrôle : états nominatifs des hommes faisant partie du corps de sapeurs-pompiers. Pompes et matériel d'incendie : états des pompes et autres objets propres aux incendies, imprimés relatifs à des pompes à incendies, correspondance. Organisation : règlement du corps de pompiers de Roubaix (2 exemplaires), règlement pour la compagnie de la ville de Seclin. Equipement : instructions, correspondance et procès-verbaux d'adjudications pour l'équipement et l'armement ainsi que les règlements de comptes pour fournitures (notamment à M. WAROCQUIER pour fournitures faite en 1829). Incendies : rapports des pompiers (notamment chez DESCAT-CROUSEZ, le 28 janvier 1831) Gratification : état nominatif des gardes pompiers pour servir au paiement de la gratification accordée pour le 1er semestre de 1829.</unittitle><unitid identifier="3H/45">3H45</unitid><unitdate normal="1821-01-01/1834-12-31" type="inclusive">1821-1834</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947305jpPWT4" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  5ème Organisation (nouvelle organisation du 18 juin 1831, en vertu de l'article 40 de la loi du 22 mars 1831). Contrôle : états nominatifs. Élections des officiers : procès-verbaux du 23 juin 1831 et du 6 janvier 1832 des élections des officiers, sous-officiers et caporaux, correspondance pour des demandes d'incorporation. Pompes et matériel d'incendie : imprimé sur la théorie de la manœuvre des pompes à incendies par M. Henri PENNEL fils, architecte de la Ville. Incendies : rapports relatifs à l'incendie survenu dans les établissements DESVIGNES-DUQUENNOY en 1833. Élections d'officiers et sous-officiers : procès-verbaux du 30 septembre 1833 et du 1er juin 1834 des élections des sous-officiers et caporaux. Contrôle : listes nominales de la compagnie de sapeurs-pompiers, corps spécial de la Garde nationale (22 mai 1834), lettres de démissions désorganisant la compagnie. Pompes et matériel d'incendie : correspondance et délibération du Conseil Municipal relatives aux réparations à effectuer.</unittitle><unitid identifier="3H/46">3H46</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1834-12-31" type="inclusive">1831-1834</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947384DA8V7u" level="subfile"><did><unittitle>Conseil d'administration. Engagements : registre des délibérations du Conseil d'administration des pompiers, incluant des actes d'engagements (registre in folio, couverture reliure en parchemin  7 pages manuscrites).</unittitle><unitid identifier="3H/47">3H47</unitid><unitdate normal="1820-01-01/1830-12-31" type="inclusive">1820-1830</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115799474454BT8TX" level="subfile"><did><unittitle>Ordres du jour : registres des ordres du jour de la compagnie des sapeurs-pompiers, comprenant l'ordre de dissolution du corps de sapeurs-pompiers par arrêté du Maire du 10 mars 1851 (registre in folio, couverture reliure en parchemin - 70 pages manuscrites).</unittitle><unitid identifier="3H/48">3H48</unitid><unitdate normal="1830-01-01/1851-12-31" type="inclusive">1830-1851</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115799474931nBgPw" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  6ème Organisation. Organisation d'un corps municipal de pompiers après la dissolution de la compagnie de sapeurs-pompiers de la Garde nationale : correspondance, instructions, ordonnance royale, extraits de délibérations, états des dépenses nécessaires, propositions de règlements, questionnaire relatif à la situation du corps de sapeurs-pompiers, règlement organique du 17 avril 1835, règlement du service, de l'administration et de la discipline de la compagnie municipale. Nominations d'officiers : arrêtés (1835). Engagements : registre ouvert pour le recrutement de la compagnie de pompiers municipale (1835-1839). Equipement et armement : état des objets manquants, état de l'armement des sapeurs-pompiers (26 décembre 1835). Organisation : arrêté règlementaire du service, de la discipline et de l'administration de la compagnie municipale du 3 décembre 1835 (une version manuscrite et une autre imprimée).</unittitle><unitid identifier="3H/49">3H49</unitid><unitdate normal="1834-01-01/1839-12-31" type="inclusive">1834-1839</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947584Uybizb" level="subfile"><did><unittitle>Nominations d'officiers : arrêtés. Incendies : rapport des officiers suite à l'incendie au hameau du Fontenoy, le 6 juin 1836. Pompes et matériel d'incendie : correspondance, inventaire général (1838), état estimatif de la dépense à effectuer pour mettre en bon état de service les pompes 1, 2 et 3 et leur matériel (1839), rapport au capitaine commandant la compagnie, correspondance, devis et mandat pour l'achat de nouvelles pompes (1839-1841). Contrôle : état nominatif des sapeurs-pompiers de la Ville (1838). Conseil de discipline : correspondance, arrêté. Equipement et armement : pièces comptables (1841-1842).</unittitle><unitid identifier="3H/50">3H50</unitid><unitdate normal="1836-01-01/1842-12-31" type="inclusive">1836-1842</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947656c3CtUB" level="subfile"><did><unittitle>Compagnie de pompiers.  7ème Organisation : règlement des sapeurs-pompiers de la ville de Tourcoing (1er avril 1838). Pompes et matériel d'incendie : imprimés de présentation de fabricants. Réorganisation de la compagnie : instructions, correspondance, projet et règlement organique du 22 avril 1842 (2 exemplaires), arrêté réglementaire du service, de la discipline et de l'administration de la compagnie municipale du 28 novembre 1842, questionnaire relatif à la situation du corps de sapeurs-pompiers, état nominatif des sapeurs-pompiers au 29 décembre 1842, répartition du personnel du corps (1843). Élections d'officiers et sous-officiers : listes des sapeurs-pompiers proposés, correspondance, arrêtés de nominations notamment de M. Théodore DESCAT, Capitaine en premier (1843). Fête du Roi : correspondance pour le passage en revue du corps (1843). Equipement : métré pour la construction d'un hangar destiné au dépôt des échelles et crochets (1843).</unittitle><unitid identifier="3H/51">3H51</unitid><unitdate normal="1842-01-01/1843-12-31" type="inclusive">1842-1843</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579947808DO9nVp" level="subfile"><did><unittitle>Conseils d'administration et de discipline : correspondance et arrêtés de nominations pour le renouvellement des membres des conseils (1844-1846). Nominations d'officiers et sous-officiers : arrêtés, correspondance relative à l'affaire PICAVET (1844-1847). Incendies : rapports du Capitaine-commandant des sapeurs-pompiers relatifs aux incendies survenus dans les filatures de M. DURIEZ Fils, le 13 mars 1845, de MM. DERVAUX et DELATTRE LIBERT, le 6 avril 1845, et celui de la filature « monstre » de MM. MOTTE BOSSUT et Cie, le 16 juillet 1845, correspondance relative à la remise de médailles aux caporaux DELECLUSE, AVETTANT, DENEULLIN et MARCHAND. Organisation : note sur les corps de sapeurs-pompiers municipaux organisés en dehors de la Garde nationale. Cérémonies : correspondance et programme de l'inauguration de l'hôtel des sapeurs-pompiers, le 24 mai 1846. Nominations et prestations de serment d'officiers et sous-officiers : arrêtés, notamment M. MARTEL, Capitaine-commandant, correspondance (1846-1847). Contrôle : correspondance, état nominatif des citoyens qui ont contracté un engagement (1848). Cérémonies : correspondance relative à la remise du drapeau destiné par erreur à la compagnie de Roubaix (1848). Pompes et matériel d'incendie : imprimés de présentation de fabricants. Conflits entre le corps de sapeurs-pompiers et la Garde nationale : rapport du Chef de bataillon de la Garde nationale, correspondance, arrêté de dissolution de la Musique de la compagnie de sapeurs-pompiers (1848), demande de dissolution du corps de sapeurs-pompiers (1949). Réorganisation : proposition de nouvelle organisation, règlement organique du 5 avril 1849. Réintégration de M. MARTEL : correspondance et arrêté (1848-1849). Pompes et matériel d'incendie : devis estimatif des fournitures et matériel nécessaires et accord du Maire (1849), Incendie : rapport du Capitaine-commandant et correspondance relatifs à l'incendie de la filature de MM. CANNESON, GRI-MOMPREZ, LEROUGE et BULLY, correspondance de félicitations (1849). Organisation d'un service d'inspection des pompes et matériel d'incendie : correspondance, rapport d'inspection du matériel (1850).</unittitle><unitid identifier="3H/52">3H52</unitid><unitdate normal="1844-01-01/1850-12-31" type="inclusive">1844-1850</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115799485473dgS6P" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Engagements : registre comprenant le règlement organique et la délibération du Conseil Municipal du 22 avril 1842, l'arrêté réglementaire sur l'administration, le service et la discipline de la Compagnie municipale des sapeurs-pompiers du 28 novembre 1842, la liste nominative des engagements contractés entre 1842 et 1848 et la délibération du Conseil d'administration du 6 février 1843 (Reliure in folio, dos en peau).</unittitle><unitid identifier="3H/53">3H53</unitid><unitdate normal="1842-01-01/1848-12-31" type="inclusive">1842-1848</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579948696RCEtLj" level="subfile"><did><unittitle>Engagements : registre reprenant la liste nominative des personnes ayant contractés un engagement entre 1842 et 1848, déjà présente dans le registre coté 3 H 53 (Reliure in folio, dos en peau, manuscrit des pages 16 à 43).</unittitle><unitid identifier="3H/54">3H54</unitid><unitdate normal="1842-01-01/1848-12-31" type="inclusive">1842-1848</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579948791jZMrCv" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Engagements : registre comprenant le règlement organique et l'arrêté règlementaire sur l'administration, le service et la discipline de la Compagnie municipale des sapeurs-pompiers du 15 octobre 1853 et la liste nominative des gardes nationaux pompiers volontaires ayant contractés un engagement entre 1853 et 1871.</unittitle><unitid identifier="3H/55">3H55</unitid><unitdate normal="1853-01-01/1871-12-31" type="inclusive">1853-1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579948854nuSxFv" level="subfile"><did><unittitle>Conseil d'administration : registre des délibérations des séances du 6 février 1843 au 13 mars 1851.</unittitle><unitid identifier="3H/56">3h56</unitid><unitdate normal="1843-02-06/1851-03-13" type="inclusive">Entre le 06 février 1843 et le 13 mars 1851</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579948945d6HVIT" level="subfile"><did><unittitle>Conseil d'administration : registre des délibérations des séances du 29 décembre 1853 au 17 janvier 1869, contient le règlement organique et l'arrêté réglementaire sur l'administration, le service et la discipline de la Compagnie municipale des sapeurs-pompiers de 1851.</unittitle><unitid identifier="3H/57">3H57</unitid><unitdate normal="1851-01-01/1869-12-31" type="inclusive">1851-1869</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949025fBHe9y" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : registre des rapports d'absences des sapeurs-pompiers aux revues, exercices, manœuvres, services ou lors d'incendies, du 10 novembre 1844 au 27 juin 1860.</unittitle><unitid identifier="3H/58">3H58</unitid><unitdate normal="1844-01-01/1860-12-31" type="inclusive">1844-1860</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949104Pyed9G" level="subfile"><did><unittitle>Comptabilité : registre des recettes et dépenses de l'officier comptable de la Compagnie de sapeurs-pompiers gardes nationaux créée et organisée du 15 octobre 1853 du 31 décembre 1853, journal de caisse du 7 janvier 1854 et 7 février 1872.</unittitle><unitid identifier="3H/59">3H59</unitid><unitdate normal="1854-01-01/1871-12-31" type="inclusive">1854-1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949148ElBiPt" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : nouveau règlement organique du 27 janvier 1851, arrêté réglementaire du 5 mars 1851 sur l'administration, le service et la discipline de la Compagnie municipale des sapeurs-pompiers, correspondance. Dissolution du corps municipal de sapeurs-pompiers : correspondance, arrêté. Réorganisation : correspondance, projet, compte rendu de séance du Conseil de recensement pour la réorganisation de la Garde nationale, arrêté, instructions (1851). Désarmement : procès-verbal constatant le désarmement des sapeurs-pompiers et le dépôt des armes dans les magasins de l'Etat (1852). Incendies : rapport (1852). Réorganisation : correspondance, règlement spécial de la Compagnie volontaire des sapeurs-pompiers gardes nationaux, règlement organique à l'usage de la Compagnie de gardes nationaux pompiers volontaire et arrêté réglementaire sur l'administration, le service et la discipline de la compagnie du 15 octobre 1853, arrêtés municipaux.</unittitle><unitid identifier="3H/60">3H60</unitid><unitdate normal="1851-01-01/1853-12-31" type="inclusive">1851-1853</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949216Q9RD7O" level="subfile"><did><unittitle>Nominations. Démissions. Radiations : arrêtés municipaux, décrets, affiche pour la répartition du personnel du corps, correspondance, état nominatif du personnel du corps des pompiers (30 juin 1861), composition de la Compagnie organisée par quartiers (1853-1871). Comptabilité : instructions, correspondance, état nominatif des sous-officiers et caporaux, bordereaux des dépenses faites pour l'entretien du matériel des pompes en 1854, comptes rendus des recettes et dépenses (1858-1862). Equipement. Pompes et matériel d'incendie : correspondance, délibérations pour l'habillement, l'équipement, le matériel, les indemnités, la subvention au corps et l'allocation pour la caisse de retraite, rapports (1853-1867). Souscription de la Compagnie pour les blessés de la prise de Malakoff : lettre du Capitaine Commandant (1855). Demande d'un drapeau : lettre du Préfet (1855). Instructions : arrêté pris suite à l'opposition de certains officiers à la Ville, correspondance (1856). Pompes et matériel d'incendie : correspondance et imprimé relatifs aux appareils contre les incendies « WALLERANT » (1869-1870). Incendies : correspondance, rapports, listes des incendies arrivés en 1867 et 1868 (1853-1870). Gratifications. Remise de médailles d'honneur décernées au nom de l'Empereur : correspondance (1856-1871).</unittitle><unitid identifier="3H/61">3H61</unitid><unitdate normal="1853-01-01/1871-12-31" type="inclusive">1853-1871</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949350bW4UCu" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : états nominatifs des pompiers volontaires (1871). Comptabilité : rapports de la Commission de surveillance municipale (1871). Dissolution. Réorganisation : correspondance, règlement organique du 25 mars 1871, arrêté, règlement organique et brochure pour l'organisation du corps des sapeurs-pompiers de Lille (1870-1872). Nominations. Démissions : procès-verbaux d'élections, correspondance, arrêtés, rapport, décrets, état de proposition pour la nomination des sous-officiers (1871-1875). Equipement : correspondance relative à l'installation d'un télégraphe contre l'incendie (1875). Organisation. Comptabilité : rapports de la Commission des pompiers, correspondance, demande de crédit, règlement pour la création de deux postes de guetteurs (1875-1876). Pompes et matériel d'incendie : correspondance et imprimés pour l'achat de pompes à incendie à vapeur, rapports (1874-1879). Travaux d'établissement ou de réparation de bouches à incendie : arrêté, cahier des charges, devis, croquis et plans (calques), affiche, procès-verbal d'adjudication, correspondance, rapports, liste des emplacements des bouches à incendie (1875-1876). Comptabilité. Equipement : état du traitement dû au tambour, inventaires du matériel, de l'habillement et de l'équipement, correspondance, rapports, imprimés de fournisseurs (1871-1877). Médailles d'honneur : correspondance, retranscription d'article de presse, état nominatif des officiers, sous-officiers, caporaux et sapeurs ayant trente ans de service au corps (1871-1876). Incendies : correspondance, rapports, listes des incendies pour l'année 1876 (1875-1876). Assurance contre les accidents : journaux, correspondance, tarifs, police d'assurance et conditions générales, délibérations municipales (1876-1878).</unittitle><unitid identifier="3H/62">3H62</unitid><unitdate normal="1870-01-01/1878-12-31" type="inclusive">1870-1878</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579949523CDA9qe" level="subfile"><did><unittitle>Engagements : registre des actes d'engagements contractés entre le 10 août 1871 et le 17 juillet 1876 (2 exemplaires).</unittitle><unitid identifier="3H/63">3H63</unitid><unitdate normal="1871-08-10/1876-07-17" type="inclusive">Entre le 10 août 1871 et le 17 juillet 1876</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011579950201XhmE76" level="subfile"><did><unittitle>Réorganisation : état de l'effectif réglementaire du bataillon de Roubaix, rapports, correspondance, décrets, règlements organiques du 17 février 1877 et du 15 octobre 1853, délibérations municipales (1876-1883). Nominations. Démissions : correspondance, arrêté, décret (1883-1884). Installation d'un réseau télégraphique et d'appareils avertisseurs en cas d'incendie : correspondance, rapport, cahier des charges, projet d'installation et parcours des lignes, instructions et consignes (1877-1882).   Pompes et matériel d'incendie : correspondance, arrêté, imprimés de présentation, rapports et délibération relatifs à l'acquisition de pompes à vapeur et de matériel de sauvetage, à l'installation de bouches à incendie et à l'emplacement des dépôts de pompes et abris des engins de sauvetage (1877-1882). Equipement et armement : inventaires du matériel, du mobilier, de l'habillement et de l'armement, dont un est sous forme de registre (1875-1883). Médailles d'honneur : correspondance, état nominatif des officiers, sous-officiers, caporaux et sapeurs ayant trente ans de service au corps, télégramme, rapports et état de service (1877-1884).</unittitle><unitid identifier="3H/64">3H64</unitid><unitdate normal="1875-01-01/1884-12-31" type="inclusive">1875-1884</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580204489iYJDPr" level="subfile"><did><unittitle>Nominations : décrets, correspondance, état nominatif des sapeurs-pompiers de la Compagnie avec indication de l'état de santé et de l'aptitude physique de chacun d'eux, certificats médicaux (1884). Service des guetteurs et gardes de nuit : rapport du Capitaine Commandant relatif au service du guetteur de l'église Saint Martin (1884), rapport pour la suppression de ce poste (1885), rapport et délibération municipale relatifs à la rémunération des gardes de nuits (1885). Organisation : correspondance, règlement, extrait du budget pour l'exercice 1884 et notice historique relatifs à l'organisation de la Compagnie de sapeurs-pompiers du Havre (1878-1884). Nominations : correspondance et décrets de nominations suite au décès du Capitaine ARGELLIES, le 3 août 1884 (1885). Conseil d'administration : correspondance et délibération du Conseil relatives à la de-mande d'exemption du service militaire pour les sapeurs-pompiers (1885). Décès du Capitaine ARGELLIES. Secours à sa veuve : demande de distinction honorifique, correspondance, rapports et bulletin individuel pour le versement d'une indemnité à sa veuve, rapport pour l'érection d'un monument funéraire (1884). Assurance contre les accidents : correspondance et devis, correspondance avec d'autres villes (1884-1885). Médailles d'honneur : correspondance. Erection et inauguration d'un monument aux victimes du travail : correspondance, modèle pour l'inscription à graver sur le monument érigé au cimetière communal (1884-1885). Equipement : inventaires du mobilier, état nominatif avec indication de l'habillement et des objets confiés à chaque homme (1884). Comptabilité. Equipement : correspondance et état des sommes dues pour le traitement des hommes affectés au poste télégraphique (1883), délibération municipale, plans et élévations aquarellés pour portière en fer forgé, pour la porte du corps de garde et pour la reconstruction du cabinet d'aisance de l'Hôtel des pompiers (1885), devis des dépenses à faire pour réparer et compléter l'outillage du corps, adjudications pour la fourniture de l'équipement, de l'habillement et de l'armement, affiche (1885). Appareils télégraphiques avec avertisseurs d'incendie : correspondance, devis, rapports, délibération municipale (1884-1886). Equipement et armement : état et correspondance pour l'échange des fusils et le renouvellement des uniformes, plan et façade aquarellés pour des aménagements divers dans l'Hôtel des pompiers et croquis de menuiserie (1885). Dépôts de pompes à incendie : correspondance relative aux transferts des pompes (1885).</unittitle><unitid identifier="3H/65">3H65</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1886-12-31" type="inclusive">1884-1886</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580204648y3idmz" level="subfile"><did><unittitle>Equipement : plan et façade aquarellés des cabinets d'aisance dans la cour et plan aquarellé du rez-de-chaussée de l'Hôtel des pompiers et de l'Ancien Conditionnement, correspondance, rapports et délibérations municipales relatifs à des travaux, à des installations ou au matériel contre les incendies, (1886), inventaire du matériel au 31 décembre 1886. Organisation : correspondance, rapports et délibérations municipales (1886), règlement du corps de sapeurs-pompiers de la ville de Gand (1869), affiche des consignes générales pour les sapeurs-pompiers de service dans les théâtres (2 exemplaires) (1887). Equipement : correspondance, rapports et délibérations municipales, brochures de présentation des fournisseurs de pompes et de matériel d'incendie, inventaire du matériel et de l'habillement (1887).   Organisation. Nominations. Démissions : règlement organique du 17 février 1877 (2 exemplaires), correspondance, rapports, décrets, état nominatif et effectif du corps au 26 juillet 1887 (1886-1887). Comptabilité : rapports, délibération municipale et correspondance relatifs à une demande de crédit supplémentaire, état des avances faites aux hommes (1886), budget de l'exercice 1887, situations budgétaires mensuelles entre avril et décembre 1887. Assurance contre les accidents : correspondance avec d'autres villes et règlements de leurs compagnies (1886). Distinctions honorifiques : correspondance, rapports (1886-1887).</unittitle><unitid identifier="3H/66">3H66</unitid><unitdate normal="1886-01-01/1887-12-31" type="inclusive">1886-1887</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580204867DMc3Du" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Incendies : registre des copies de lettres et des ordres du jour pour l'organisation du corps des pompiers et des rapports d'incendies.</unittitle><unitid identifier="3H/67">3H67</unitid><unitdate normal="1861-01-01/1888-12-31" type="inclusive">1861-1888</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580204975FqGTqV" level="subfile"><did><unittitle>Engagements : registre des actes d'engagements contractés entre le 1er juin 1877 et le 30 septembre 1888.</unittitle><unitid identifier="3H/68">3H68</unitid><unitdate normal="1877-01-01/1888-12-31" type="inclusive">1877-1888</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580205013954Mja" level="subfile"><did><unittitle>Conseil de discipline : registre des procès-verbaux des séances et des jugements rendus entre le 4 août 1854 et le 27 mai 1890.</unittitle><unitid identifier="3H/69">3H69</unitid><unitdate normal="1854-01-01/1890-12-31" type="inclusive">1854-1890</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580205065JGY4Zp" level="subfile"><did><unittitle>Responsabilité de la Ville en matière d'accidents : rapports, correspondance, délibérations municipales (1887-1888). Organisation : circulaire pour le recrutement des pompiers, rapports correspondance et délibération municipale relatifs à l'augmentation de solde (1888-1889). Conseil de discipline : rapports (1889). Nominations : proposition et décrets (1890). Assurance contre les accidents et les maladies : rapports, délibérations municipales, correspondance, circulaire aux compagnies d'assurances, propositions de polices d'assurances (1888-1890). Distinctions honorifiques : correspondance, demandes, rapports, procès-verbal d'enquête (1888-1889). Comptabilité : rapports, délibérations municipales, situations des opérations budgétaires (1887-1890). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts de pompes : correspondance, imprimés de présentation de fournisseurs, rapports, délibérations municipales (1887-1890). Comptabilité : rapport, correspondance et délibération municipale relatifs aux dépenses d'éclairage de la buvette de l'Hôtel des pompiers (1889). Accidents : correspondance et rapport concernant l'explosion d'un canon lors de tirs de réjouissance (1890-1891). Réseau télégraphique et d'avertisseurs d'incendie : délibérations municipales, rapports et correspondance pour son entretien et l'acquisition de nouveaux appareils (1887-1890). Equipement. Pompes et matériel d'incendie : délibérations municipales, rapports et correspondance pour l'acquisition de matériel (1887-1889), inventaires du matériel d'incendie, du magasin d'habillement et des appareils de télégraphie (1888-1890).</unittitle><unitid identifier="3H/70">3H70</unitid><unitdate normal="1887-01-01/1891-12-31" type="inclusive">1887-1891</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580206225XtDtrw" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : correspondance relative à des sorties en armes lors de célébrations, copies d'exploits d'huissiers, itinéraire des tombereaux de l'ébouage dont les attelages sont affectés au service des pompes à vapeur (1891-1893). Reconstitution du cadre des officiers : correspondance, états de services, décret (1892). Logements de pompiers : rapport, délibérations municipales, rapports et correspondance et délibération municipale pour la construction de logements pour quatre sapeurs-pompiers permanents (1893). Organisation : arrêté et correspondance pour la modification à l'arrêté réglementaire du 17 février 1877 (1893). Distinctions honorifiques : rapports, correspondance, procès-verbal de police (1884-1893). Modification de police d'assurance : correspondance, délibérations municipales, brochures, rapports (1889-1891). Adjudication pour l'exploitation de la buvette de 1892 à 1896 : correspondance, cahier des charges, décision (1891). Comptabilité : cahier des recettes et dépenses du corps pour l'exercice 1893, situations budgétaires mensuelles entre janvier 1891 et décembre 1893. Réseau télégraphique et d'avertisseurs d'incendie. Pompes et matériel d'incendie : délibérations municipales, rapports, brochures et correspondance pour son entretien et l'acquisition et l'installation de nouveaux appareils, instructions et liste des emplacements des bouches d'incendie, inventaires du matériel d'incendie, du magasin d'habillement, des armes et des appareils de télégraphie (1891-1893).</unittitle><unitid identifier="3H/71">3H71</unitid><unitdate normal="1894-01-01/1896-12-31" type="inclusive">1894-1896</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580206996Q8dw09" level="subfile"><did><unittitle>Nominations : correspondance, décrets (1896-1899). Organisation : correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1897-1899). Adjudication pour l'exploitation de la buvette de 1898 à 1902 : correspondance, cahier des charges, rapports, délibération municipale, affiche, arrêté préfectoral (1897). Distinctions honorifiques : rapports, correspondance, procès-verbal de police (1897-1899). Assurance contre les accidents. Secours aux pompiers blessés : correspondance, états du nombre d'accidents survenus en 1898, délibération municipale (1898-1899). Equipement et armement. Réseau télégraphique et d'avertisseurs d'incendie. Pompes et matériel d'incendie : rapports, correspondance, brochures de présentation de fournisseurs, arrêté préfectoral pour l'entretien et pour l'acquisition de nouveaux appareils (1897-1899). Comptabilité : situations budgétaires mensuelles entre décembre 1896 et novembre 1899. Equipement et armement : inventaires du matériel de secours, du magasin d'habillement, des armes et des appareils de télégraphie (1896-1899).</unittitle><unitid identifier="3H/72">3H72</unitid><unitdate normal="1896-01-01/1899-12-31" type="inclusive">1896-1899</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580216130I2q9H4" level="subfile"><did><unittitle>Nominations : correspondance, décrets (1896-1899). Organisation : correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1897-1899). Adjudication pour l'exploitation de la buvette de 1898 à 1902 : correspondance, cahier des charges, rapports, délibération municipale, affiche, arrêté préfectoral (1897). Distinctions honorifiques : rapports, correspondance, procès-verbal de police (1897-1899). Assurance contre les accidents. Secours aux pompiers blessés : correspondance, états du nombre d'accidents survenus en 1898, délibération municipale (1898-1899). Equipement et armement. Réseau télégraphique et d'avertisseurs d'incendie. Pompes et matériel d'incendie : rapports, correspondance, brochures de présentation de fournisseurs, arrêté préfectoral pour l'entretien et pour l'acquisition de nouveaux appareils (1897-1899). Comptabilité : situations budgétaires mensuelles entre décembre 1896 et novembre 1899. Equipement et armement : inventaires du matériel de secours, du magasin d'habillement, des armes et des appareils de télégraphie (1896-1899).</unittitle><unitid identifier="3H/73">3H73</unitid><unitdate normal="1896-01-01/1899-12-31" type="inclusive">1896-1899</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115802163283JgMjx" level="subfile"><did><unittitle>Réorganisation. Nominations : correspondance, état nominatif des sapeurs-pompiers proposés pour les grades d'officiers, états de services (1900), rapport, correspondance et délibération municipale relatifs à la demande d'exemption des 13 jours en faveur des sapeurs-pompiers (1900), rapport, correspondance, délibération municipale et extrait du recueil des actes administratifs pour la refonte du règlement (1901), correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1900-1901). Distinctions honorifiques : rapports, correspondance, état de service (1900-1901). Equipement : correspondance et état des dépenses pour le renouvellement des uniformes (1900-1901). Comptabilité : situations budgétaires mensuelles entre décembre 1899 et novembre 1901. Assurance contre les accidents. Secours aux pompiers blessés : correspondance, rapport, délibération municipale (1900-1901), correspondance et arrêtés préfectoraux relatifs à l'affaire concernant la réclamation suite à l'accident de l'ancien sapeur-pompier Victor GEENENS (1895-1900), états nominatifs des sapeurs-pompiers blessés ou tombés malades suite à un accident en service commandé, rapports et certificats (1900-1901). Catastrophe du 8 novembre 1901. - Funérailles des sapeurs-pompiers Jean-Baptiste NOTTE, Paul WANTE et Jean-Baptiste VERCOUTERE. Secours aux familles : correspondance, rapports, télégrammes, discours, ordre de cortège, délibération municipale, propositions et croquis pour la fourniture de monuments funéraires (1901-1902), correspondance, rapport, reçus et états des sommes recueillies au profit des familles des victimes (1901), correspondance, délibération municipale, rapport relatif aux indemnités accordées aux familles des victimes (1901-1903). Comptabilité : cahier des recettes et dépenses du corps pour l'exercice 1900. Equipement et armement : inventaires du matériel de secours, du magasin d'habillement, des armes et des appareils de télégraphie (1900-1901).</unittitle><unitid identifier="3H/74">3H74</unitid><unitdate normal="1895-01-01/1903-12-31" type="inclusive">1895-1903</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580218024ug6Vlg" level="subfile"><did><unittitle>Contrôle : correspondance, état numérique de l'effectif du corps (1902). Distinctions honorifiques : correspondance, délibération municipale relative à une demande d'indemnité formulée par M. Polydore WANTE, père de l'une des victimes de la catastrophe du 8 novembre 1901 (1902). Nominations : correspondance, états nominatifs des sapeurs-pompiers proposés, rapports, décret (1902-1903). Organisation : correspondance et liste relatives à la division de la ville en 6 quartiers pour le service des incendies (1903). Société de secours mutuels de la Compagnie de sapeurs-pompiers : rapport, correspondance et délibération municipale relatifs à une demande d'indemnité (1903). Organisation : correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1902-1903). Adjudication pour l'exploitation de la buvette de 1903 à 1907 : correspondance, cahier des charges, affiche, délibération municipale, rapport, arrêté préfectoral (1902-1903). Assurance contre les accidents : barèmes des indemnités, correspondance, rapport, relevé des sommes payées à la compagnie « Le Patrimoine », états nominatifs des sapeurs-pompiers communaux, conditions générales proposées par différentes compagnies, délibération municipale, rapport (1902-1903). Accidents : états nominatifs des sapeurs-pompiers blessés ou tombés malades suite à un accident en service commandé, rapports et certificats (1902-1903). Equipement : correspondance, devis, cahier des charges, rapport, délibérations municipales, affiches, soumissions et procès-verbal d'adjudication pour le renouvellement des uniformes (1903). Comptabilité : délibération municipale, correspondance, rapports pour une demande de crédit supplémentaire affecté aux dépenses du corps (1902-1903), situations budgétaires mensuelles entre décembre 1901 et août 1903, 2 cahiers des recettes et dépenses du corps pour les exercices 1901 et 1902, inventaires du matériel de secours, du magasin d'habillement, d'équipement, de l'armement et des appareils de télégraphie (1902-1903).</unittitle><unitid identifier="3H/75">3H75</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1903-12-31" type="inclusive">1901-1903</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580219448oVco9H" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Nominations. Suppression du poste de guetteur de l'église Notre Dame : correspondance, instructions, décrets de nominations, copie d'exploit d'huissier, rapport (1904-1905). Décès et funérailles de l'adjudant GHELDOF. Secours à sa veuve. Remplacement : correspondance, feuille de renseignements, rapports, procès-verbal de l'accident, courriers des candidats au remplacement (1904-1905). Organisation : correspondance, règlement des sapeurs-pompiers de Tourcoing, règlement type, plusieurs exemplaires du nouveau règlement de la compagnie, rapport, délibération municipale (1905). Assurance contre les accidents. Secours : correspondance, états numériques des effectifs, rapport, délibération municipale (1904-1905). Distinctions honorifiques : instructions préfectorales, correspondance, délibération municipale, rapports, état de service et notice individuelle (1904-1905). Organisation : instructions préfectorales et correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1904-1905). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts : correspondance, rapports, brochures (plan d'échelle aérienne) et délibération municipale relatifs à l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie et d'équipements (1904-1905). Projet de casernement : correspondance avec d'autres municipalités, extraits de budgets primitifs pour les dépenses ordinaires des compagnies d'autres villes (1905). Comptabilité : registre des recettes et dépenses du corps pour l'exercice 1904. Equipement et armement : inventaire du matériel de se-cours, du magasin d'habillement, des armes et des appareils de télégraphie (1904).</unittitle><unitid identifier="3H/76">3H76</unitid><unitdate normal="1904-01-01/1905-12-31" type="inclusive">1904-1905</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580219641MTf35W" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : correspondance, délibération municipale approuvant le nouveau règlement de la compagnie (1906). Nominations : correspondance, états nominatifs des sapeurs-pompiers proposés, rapports, décret (1906). Distinctions honorifiques : correspondance, délibération municipale, rapports, procès-verbaux de police, états de services, certificats médicaux (1906). Assurance contre les accidents : correspondance, états numériques des effectifs, instructions et correspondance relatives à la subvention accordée par l'Etat (1906). Organisation : correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1906). Transfert de casernement : correspondance, délibération municipale, rapports, état des lieux et bail pour la location et l'aménagement d'un nouveau local pour le logement des sapeurs-pompiers casernés, suite à la démolition de l'Hôtel de Ville (1906). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts : correspondance, rapports, exemplaire du « Petit Journal » du 27 mai 1906, brochures, 2 plans et 6 photographies de pompes automobiles (conservées en 3 Fi 4055-4060), devis et délibérations municipales relatifs à l'entretien, l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie et d'équipements (pompe à incendie et départ attelé) (1906-1907), correspondance, délibération municipale et rapports pour la vente de pompes et matériel d'incendie (1905-1906). Comptabilité : registre des recettes et dépenses du corps pour l'exercice 1906. Equipement et armement : inventaire du matériel de secours, des effets d'habillement, d'équipement et d'armement et des appareils de télégraphie (1906).</unittitle><unitid identifier="3H/77">3H77</unitid><unitdate normal="1905-01-01/1907-12-31" type="inclusive">1905-1907</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><relatedmaterial><p>Pour des raisons de conservation et de recherche, les photographies contenues dans ce dossier ont été cotées en 3 Fi 4055 à 4060.</p>
</relatedmaterial></c><c id="a011580219971fMbqD5" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registre des rapports d'incendies dressés entre le 5 février 1889 et le 5 février 1906.</unittitle><unitid identifier="3H/78">3H78</unitid><unitdate normal="1889-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1889-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220033MEr0Xp" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Nominations : correspondance, décrets de nominations d'officiers honoraires et d'officiers, états nominatifs des officiers, sous-officiers, caporaux et sapeurs-pompiers, instructions ministérielles, exploits d'huissiers, demandes d'autorisations de sortir hors de la Ville pour combattre des incendies dans les communes limitrophes (1907-1908). Distinctions honorifiques : instructions préfectorales, correspondance, délibération municipale, rapports (1906-1908). Assurance contre les accidents : correspondance, états numériques des effectifs, instructions et correspondance relatives à la subvention accordée par l'Etat (1907-1908). Organisation : correspondance relative à des demandes d'autorisations de sorties en armes (1907-1908). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts. Caserne : correspondance, rapports, circulaire, brochures et délibérations municipales relatifs à l'entretien, l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie, d'équipements, à l'achat d'une échelle pivotante et la construction d'une caserne, liste des endroits où il convient d'installer des bouches d'incendie (1907-1908). Comptabilité : 2 registres des recettes et dépenses du corps pour les exercices 1907 et 1908. Equipement et armement : inventaires du matériel de secours, des effets d'habillement, d'équipement et d'armement et des appareils de télégraphie (1907-1908).</unittitle><unitid identifier="3H/79">3H79</unitid><unitdate normal="1907-01-01/1908-12-31" type="inclusive">1907-1908</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220192qMvZoO" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Nominations : correspondance, décrets de nominations, liste nominative des hommes dispensés, exploits d'huissiers, demandes d'autorisations de sortir hors de la Ville pour combattre des incendies dans les communes limitrophes, correspondance pour l'organisation d'une section casernée, état numérique des sapeurs-pompiers casernés, demandes d'emplois (1909-1910). Assurance contre les accidents : correspondance, états numériques des effectifs, instructions et correspondance relatives à la subvention accordée par l'Etat, rapport, délibérations municipales (1909-1911). Organisation : correspondance, délibération municipale et rapports relatifs à des demandes d'autorisations de sorties en armes, d'organisation de banquets et de participation à des congrès (1909-1910). Nouvelle caserne : correspondance, listes, rapports, délibération municipale et marchés de gré à gré concernant la fourniture de mobilier et d'appareils électriques (1910). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts : correspondance, rapports, délibérations municipales, brochures, devis et marchés relatifs à l'entretien, l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie et d'équipements et l'achat d'une autopompe (3 plans) (1909-1910). Equipement et armement : délibérations municipales, rapports, correspondance, offres et adjudications concernant la fourniture d'effets d'habillement (1909-1910), inventaire du matériel de secours, des effets d'habillement, d'équipement et d'armement et des appareils de télégraphie (1909).</unittitle><unitid identifier="3H/80">3H80</unitid><unitdate normal="1909-01-01/1911-12-31" type="inclusive">1909-1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220358HQ7z9t" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : correspondance, rapports, emploi du temps et service intérieur et réglementation des heures de travail et des permissions des sapeurs-pompiers casernés (1919). Incendies : rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 22 mai 1919 et le 24 décembre 1921. Pompes et matériel d'incendie. Dépôts : correspondance, rapports, devis, arrêtés relatifs à l'entretien, l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie et d'équipements et l'achat d'une autopompe (1919-1921). Gratifications. Secours : correspondance et demandes (1921). Incendie du 14 novembre 1921. - Funérailles des sapeurs-pompiers Armand MEESCHAERT et Paul DEMULDER morts au feu. Secours aux familles : correspondance, rapports, exemplaires du « Journal de Roubaix » des 15 et 16 novembre 1921, discours, états des sommes reçues en faveur des familles et liste des souscripteurs, invitations aux funérailles, demandes de pensions, télégrammes, ordre du cortège (1921-1923).</unittitle><unitid identifier="3H/81">3H81</unitid><unitdate normal="1919-01-01/1923-12-31" type="inclusive">1919-1923</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220536noSuxL" level="subfile"><did><unittitle>Organisation : registre de copies de lettres diverses du 24 avril 1931 au 6 mai 1936, avec répertoire alphabétique et thématique renvoyant aux numéros de pages dans le registre.</unittitle><unitid identifier="3H/82">3H82</unitid><unitdate normal="1931-01-01/1936-12-31" type="inclusive">1931-1936</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220646lroar4" level="subfile"><did><unittitle>Organisation. Nominations. Soldes. Traitement : rapports, délibérations municipales, arrêtés, correspondance, décrets, extraits du Journal Officiel et des actes de la Préfecture, barème des traitements, états numériques des effectifs, du matériel et listes des incendies survenus en 1931 et 1932, états du service de garde à l'Exposition du Progrès Social du 14 mai au 31 août 1939 (1911-1940). Demandes d'emplois : dossiers de correspondance pour des candidatures à des postes d'officiers du corps (1931-1936). Dossier de maladie et d'accident du sapeur Gustave VLAEMINCK : déclaration, certificats médicaux, rapports, correspondance (1920-1923). Equipement : correspondance et délibérations du Conseil municipal relatives à des travaux effectués dans la cour de l'Hôtel des sapeurs-pompiers et à la création d'une annexe (1911-1932). Assurance contre les accidents : correspondance, délibérations du Conseil municipal, rapports, polices d'assurances (1910-1939). Distinctions honorifiques : loi, correspondance, notice individuelle, état des sapeurs-pompiers retraités n'ayant pas obtenu la médaille d'honneur, rapports (1914-1925). Monument sur la tombe des sapeurs-pompiers morts au feu : délibérations municipales et décret pour son érection (1923-1924). Accord franco-belge pour la libre circulation de matériel contre les incendies : correspondance pour accord (1923). Organisation : correspondance, rapports, demande d'autorisation pour pouvoir intervenir en cas de sinistre sur le territoire de Croix, projet de convention, délibérations du Conseil municipal (1919-1920).</unittitle><unitid identifier="3H/83">3H83</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1940-12-31" type="inclusive">1911-1940</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580220866A7nvOL" level="subfile"><did><unittitle>Engagements volontaires : feuilles signalétiques individuelles des hommes du corps des sapeurs-pompiers volontaires indiquant leur état-civil, leur date d'incorporation, leur grade, leurs blessures et actions d'éclat éventuelles, la date et le motif de la cessation du service (classement alphabétique des noms) : de ACCOU à DESPLANQUES.</unittitle><unitid identifier="3H/84">3H84</unitid><unitdate normal="1871-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1871-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580221002WrDmJa" level="subfile"><did><unittitle>Engagements volontaires : feuilles signalétiques individuelles des hommes du corps des sapeurs-pompiers volontaires indiquant leur état-civil, leur date d'incorporation, leur grade, leurs blessures et actions d'éclat éventuelles, la date et le motif de la cessation du service (classement alphabétique des noms) : de DESREUMAUX à WOUTERS.</unittitle><unitid identifier="3H/85">3H85</unitid><unitdate normal="1871-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1871-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115802210582geaye" level="subfile"><did><unittitle>Engagements volontaires : registre des signatures et émargements des gratifications, pensions de retraites et soldes des sapeurs-pompiers volontaires entre juin 1918 et mai 1930. Equipement et armement : inventaires annuels du matériel de secours, des effets d'habillement, d'équipement et d'armement et des appareils de télégraphie (1921-1935).</unittitle><unitid identifier="3H/86">3H86</unitid><unitdate normal="1918-01-01/1935-12-31" type="inclusive">1918-1935</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580221134MQsIXu" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 5 février 1906 au 9 mai 1910.</unittitle><unitid identifier="3H/87">3H87</unitid><unitdate normal="1906-02-05/1910-05-09" type="inclusive">Entre le 05 février 1906 et le 09 mai 1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580222247uqDryO" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 24 mai 1910 et le 14 juillet 1913.</unittitle><unitid identifier="3H/88">3H88</unitid><unitdate normal="1910-05-24/1913-07-14" type="inclusive">Entre le 24 mai 1910 et le 14 juillet 1913</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580222347ZduzYn" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 17 juillet 1913 et le 16 janvier 1922.</unittitle><unitid identifier="3H/89">3H89</unitid><unitdate normal="1913-07-17/1922-01-16" type="inclusive">Entre le 17 juillet 1913 et le 16 janvier 1922</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580222441oBAH0l" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 19 janvier 1922 et le 18 juillet 1926.</unittitle><unitid identifier="3H/90">3H90</unitid><unitdate normal="1922-01-19/1926-07-18" type="inclusive">Entre le 19 janvier 1922 et le 18 juillet 1926</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580222604gvu6Y3" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le  19 juillet 1926 et le 13 juin 1929.</unittitle><unitid identifier="3H/91">3H91</unitid><unitdate normal="1926-07-19/1929-06-13" type="inclusive">Entre le 19 juillet 1926 et le 13 juin 1929</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580222712d2jLQm" level="subfile"><did><unittitle>Incendies : registres des rapports de sauvetages et d'incendies survenus entre le 17 juin 1929 et le 1er avril 1933.</unittitle><unitid identifier="3H/92">3H92</unitid><unitdate normal="1929-06-17/1933-04-01" type="inclusive">Entre le 17 juin 1929 et le 1er avril 1933</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115802230348yOaRC" level="subfile"><did><unittitle>Equipement : délibérations du Conseil municipal, correspondance, marchés de gré à gré, rapports concernant l'acquisition d'effets d'habillement (1910-1933). Désarmement des compagnies de sapeurs-pompiers : instructions pour le désarmement et la réintégration des armes dans les magasins des Etablissements de l'Artillerie (1922). Pompes et matériel d'incendie. Dépôts : délibérations du Conseil municipal, correspondance, rapports, procès-verbaux de réceptions définitives, devis, affiche et marchés de gré à gré pour l'entretien, l'acquisition et l'installation de matériel d'incendie et d'équipements (1911-1939). Installation d'un réseau téléphonique privé d'incendie : projet de contrat, correspondance, rapports, délibérations du Conseil municipal, contrats et liste des établissements abonnés au réseau les reliant directement à la caserne des sapeurs-pompiers (1914-1938).</unittitle><unitid identifier="3H/93">3H93</unitid><unitdate normal="1910-01-01/1939-12-31" type="inclusive">1910-1939</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580223854xeaTbB" level="subfile"><did><unittitle>Comptabilité : registre des articles divers et hors budget, classement par catégories (indemnités spéciales, cherté des vivres, secours aux veuves, pensions de retraites) puis chronologique.</unittitle><unitid identifier="3H/94">3H94</unitid><unitdate normal="1917-01-01/1925-12-31" type="inclusive">1917-1925</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580224307JFA544" level="subfile"><did><unittitle>Comptabilité : livre des comptes courants tenu entre juillet 1909 et janvier 1930.</unittitle><unitid identifier="3H/95">3H95</unitid><unitdate normal="1909-07-01/1930-01-31" type="inclusive">Entre juillet 1909 et janvier 1930</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011580224718RiVluI" level="subfile"><did><unittitle>Comptabilité : 5 cahiers des recettes et dépenses du corps pour les exercices 1911, 1912, 1913, 1914 et 1937.</unittitle><unitid identifier="3H/96">3H96</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1937-12-31" type="inclusive">1911-1937</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>