<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_472W</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Versement du cabinet du maire</titleproper>
                <subtitle>Implantation et gestion du métro</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">24/05/2022</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subfonds" id="a011653379200sdEwfp" altrender="">
        <runner>Versement du cabinet du maire</runner>
        <did>
            <unittitle>Versement du cabinet du maire</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="472W/1-472W/26">472W1-26</unitid><unitdate normal="1969-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1969-2004</unitdate><langmaterial>Français</langmaterial>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>Les archives du Cabinet du maire ont été retrouvées en 2022 dans un local laissé en déshérence (hôtel de ville, bâtiment A, 4er étage).</p></custodhist><acqinfo><head>Versement </head><p/></acqinfo><scopecontent><p>Le versement correspond aux archives du Cabinet du maire et reprend la thématique de l'implantation et la gestion du métro (ligne 1, ligne 1-bis et ligne 2).</p>

<p>On y trouve les documents utiles à la prise de décision du maire et à sa participation aux conseils de la CUDL, maître d'oeuvre de l'opération. On trouvera peu de dossiers techniques mais davantage de dossiers d'orientation politique ou d'information à destination des élus de la CUDL concernés par le passage du métro.</p>
</scopecontent><appraisal><p>Seuls les doublons ont été éliminés.</p></appraisal><arrangement><head>Thématique et chronologique </head><p>Les dossiers ont été laissés tels qu'ils se présentaient lors de la prise en&#160;charge du versement (pas de reclassement interne).</p>

<p>Seul le classement des dossiers les uns par rapport aux autres a été effectué. On trouvera un nombre important de doublons d'un dossier à l'autre (notamment les délibérations de la CUDL, les extraits de rapports, certaines correspondances). Cela s'explique par le fait que couramment,&#160;les documents précédents (décisions, correspondance...) étaient photocopiés et remis dans un dossier récapitulatif à l'attention du maire. Dans la même idée, on trouve de nombreux historiques et récapitulatifs des épisodes précédents rédigés à l'attention du maire.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives publiques. Ils sont consultables sur place.</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect du règlement de la salle de lecture.</p><p>&#160;</p></userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011653383922pIw5TM" level="series"><did><unittitle>Présentation historique de la construction du métro, notes de synthèses et délibérations </unittitle><unitid identifier="472W/1-472W/26">472W1-26 </unitid><unitdate normal="1969-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1969-2004</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0116533839646VlJFE" level="subseries"><did><unittitle>Presse.</unittitle><unitid identifier="472W/1-472W/3">472W1-3</unitid><unitdate normal="1982-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1982-2004</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011653384420eOytMA" level="item"><did><unittitle>Presse sur le métro.  Articles (dont de La Voix du Nord, Nord Eclair).  </unittitle><unitid identifier="472W/1">472W1</unitid><unitdate normal="1982-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1982-1998</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384463BGg75s" level="item"><did><unittitle>Documentation sur le métro. - Rapport "Un siècle d'histoire des transports en commun de voyageurs dans le périmètre communautaire". </unittitle><unitid identifier="472W/2">472W2</unitid><unitdate normal="1988-01-01/1988-12-31">1988</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384493Hw3au6" level="item"><did><unittitle>Regards sur le fonctionnement du métro. - Articles de presse (Figaro, La Voix du Nord, Nord Eclair) : mise en fonction du métro, évocations/mises en lumière des problèmes d'insécurité au sein des stations; correspondance autour de la sécurisation du métro (agents de médiation, caméras), devis, profil recherché pour agent. </unittitle><unitid identifier="472W/3">472W3</unitid><unitdate normal="1999-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1999-2004</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011653384013mxpvL7" level="subseries"><did><unittitle>Présentation historique de la construction du métro.</unittitle><unitid identifier="472W/4-472W/8">472W4-8</unitid><unitdate normal="1969-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1969-1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011653384531C2lQaY" level="item"><did><unittitle>Conseils de la CUDL (jusque février 1987).  Déroulement des séances : Délibérations et compte-rendu. </unittitle><unitid identifier="472W/4">472W4</unitid><unitdate normal="1969-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1969-1987</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384561h0sJg2" level="item"><did><unittitle>Conseils de la CUDL (1969 à février 1987).  Déroulement des séances : historique des lectures de délibérations et notes sur le métro.  </unittitle><unitid identifier="472W/5">472W5</unitid><unitdate normal="1987-01-01/1987-12-31">1987</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384591aSTBbu" level="item"><did><unittitle>Conseils de la CUDL (1 décembre 1988 et 27 janvier 1989).  Déroulement des séances :  rapports, procès-verbaux, notes, correspondance (relations entre Roubaix et les autres représentants dont échanges à propos de la ligne 2 et des tracés liés au TGV - train grande vitesse).</unittitle><unitid identifier="472W/6">472W6</unitid><unitdate normal="1986-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1986-1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384622a04lWE" level="item"><did><unittitle>Conseils de la CUDL (10 juillet 1989 et suite). - Gestion des besoins et relations intercommunales : délibérations, discours de M. Vandierendonck, lettre à M. Balduyck (député-maire de Tourcoing), articles de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair).   </unittitle><unitid identifier="472W/7">472W7</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384652o8aR4X" level="item"><did><unittitle>Identification des besoins et relations intercommunales.  Prolongation de l'antenne métro : correspondance (Wasquehal, Wattrelos), proposition de tracé, plans et photocopies de photographies, délibération du conseil, synthèse d'éléments pour la modélisation d'une esquisse de programmation pluriannuelle des investissements (1989-1995), plan de financement, note de présentation (avant-projet sommaire de la ligne 2 et de l'antenne de Mons-en-Barœul du métro de la CUDL - 10 mars 1987), articles de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair). </unittitle><unitid identifier="472W/8">472W8</unitid><unitdate normal="1987-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1987-1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011653384133cpfCdE" level="subseries"><did><unittitle>Etudes et rapports.</unittitle><unitid identifier="472W/9-472W/14">472W9-14</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1980-1993</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011653384841jDAxtz" level="item"><did><unittitle>Dossier d'études, entreprise SOFRETU.  Extension du réseau, étude de la ligne 2 : délibérations du conseil communautaire, examen des coûts, étude des variantes et des flux de voyageurs, correspondance, notes, dossier de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair).</unittitle><unitid identifier="472W/9">472W9</unitid><unitdate normal="1980-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1980-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384882E0Tg50" level="item"><did><unittitle>Dossier d'études de la CUDL, entreprise SOFRETU.  Etablissement de la ligne 2 : rapport de synthèse (décembre 1980). Extrait de l'étude de la 2ème ligne (juin 1982), étude de la ligne 1 bis du métro (septembre 1983), plan des différentes variantes du tracé étudiés (IV et V) par le conseil communautaire (1984, 1985).</unittitle><unitid identifier="472W/10">472W10</unitid><unitdate normal="1981-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1981-1986</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384937RhdXa7" level="item"><did><unittitle>Dossier d'études de la CUDL, entreprise SOFRETU.  Analyse de la deuxième ligne de transports collectifs en site propre : rapport de prévision de trafic et analyse multicritère - CUDL (Volume 2). </unittitle><unitid identifier="472W/11">472W11</unitid><unitdate normal="1982-01-01/1982-12-31">1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384967YgVJWD" level="item"><did><unittitle>Dossier d'études de la CUDL, entreprise SOFRETU. - Modernisation du tramway : dossier d'avant-projet sommaire (aménagements et équipements liés au tramway), rapport de synthèse et dénivellation des carrefours "Saint-Maur" et "Clémenceau".  </unittitle><unitid identifier="472W/12">472W12</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653384995a4FA6C" level="item"><did><unittitle>Dossier d'études de la CUDL, entreprises SOFRETU et MATRA. -  Etablissement du tronçon Tourcoing-Roubaix : dossier avant-projet sommaire (génie civil et équipements non-liés au système), rapports de synthèse (équipements liés au système Coûts - Plannings et équipements liés au système Tome 1 et 2).  </unittitle><unitid identifier="472W/13">472W13</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1989-12-31">1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116533850288rZtav" level="item"><did><unittitle>Appel d'offres pour l'aménagement du métro.  Modernisation du tramway et prolongement des lignes de métro : commissions d'appels d'offres, correspondance, rapports, maitrise d'ouvrages, liste des entreprises, examens, études, réunions, propositions de réalisations (maquette visuelle - Breda 1991), documents traitants aussi bien des fournitures liées aux transports, que de voieries, électricités.</unittitle><unitid identifier="472W/14">472W14</unitid><unitdate normal="1991-01-01/1993-12-31" type="inclusive">1991-1993</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116533842869J7IEd" level="subseries"><did><unittitle>Dossiers suivis par le Cabinet du maire.</unittitle><unitid identifier="472W/15-472W/26">472W15-26</unitid><unitdate normal="1981-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1981-1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011653385112h2bngp" level="item"><did><unittitle>Gestion intercommunale. - Echanges entre les communes et Roubaix : critique de l'avancé du métro par les élus de l'opposition roubaisienne, notes et correspondance, tableau estimant la population et les emplois desservis par la ligne 2 (recensement 1982), conseils communautaires et organisation de tables rondes avec la population (1984), compte administratif de l'exercice 1986, délibérations des communes (La Madeleine, Mouvaux, Marcq-en-Barœul, Wasquehal, Croix, Mons-en-Barœul, Roubaix, Tourcoing), plans, photographie du puits Sébastopol à Tourcoing ; documentation "Métro" magazine n°16 (février 1987), articles de presse (Le métro - 1984-1987). </unittitle><unitid identifier="472W/15">472W15</unitid><unitdate normal="1981-01-01/1987-12-31" type="inclusive">1981-1987</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385150F2tR8G" level="item"><did><unittitle>Dossier de fiscalisation sur le métro. - Documents concernant les versements de la taxe transports : correspondance (propositions de M. Wolf et demandes de M. Derwaux), procès-verbal du conseil de la communauté urbaine (1985), rapport sur les investissements régionaux, éléments pour la modélisation d'une esquisse de programmation pluriannuelle des investissements (1989-1995), tableaux d'analyse du budget pour le métro ; Documentation : articles de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair), documents concernant les versements de la taxe transports. </unittitle><unitid identifier="472W/16">472W16</unitid><unitdate normal="1985-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1985-1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385192HV8ADx" level="item"><did><unittitle>Dossier de travail sur le métro (à partir de 1986).  Financement de la ligne 2 : notes (cadre du 10ème plan - 1989), compte administratif de l'exercice 1988, correspondance, compte-rendu de conseils (CUDL 1986-1989), déclaration d'intention d'aliéner, tableaux financiers de cession de terrain, contrat de concession de transports - renouvellement, budget, visites de M. Wagner (président de la CCI de Strasbourg), plans ; communication : "Métro" magazine n°17 (mars 1988). </unittitle><unitid identifier="472W/17">472W17</unitid><unitdate normal="1986-01-01/1989-12-31" type="inclusive">1986-1989</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385250cuf8qm" level="item"><did><unittitle>Gestion intercommunale. - Echanges entre les communes et Roubaix : note de présentation (antenne Mons-en-Barœul/ligne 2), relations avec les autres municipalités (Lille), compte-rendu de conseils (CUDL), copie des différents échanges au sujet des demandes de subventions (CUDL), procès-verbaux, correspondance, copie réduite de planches concernant la ville de Roubaix (16 planches numérotées de 1 à 10 indiquant les emplacements et noms provisoires des stations), budget primitif 1988, études, échanges comparatifs sur le passage par Mons et celui du Grand Boulevard (examen de tracé) ; documentation : articles de presse, documents concernant l'utilisation du versement transport de l'origine à 1996. </unittitle><unitid identifier="472W/18">472W18</unitid><unitdate normal="1987-01-01/1988-12-31" type="inclusive">1987-1988</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01165338527963Mhtv" level="item"><did><unittitle>Dossier de suivi.  Echanges sur la disposition des tracés, des lignes : réunions et délibérations, suivi financier, organisation des biens fonciers, copie d'une intervention de M. Vandierendonck au conseil de la CUDL (21 décembre 1990), compte-rendu du bureau de la CUDL sur l'importance du projet (lien historique). </unittitle><unitid identifier="472W/19">472W19</unitid><unitdate normal="1988-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1988-1995</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385306AOeUCU" level="item"><did><unittitle>Dossier de travail sur le métro.  Installation des chantiers à Roubaix sur les stations Charles de Gaulle, Parc Barbieux, Epeule, Eurotéléport : demande d'expertise des sols de l'église Saint-Martin, opération d'acquisition foncière, remarques et plaintes des riverains ; invitation au baptême du tunnelier Gilles de Croix ; Proposition des sculpteurs Roulland et Hemery par le maire de Roubaix à la CUDL : échanges, présentation des artistes ; présentation du projet urbain de valorisation de la ligne 2 par l'ADU (Agence de développement et d'urbanisme -1992), notes, correspondance, presse (1992-1994).</unittitle><unitid identifier="472W/20">472W20</unitid><unitdate normal="1988-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1988-1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385340TU8yDO" level="item"><did><unittitle>Dossier de suivi. - Echanges sur l'établissement de la ligne 2 et la modernisation du tramway : délibérations de la CUDL, projet de délibération-cadre (1990), correspondance (Wattrelos, Wasquehal, TCC), budget primitif 1991, notes, compte-rendu de réunion (1990), rapport d'activités 1989, plans, enquêtes préalables, rapports, interventions de M. Vandierendonck (1989, 1990), rapport-commentaires liés au calcul de la croissance du produit final nécessaire au financement (1990-1997), tableaux de gestion de finances, discussions sur les travaux préparatoires à la construction de la ligne 2 du métro (stations « Motte-Bossut » et « Roubaix 2000 »), conférence de presse avec articles (19 mai 1990). </unittitle><unitid identifier="472W/21">472W21</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1990-12-31" type="inclusive">1989-1990</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385385OADV6d" level="item"><did><unittitle>Dossier de synthèse tenu par M. Vandierendonck.  Suivi des procédures : réunions, procès-verbal de la séance du Conseil de la Communauté Urbaine (17 novembre 1989), discussion de l'orientation d'un programme communautaire 1989-1995, plans, notes, planning des travaux (1990), plan de financement et calcul de la croissance du produit fiscal nécessaire au financement (1990-1997), annuaire par ordre alphabétique, correspondance, articles de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair). </unittitle><unitid identifier="472W/22">472W22</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1992-12-31" type="inclusive">1989-1992</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385417Ch3JEV" level="item"><did><unittitle>Modernisation du tramway boulevard de Gaulle et gestion de la ligne 2.  Correspondance, notes, liste des participants à la séance de travail (15 avril 1991), compte-rendu de la séance du 29 juin 1990 et extrait de la séance, plans, enquête préalable à la déclaration d'utilité publique (1990), avant-projet sommaire complémentaire passage par la rue de Lille ; documentation : "Quartier libre" journal du comité de quartier Epeule-Alouette-Trichon (mai 1991). </unittitle><unitid identifier="472W/23">472W23</unitid><unitdate normal="1990-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1990-1991</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385462DS7mSV" level="item"><did><unittitle>Dossier de travail sur le métro (janvier 91 à décembre 91). - Correspondance (relations CUDL, Croix et autres villes), réunion publique, compte-rendu de réunion, notes, plans de maitrise d'œuvre tunnel et station, discussions et concertation sur les emplacements de stations, livrets explicatifs (LE VAL et 1983-1988 six ans de métro). </unittitle><unitid identifier="472W/24">472W24</unitid><unitdate normal="1991-01-01/1991-12-31">1991</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385495xISXO2" level="item"><did><unittitle>Dossier de travail sur le tramway.  Correspondance (relation avec la CUDL), études d'impact et plans, invitation et programme à l'inauguration du nouveau tramway (1994), commission d'appel d'offre métro-tramway CUDL : dossier, traitement des nuisances dont sonores (1991-1992,1993, 1994) et enquêtes sur la gêne provoquée (calcul des décibels, assemblée générale extraordinaire des copropriétaires de Marly - demande d'audience) ; Documentation : magazine "Lignes info" (CUDL), articles de presse (La Voix du Nord, Nord Eclair). </unittitle><unitid identifier="472W/25">472W25</unitid><unitdate normal="1991-01-01/1997-12-31" type="inclusive">1991-1997</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011653385544UwOube" level="item"><did><unittitle>Dossier d'indemnisations des commerçants.  Correspondance, tableaux récapitulatifs des prévisions métro pour les commerçants (1er juillet 1994), tableaux d'évolution des chiffres d'affaires, ordonnances (référés administratifs), notes, échanges autour des préjudices économiques liés aux travaux du métro, fiche synthétique sur les procédures d'instructions des dossiers de préjudices économiques, mémoires-plaise au tribunal par des avocats, articles de presse sur les chantiers (Nord Eclair). </unittitle><unitid identifier="472W/26">472W26</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1995-12-31" type="inclusive">1992-1995</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>