<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000046</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Renaud Tardy. - Premier adjoint au maire</titleproper>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2018">2018</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">16/01/2018</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011516088611PE3RFW" altrender="">
        <runner>Renaud Tardy. - Premier adjoint au maire</runner>
        <did>
            <unittitle>Renaud Tardy. - Premier adjoint au maire</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="412W/1-412W/10">412W1-10</unitid><unitdate normal="1996-01-01/2005-12-31" type="inclusive">1996-2005</unitdate><physdesc>0.4 ml</physdesc><langmaterial>Français.</langmaterial>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>Ce versement constitué par M. Tardy, a été découvert non coté et non analysé dans les bureaux du service des Archives de Roubaix en janvier 2018. Il a été repris dans le cadre d'une reprise d'arriéré la même année.</p>
</custodhist><bioghist><p>Renaud Tardy était premier adjoint sous les mandats de René Vandierendonck et de Pierre Dubois. Cet avocat au barreau de Lille a joué un grand rôle dans la vie politique et culturelle roubaisienne, notamment auprès du Colisée et du Ballet du Nord.</p>

<p>Vice-président du conseil du Nord et secrétaire de section au parti socialiste, il est présent sur plusieurs fronts et participe à la fois à la vie de sa commune mais également à la vie et au développement de son département.</p>
</bioghist><acqinfo><p>Versement.</p>
</acqinfo><scopecontent><p>Ce versement témoigne du rôle qu'a joué M. Tardy dans les différentes fonctions qu'il a occupées, au sein de la mairie, du Ballet du Nord et de l'association Colisée Roubaix-Culture. Trois postes de haute importance dans le secteur culturel roubaisien.</p>

<p>Les documents émanant de sa fonction de premier adjoint témoignent des lignes d'actions adoptées par la municipalité de M. Vandierendonck&#160;: la politique et aménagements urbains, des espaces publics et de l'habitat, la vie associative et le budget culture, la présentation du service Ville d'art et d'histoire, la jeunesse, l'animation et le sport ou encore les Mairies de quartier.</p>

<p>On retrouve également M. Tardy en tant que vice- président de l'association Colisée Rouabix-Culure. Le Colisée est une institution bien connue des roubaisiens. Construit en 1927, c'est un haut lieu de rencontre et d'amusement de la ville. On y vient danser, écouter des concerts ou y voir des spectacles. Il subit deux grandes phases de rénovation au cours du 19ème siècle.</p>

<p>Autre fonction de M. Tardy, la présidence du Ballet du Nord. Il est situé dans le théâtre roubaisien Le Colisée puis 1983. En 1985, il obtient le label du ministère de la culture de Centre de Chorégraphie National (CCN). Le Ballet proprose également une école de danse, située dans l'ancienne usine Roussel au 139 rue des Arts.</p>

<p>Les documents traitant de ces structures témoignent des enjeux de tels équipements artistiques pour la ville et, plus généralement, la métropole. Mais aussi des graves problèmes de relationnel que le Ballet a connu au début des années 2000 entre le personnel et sa direction. Ils ne seront communicables qu'en 2051.</p>
</scopecontent><appraisal><p>Seul des doublons de documents ont été éliminés.</p>
</appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds, sauf trouvailles éventuelles dans le service des Archives.</p>
</accruals><arrangement><p>Numérique.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives publiques. Ils sont consultables sur place mais peuvent être empruntés en interne par le service producteur ou avec son accord.</p>

<p>Cependant, en raison de documents contenant des indormations sur la vie privée, les cotes 412W6-10 ont un délai de communicabilité de 50 ans.</p>
</accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles sous respect du règlement de la salle de lecture.</p>
</userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011516107367Xaj5oY" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Séminaire Majorité Municipale Roubaix des 29 et 30 septembre 2001. -</emph> préparation et participation au séminaire&#160;: notes de synthèse, rapports, correspondance, synthèse préparatoire, liste du cabinet du maire, programme de démocratie participative, rapport de la Chambre Nationale des Comptes du Nord-Pas-de-Calais pour les exercices de 1989 à 1999, compte-rendu d'évaluation du séminaire Majorité Municipale, note sur l'organisation interne de l'équipe municipale, plan pluriannuel d'investissement pour 2000-2006, rapport «&#160;Un grand projet pour Roubaix&#160;», schéma détaillant les points sensibles de la ville, convention Ville d'Art et d'Histoire.</unittitle><unitid identifier="412W/1">412W1</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2001-12-31" type="inclusive">2000-2001</unitdate><materialspec>Invitation au séminaire du Parti socialiste du 8 septembre 2001 rédigée par M. Tardy.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108081aS7Dtr" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Colisée Roubaix-Culture. -</emph> participation au conseil d'administration, gestion administrative, financière et de la programmation, sécurité du bâtiment, affaires courantes&#160;: correspondance, articles de presse, note sur l'état du Colisée, dossiers de présentation de spectacles, procès-verbal du conseil d'administration, tarifs de location du Colisée.</unittitle><unitid identifier="412W/2">412W2</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108115LZQMU9" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Colisée Roubaix-Culture. - </emph>participation au conseil d'administration, gestion administrative, financière et de la programmation, contentieux avec Garance Productions, contestation de locataires sur des prestations facturées, concession et contentieux avec «&#160;La vie mode d'emploi&#160;» brasserie du Colisée, affaires courantes&#160;: correspondance, articles de presse, rapport sur la situation du Colisée, comptes-rendus de réunions, dossier sur la reconversion de l'usine Anis Gars à Arcueil, estimations du coût des travaux de la brasserie.</unittitle><unitid identifier="412W/3">412W3</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2002-12-31" type="inclusive">2001-2002</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115161081423f9hLv" level="series"><did><unittitle><emph render="bold">Colisée Roubaix-Culture. -</emph> participation au conseil d'administration, gestion administrative, financière et de la programmation, sécurité et mise aux normes du bâtiment, concession «&#160;La vie mode d'emploi&#160;» brasserie du Colisée, mise en place d'un comité de pilotage, affaires courantes&#160;: correspondance, comptes-rendus de réunions, note de procédure de la délégation de service public au théâtre Sébastopol de Lille, dossier de présentations de spectacles, communiqués de presse, programmes du Colisée, procès-verbaux, documents budgétaires.</unittitle><unitdate normal="2001-01-01/2003-12-31" type="inclusive">2001-2003</unitdate><unitid identifier="412W/4">412W4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108211CIlMW6" level="series"><did><unittitle>Colisée Roubaix-Culture. - participation au conseil d'administration, gestion administrative, financière et de la programmation, sécurité et mise aux normes du bâtiment, demandes de locations de la salle, relation avec le comité de pilotage, affaires courantes&#160;: correspondance, comptes-rendus  et procès-verbaux de réunions, profil de poste de l'assistante de direction du Colisée, articles de presse et dédicaces, documents budgétaires.</unittitle><unitid identifier="412W/5">412W5</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2004-12-31" type="inclusive">2003-2004</unitdate><materialspec>Mention des Journées du Canal de Roubaix en juillet 2004.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108242gAuqmP" level="series"><accessrestrict type="formate"><p>Communicable au bout de 50 ans ans à partir de 2000</p></accessrestrict><did><unittitle><emph render="bold">Ballet du Nord et école de danse. -</emph> gestion administrative, financière et du personnel, relations avec les différents partenaires, contentieux entre Maryse Delente et le personnel, contentieux avec INJAM Productions, partenariat avec Ecotopia en Allemagne, travaux du studio Roussel&#160;: correspondance, copie de jugement, revues de presse, rapport d'activité de la saison 2000-2001, dossier de présentation de l'école de danse, fiche de poste de directeur de communication et relations publiques, contrats, programme de la 7ème saison, statuts du Ballet du Nord, budget prévisionnel 2001, bilan comptable.</unittitle><unitid identifier="412W/6">412W6</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2001-12-31" type="inclusive">2000-2001</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108287v2jM86" level="series"><accessrestrict type="formate"><p>Communicable au bout de 50 ans ans à partir de 2001</p></accessrestrict><did><unittitle><emph render="bold">Ballet du Nord et école de danse. -</emph> gestion administrative, financière, juridique et du personnel, relations avec les différents partenaires, contentieux entre Maryse Delente et le personnel, grève et négociations avec le personnel du Ballet et de l'école de danse, licenciement de personnel, nomination du directeur général M. Gourden, plaintes des parents d'élèves de l'école et de particuliers, plainte de la danseuse Sarah Berreby&#160;: correspondance, articles de presse, rapport du directeur général, pétitions, lettre du personnel, protocole de suspension de grève, projet de budget, témoignages, communiqués de presse, rapport de la mission d'inspection ministérielle, rapport général du commissaire aux comptes, plan d'investissement, procès-verbal du conseil d'administration.</unittitle><unitid identifier="412W/7">412W7</unitid><unitdate normal="1996-01-01/2002-12-31" type="inclusive">1996-2002</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115161083155CFM9A" level="series"><accessrestrict type="formate"><p>Communicable au bout de 50 ans ans à partir de 2003</p></accessrestrict><did><unittitle><emph render="bold">Ballet du Nord et école de danse. -</emph> gestion administrative, financière, juridique et du personnel, relations avec les différents partenaires, recherche d'un nouveau chorégraphe directeur, intérim de José Montalvo et Dominique Hervieu, relation avec l'association des parents d'élèves&#160;: correspondance, documents et états budgétaires, documents de travail, comptes-rendu de réunions et de conseils d'administration, communiqués de presse, rapports, liste des candidats, lettres de candidatures et cv, «&#160;La lettre du spectacle&#160;» du 7 mars 2003, accord d'entreprise, bilan d'activités, communiqué commun «&#160;Affirmer la laïcité&#160;».</unittitle><unitid identifier="412W/8">412W8</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2004-12-31" type="inclusive">2003-2004</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115161083430ORGhn" level="series"><accessrestrict type="formate"><p>Communicable au bout de 50 ans ans à partir de 2003</p></accessrestrict><did><unittitle><emph render="bold">Ballet du Nord et école de danse . -</emph> gestion administrative, financière, juridique et du personnel, relations avec les différents partenaires, clôture de l'association de la Maison des Jeunes Danseurs, recherche d'un directeur artistique, relations avec les parents d'élèves de l'école de danse et des particuliers&#160;: correspondance, note sur la reprise de la Maison des Jeunes Danseurs (2003), candidatures pour le poste de directeur artistique, pétition de soutien à l'école de danse, projets artistiques de Michel Kelemenis et de Claire Rousier, projet de cahier des charges, audit social, convention entre le Ballet du Nord et ses différents partenaires (1998), comptes-rendu de réunions et de conseils d'administration, rapport de l'étude d'analyse du Ballet du Nord, bilan des travaux du Colisée entre 1998 et 2003.</unittitle><unitid identifier="412W/9">412W9</unitid><unitdate normal="1998-01-01/2004-12-31" type="inclusive">1998-2004</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011516108379tg88Sh" level="series"><accessrestrict type="formate"><p>Communicable au bout de 50 ans ans à partir de 2005</p></accessrestrict><did><unittitle><emph render="bold">Ballet du Nord et école de danse . -</emph> gestion administrative, financière, juridique et du personnel, relations avec les différents partenaires, nomination de Carolyn Carlson, contentieux avec Diletart productions&#160;: correspondance, rapport de conclusion de l'avocat du Ballet du Nord, articles de presse.</unittitle><unitid identifier="412W/10">412W10</unitid><unitdate normal="2005-01-01/2005-12-31">2005</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>