<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_000045</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Thérèse Constans - adjointe au maire.</titleproper>
                <subtitle>Vice-présidente de l'Opéra du Nord</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2018">2018</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">03/01/2018</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011514979415VpdUgE" altrender="">
        <runner>Constans </runner>
        <did>
            <unittitle>Thérèse Constans - adjointe au maire et vice-présidente de l'Opéra du Nord.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="411W/1-411W/2">411W1-2</unitid><unitdate normal="1982-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1982-1984</unitdate><langmaterial>Français</langmaterial><physdesc>1.5 ml</physdesc>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>Ces documents ont été retrouvés dans le bureau du service des Archives municipales de Roubaix en 2018.</p>

<p>Ils n'étaient pas traités, juste identifiés.</p>

<p>&#160;</p>
</custodhist><acqinfo><p>Au vue de l'identification du producteur et en raison de ses dates extrêmes, ce fonds a été rentré en tant que versement.</p>
</acqinfo><scopecontent><p>Ce versement constitué par Madame Constans, a été découvert dans les bureaux du service des Archives de Roubaix en janvier 2018. Il témoigne du rôle qu'a joué cette élue au sein de l'administration de l'Opéra du Nord dans les années 80 en tant que vice-présidente de la structure mais également en tant qu'adjointe au maire.</p>

<p>Le 1er mai 1979, les maires de Lille, Roubaix, Tourcoing et les représentants du Conseil Régional se sont associés en vue de la création progressive de trois structures lyriques ou chorégraphiques qui auront leur siège respectif dans chacune des trois villes&#160;:</p>

<p>- Le Centre de Production opéras et opérettes à Lille&#160;;</p>

<p>- l'Atelier Lyrique à Tourcoing&#160;;</p>

<p>- La Compagnie Chorégraphique à Roubaix.</p>

<p>Ces structures représentent l'Opéra du Nord. L'objectif est d'offrir un programme culturel riche et varié aux villes membres en mutualisant les services.</p>

<p>La gestion de ces structure a été réalisée grâce à la mise en place d'un syndicat intercommunal. Ce syndicat finit par se dissoudre en 1985.</p>

<p>Sont donc conservés dans ce fonds, les documents qui touche à la gestion courante et financière de l'Opéra du Nord. Cela va des ordres du jour aux documents budgétaires en passant par la correspondance, les contrats ou encore les comptes-rendus de réunions.</p>
</scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été réalisée. Les doucments sont destinés à être conservés dans leur entiéreté.</p>
</appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement à ce fonds.</p>
</accruals><arrangement><p>Numérique</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives publiques. Ils sont consultables sur place mais peuvent être empruntés en interne par le service producteur ou avec son accord.</p>
</accessrestrict><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles sous respect du règlement de la salle de lecture.</p>
</userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011514986187wHPiO1" level="file"><did><unittitle><emph render="underline"><emph render="bold">Opéra du Nord. -</emph></emph> gestion administrative, financière et courante, restructuration, réclamation de la ville de Tourcoing, créations d'un syndicat intercommunal et d'un syndicat mixte&#160;: correspondance, ordres du jour, rapports, comptes-rendus, tableau des tarifs et abonnements, notes de synthèses, statuts du syndicat mixte régional, arrêtés et délibérations, situations de trésoreries, documents budgétaires, organigramme.</unittitle><unitid identifier="411W/1">411W1</unitid><unitdate normal="1982-01-01/1984-12-31" type="inclusive">1982-1984</unitdate><materialspec>Entrainement des danseurs au Colisée.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011514986253mFGnHe" level="file"><did><unittitle><emph render="bold"><emph render="underline">Opéra du Nord. </emph>-</emph> gestion administrative, financière et courante, dissolution du syndicat intercommunal&#160;: correspondance, convocations, arrêtés et délibérations, comptes-rendus, rapports, comptes administratifs et de gestion, budgets supplémentaires, inventaire général, documents et situations budgétaires, liste du matériel souhaité par Roubaix, ordres du jour, liste du personnel transférés, statuts du syndicat mixte et du syndicat intercommunal, état récapitulatif des décors et costumes réalisés par l'Opéra du Nord, contrat de bail pour «&#160;Le Fresnoy&#160;», contrats de location.</unittitle><unitid identifier="411W/2">411W2</unitid><unitdate normal="1985-01-01/1985-12-31">1985</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>