<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_469W</eadid>
        <filedesc><titlestmt><titleproper>Visites ou rencontres de personnalités politiques.</titleproper></titlestmt>
        
            
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">19/05/2022</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011652945690SUl1Lb" altrender="">
        
        <did>
            
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unittitle>Visites ou rencontres de personnalités politiques.</unittitle><unitdate normal="1991-01-01/2006-12-31" type="inclusive">1991-2006</unitdate><unitid identifier="469W/1-469W/75">469W1-75</unitid><langmaterial>Français</langmaterial><origination>Cabinet du maire.</origination>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><head>Visites ou rencontres de personnalités politiques </head><p>Le versement 469W correspond à l'accueil des personnalités en visite : la visite peut-être un rendez-vous de travail, parfois associé à un parcours dans la ville.&#160; Le cabinet du maire rédige&#160; un dossier permettant au maire d'avoir une synthèse sur les sujets à aborder avec l'invité. Le versement est constitué des archives de Marie-Anne Mocq, chef du Cabinet du maire, et se compose de dossiers de présentation, correspondance et informations concernant les visites des personnalités d'État de 1991 à 2006. Ces dates correspondent aux mandats d'André Diligent (1983-1994) et René Vandierendonck (1994-2006).</p>
</scopecontent><appraisal><head>Tri et élimination d'une partie du fonds </head><p>Pour le fonds 469W&#160; les doublons ont été éliminés et le tri du local du bâtiment A, d'où ont été extraits les dossiers, a donné lieu à la rédaction du bordereau d'élimination 2021-007 (59,1 ml).</p></appraisal><arrangement><head>Chronologique</head><p/></arrangement><accessrestrict><p>Les documents sont librement consultables en raison de leur statut d'archives&#160;publiques. Ils sont consultables sur place.</p>
</accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect du règlement de la salle de lecture.</p></userestrict><custodhist><p>Les archives du Cabinet du maire ont été retrouvées en 2021 dans un local laissé en déshérence (hôtel de ville, bâtiment A, 1er étage) et complété en 2022 par des dossiers similaires, provenant également du Cabinet du maire dans un autre local (hôtel de ville, bâtiment B, 4è étage, local B4-04).</p></custodhist><acqinfo><p>Deux versements, en 2022.</p></acqinfo>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011652946591gsF9b3" level="subseries"><did><unittitle>Visites ou rencontres de personnalités politiques. - Dossiers préparés par le Cabinet du maire en vue de l'accueil des personnalités, sur les questions abordées lors des visites.</unittitle><unitid identifier="469W/1-469W/75">469W1-75</unitid><unitdate normal="1985-01-01/2006-12-31" type="inclusive">1985-2006</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011654782555Bt0hrj" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Chérèque, Ministre délégué, chargé de l'aménagement du territoire et des reconversions (18 mars 1991). - Gestion économique&#160;et administrative : articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair), notes, projet de rapport sur l'état d'avancement des mesures décidées en faveur du versant nord-est, extraits de séances au Sénat (1989, 1990), revue trimestrielle «&#160;profils de l'économie Nord-Pas-de-Calais, 1990; Préparation&#160;de la visite&#160;: bilan de l'activité Sodinor (1990-1991), conventions cadre, rapport d'activités 1990 comité bassin d'emploi, premier bilan des mesures prises sur le versant nord-est (mars 1991), dossier sur la ZAC de l'Union (1990)&#160;; Organisation&#160;: descriptif des chiffres sur le chômage, correspondance, programme de déplacement.</unittitle><unitid identifier="469W/1/1">469W1/1</unitid><unitdate normal="1989-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1989-1991</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652946643pyvzfG" level="file"><did><unittitle>Visite de Jean-Marie Rausch, Ministre délégué aux Postes et Télécommunications (18 juillet 1991). - Gestion économique&#160;: rapport et tableaux des imports-exports d'entreprises roubaisiennes, liste des entreprises roubaisiennes&#160;; déjeuner-débat (1989)&#160;: liste des invités et réponses positives/négatives, rapport annuel et revue de presse de l'entreprise Damart (1985)&#160;; catalogue économique La Redoute, correspondance&#160;; Organisation&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair), plan d'étude urbain de communication (CUDL), guide des services de France-Télécom, correspondance, invitations, plan de table, programme de déplacement, notes, proposition de projet de développement.</unittitle><unitid identifier="469W/1/2">469W1/2</unitid><unitdate normal="1985-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1985-1991</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652946663ORgWiW" level="file"><did><unittitle>Visite de François Loncle, Secrétaire d'État à la Ville (24 juin 1992). - Plan Tapie (inscription au Grand Projet Urbain)&#160;: extraits du Conseil des Ministres (15 mai 1992)&#160;; Habitat&#160;: dossier, correspondance&#160;; Visite de Bernard Tapie, Ministre à la Ville&#160;: articles de presse (Le Monde), tableau, correspondance.</unittitle><unitid identifier="469W/2">469W2</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951078VpHOGG" level="file"><did><unittitle>Visite de François Loncle, Secrétaire d'État à la Ville (15 décembre 1992). - Organisation&#160;: correspondance, liste des participants, itinéraire, dossiers de réunion de travail et de visite, programme de déplacement, dossier de préparation; Situation de la ville: dossier de présentation, bilan D.S.U (Dotation de Solidarité Urbaine), proposition, lutte contre la toxicomanie, DSQ (Développement Social des Quartiers), insertion, habitat, note d'orientation (rapport de présentation), dossier concernant le projet de relevé de décisions du CIV,  mensuel du Secrétariat d'État à la Ville, contrats d'agglomération et réflexions des habitants sur l'aménagement du canal de Roubaix. </unittitle><unitid identifier="469W/3">469W3</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951510Vsf8BL" level="file"><did><unittitle>Visite de Marie-Noëlle Lienemann, Ministre Délégué au Logement et au Cadre de Vie (18 décembre 1992). - Organisation et déroulement&#160;: correspondance, itinéraire avec description des visites, proposition de programme, invitations, dossier de travail sur l'habitat.</unittitle><unitid identifier="469W/4">469W4</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1992-12-31">1992</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951539ye899L" level="file"><did><unittitle>Visite de René Monory, Président du Sénat (14 janvier 1993).- Organisation et déroulement&#160;: correspondance, programme de déplacement, invitations, liste des participants, charte de partenariat Eurotéléport-Téléport de Poitiers, articles de presse (La Gazette, La Lettre du Sénateur).</unittitle><unitid identifier="469W/5">469W5</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951584wnxjqz" level="file"><did><unittitle>Visite d'Édouard Balladur, Premier Ministre accompagné de Simone Veil et Charles Pasqua, Ministres d'État (11 juin 1993). - Organisation&#160;: correspondance, liste des participants, programme de déplacement, liste des représentants, discours, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Préparation&#160;:  dossier de préparation, memorandum parlementaire&#160;; Dossier concernant l'économie, l'emploi, la sécurité publique, le social, la santé, l'Europe et les aspects transfrontaliers, les infrastructures et l'aménagement du territoire, la formation et l'université, l'agriculture; Plan de relance de l'économie&#160;: dossier, motion&#160;; Entretien à Matignon&#160;: compte rendu, amendement n°67.</unittitle><unitid identifier="469W/6">469W6</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951702DurDzL" level="file"><did><unittitle>Visite de Michèle Alliot-Marie, Ministre de la Jeunesse et des Sports (13 novembre 1993). - Jeunesse&#160;: note sur la création de postes pour les associations FONJEP, financement des accueils centres de loisirs, intervenants prévention, subvention pour réhabilitation du Château du Nouvion&#160;; Sports&#160;: note sur l'accueil des jeunes, mise en conformité et aménagement d'installations sportives.</unittitle><unitid identifier="469W/7">469W7</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951746aLZasc" level="file"><did><unittitle>Visite de Philippe Douste-Blazy, Ministre Délégué de la Santé (13 novembre 1993).- Centre hospitalier&#160;: dossier (pédiatrie, personnes âgées et restructuration)&#160;; Disparités régionales et difficultés de gestion&#160;: constats&#160;; Toxicomanie&#160;: dossier, actions menées, rapport des débats tenu le 6 novembre 1993&#160;; Mission locale&#160;: note&#160;; Projet transfrontalier petite enfance (Association Écoute Familles Professionnels): présentation du programme, de l'association, du projet et des budgets prévisionnels.</unittitle><unitid identifier="469W/8">469W8</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529517999pTXwE" level="file"><did><unittitle>Rencontre au Sénat de François Bayrou, Ministre de l'Éducation nationale (17 novembre 1993). -Implantation du BTS audiovisuel&#160;: dossier&#160;; Projet de Maison de l'Éducation&#160;: dossier&#160;; Demande d'implantation d'une classe préparatoire aux grandes écoles.</unittitle><unitid identifier="469W/9/1">469W9/1</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011654782755AA4dxj" level="file"><did><unittitle>Visite de M. de Charette, Ministre du Logement (Décembre 1993). - Organisation&#160;: document de travail.</unittitle><unitid identifier="469W/9/2">469W9/2</unitid><unitdate normal="1993-01-01/1993-12-31">1993</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011654782922t7vmhy" level="file"><did><unittitle>Visite de Jacques Toubon, Ministre de la Culture et de la Francophonie (1er février 1994). - Organisation&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair), ateliers et projet «&#160;Lis avec moi&#160;» (association départementale du Nord pour la Sauvegarde de l'Enfance, de l'Adolescence et jeunes adultes), correspondance, programme de déplacement, liste des associations participantes, discours, contrat de plan état-région 1989-1993 (1992)&#160;; Colloque sur l'aménagement culturel du territoire&#160;: dossier, programme, réflexions entre culture et lien social; Fiches techniques concernant le ballet du Nord, le théâtre Pierre de Roubaix, la salle de concert L'imprimerie, le musée d'Art et d'Industrie et le Centre International de la Communication (C.I.C.).</unittitle><unitid identifier="469W/10/1">469W10/1</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1992-1994</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951845XmZZq9" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Pasqua, Ministre de l'Aménagement du territoire (6 janvier 1994). - Organisation&#160;: correspondance, invitation, débat national sur l'aménagement du territoire&#160;; déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord). </unittitle><unitid identifier="469W/10/2">469W10/2</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652951957uqIQ56" level="file"><did><unittitle>Visite de Simone Veil, Ministre des Affaires Sociales de la Santé et de la Ville (03 février 1994). - Préparation et déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair), correspondance, programme, itinéraire et déroulement de la visite, discours de Mme Veil&#160;; Politique de la ville et G.P.U. (Grand Projet Urbain)&#160;: documents textuels, plans, tableau, projet&#160;; Insertion à l'emploi et intégration&#160;: dossier&#160;; Centre hospitalier&#160;: dossier.</unittitle><unitid identifier="469W/11">469W11</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011654783122DAreT1" level="file"><did><unittitle>Visite de Michel Giraud, Ministre du travail (22 avril 1994). - Organisation&#160;: correspondance, projet de programme, statistiques sur le travail/chômage à Roubaix, réflexions sur la priorité formation, sur les plans locaux d'insertion économique, sur le circuit court, sur la chaîne de savoir et de l'emploi&#160;; TVA Restauration&#160;: dossier.</unittitle><unitid identifier="469W/12/1">469W12/1</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952313LC0o4e" level="file"><did><unittitle>Entretien avec Michel Giraud, Ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation Professionnelle (15 juin 1994). - Chômage et pauvreté&#160;: dossier&#160;; insertion&#160;: constats, propositions et projets&#160;; Compte rendu de la réunion du 9 juin 1994 au cabinet de Michel Ghysel&#160;; position des organisations syndicales CGT et CFDT sur le circuit court.</unittitle><unitid identifier="469W/12/2">469W12/2</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952440YBTJrr" level="file"><did><unittitle>Visite d'André Nutte, Conseiller Technique chargé de l'Emploi et de l'Animation des Services Déconcentrés de l'État auprès de Michel Giraud, ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation Professionnelle (07 juillet 1994). - Organisation&#160;: proposition de programme, correspondance&#160;; Mission locale&#160;: présentation et proposition, plan roubaisien d'insertion&#160;: note&#160;;  I.U.P (Institut Universitaire Professionnalisé)&#160;: constat et proposition&#160;; Contrat de requalification&#160;: note&#160;; obstacles à l'insertion sur le plan financier&#160;: rapport.</unittitle><unitid identifier="469W/13">469W13</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952635hDisdW" level="file"><did><unittitle>Visite d'André Rossinot, Ministre de la Fonction Publique (3 novembre 1994). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, communiqué de presse, liste des agents du groupe de service public local, correspondance, discours, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord, Femme actuelle, Libération)&#160;; Dossiers concernant la Maison des Services des Trois Ponts, le groupe de service public local et le guichet de l'état civil à la maternité Paul Gellé&#160;; lien avec la visite de Marie-Noëlle Lienemann du 18 décembre 1992 (Ministre délégué au logement et au cadre de vie)&#160;: itinéraire,&#160;correspondance, rapport.</unittitle><unitid identifier="469W/14">469W14</unitid><unitdate normal="1992-01-01/1994-12-31" type="inclusive">1992-1994</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529526715cpvsW" level="file"><did><unittitle>Visite de Francis Idrac, Délégué Interministériel à la Ville (30 novembre 1994). - Organisation&#160;:  proposition de programme avec participants, trajet, biographie de M. Idrac&#160;; Présentation&#160;: dossier comprenant les thèmes de la déconcentration des services publics, la Maison des Services Publics des Trois Ponts, la rue de l'Épeule, présentation de l'association Teenagers.</unittitle><unitid identifier="469W/15">469W15</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952698u5BiMo" level="file"><did><unittitle>Réunion du 14 décembre 1994 avec Henri-Michel Comet, Conseiller Technique auprès du Premier Ministre. - Dossiers concernant la ville de Roubaix et son agglomération reprenant les thèmes de l'insertion à l'emploi, la jeunesse, la plate forme technique (télécommunication), le cofinancement de l'Eurozone, la lutte contre l'exclusion à Valenciennes, projet de reconquête du centre ville, zone d'activités économiques transfrontalière&#160;; Compte rendu de la visite et de la rencontre d'André Diligent avec M. Comet à Matignon.</unittitle><unitid identifier="469W/16">469W16</unitid><unitdate normal="1994-01-01/1994-12-31">1994</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529527342ZU2Yv" level="file"><did><unittitle>Visite d'Édouard Balladur, Premier Ministre (9 avril 1995). - Organisation&#160;: correspondance.</unittitle><unitid identifier="469W/17">469W17</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952780Cf1n5W" level="file"><did><unittitle>Visite de Françoise de Veyrinas, Secrétaire d'État chargée des quartiers en difficulté (11 juillet 1995). - Préparation et déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair), programme de déplacement, discours de M. le Maire&#160;; présentation de Roubaix&#160;: synthèse, ; Fiches pour la visite&#160;: opérations prévention été, gestion animation des salles de sport de quartier, équipement de proximité, basket en liberté&#160;; plan roubaisien d'insertion&#160;: bilan (1995), réflexions sur les primes aux propriétaires, situation des jeunes du Cul de Four. </unittitle><unitid identifier="469W/18/1">469W18/1</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011654783770cOJDyq" level="file"><did><unittitle>Lettre de Pascal Deren, Directeur Général D.G.F.E.J  reprenant les thèmes à aborder lors de visites ministérielles accompagnée de fiches techniques sur ces thèmes (19 juillet 1995).</unittitle><unitid identifier="469W/18/2">469W18/2</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529528091x5Yny" level="file"><did><unittitle>Lettre de M. le Maire à Jean Louis Debré, Ministre de l'Intérieur, comprenant des propositions pour des moyens à la sécurité (22 juillet 1995).</unittitle><unitid identifier="469W/19">469W19</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652952836ezIYpP" level="file"><did><unittitle>Lettre de François Dumoulin, Adjoint au maire concernant l'avancée du projet de revente de l'I.U.T. C (25 juin 1995)&#160;; Lettre du conseiller municipal délégué proposant un rendez-vous avec François Bayrou, Ministre de l'Éducation (28 juillet 1995).</unittitle><unitid identifier="469W/20">469W20</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953028p9F7Y5" level="file"><did><unittitle>Lettre du Chef de Cabinet de Françoise de Veyrinas, Secrétaire d'État aux Quartiers en Difficulté concernant l'intérêt porté par M. le Maire concernant la politique de la ville (09 août 1995).</unittitle><unitid identifier="469W/21">469W21</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953092tEOCQG" level="file"><did><unittitle>Visite de Philippe Douste-Blazy, Ministre de Culture (11 octobre 1995). - Organisation&#160;: liste de thèmes et visites proposés&#160;;  financement des équipements culturels&#160;: correspondance et budget&#160;; Projet de musée d'Art et d'Industrie&#160;: dossier. </unittitle><unitid identifier="469W/22">469W22</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953137Fc1Pm5" level="file"><did><unittitle>Philippe Demeestère, Président Directeur Général de S.B.S (Service pour le Bureau Scolaire). - S.B.S&#160;: factures, contrats d'étude, correspondance&#160;; Dossier de candidature de Matthieu Demeestère, fils de Philippe Demeestère&#160;;  Brochure des premières assises nationales&#160;; Visite de Henri-Michel Comet&#160;: correspondance, proposition&#160;; Préfecture et DATAR&#160;: compte rendu de réunion, rapport, proposition&#160;; Projet des Trois Ponts et centre ville&#160;: correspondance&#160;; Projet L.E.I.E (Laboratoire Européen d'Intégration Économique)&#160;: présentation, proposition&#160;; Projet Euro Info Texth (réseau européen d'information sur la filière textile habillement)&#160;: dossier de présentation, correspondance, rapport du Conseil municipal. </unittitle><unitid identifier="469W/23">469W23</unitid><unitdate normal="1995-01-01/1995-12-31">1995</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953198nrU8Wv" level="file"><did><unittitle>Visite de Franck Borotra, Ministre de l'Industrie, de la Poste et des Télécommunications (5 mars 1996). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, les mesures adoptées, présentation des secteurs concernés.</unittitle><unitid identifier="469W/24">469W24</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529532495gPB14" level="file"><did><unittitle>Visite d'Édouard Balladur, Premier Ministre (15 mars 1996). - Organisation&#160;: programme de déplacement.</unittitle><unitid identifier="469W/25">469W25</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953360yWwG7D" level="file"><did><unittitle>Visite de Xavier Emmanuelli, Secrétaire d'État à l'Action Humanitaire d'Urgence (4 octobre 1996). - Organisation&#160;: correspondance, programme de visite.</unittitle><unitid identifier="469W/26">469W26</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953388oRyJRA" level="file"><did><unittitle>IUT (Institut Universitaire de Technologie) de l'Université Lille II. - Installation&#160;: dossier de cession du bâtiment de l'hôtel des postes de Roubaix, convention entre la ville de Roubaix et l'Université Lille II (15 avril 1987), bilans des dépenses, avis du domaine, délibération du Conseil municipal&#160;; implantation de la faculté des sciences économiques et sociales (Lille III): notes sur la chronologie du projet, sur l'opportunité de l'implantation, note sur le développement de l'appareil d'enseignement supérieur de Roubaix, plans de la faculté, brochures (Rock'n sports et Cœur de ville), dossiers concernant l'accueil.</unittitle><unitid identifier="469W/27">469W27</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953417PUF5h9" level="file"><did><unittitle>Visite de François Bayrou, Ministre de l'Éducation nationale, de l'enseignement supérieur et de la Recherche (23 octobre 1996). - Institut universitaire de Technologie «&#160;C&#160;»&#160;: correspondance, acte de vente, programme de réhabilitation lourde de groupes scolaires, convention entre la ville de Roubaix et l'université de Lille 2 (mise à disposition de l'ancien Hôtel des Postes), plans, notes sur l'implantation de la faculté des sciences économiques et sociales à Roubaix, prospectus «&#160;Cœur de ville&#160;».</unittitle><unitid identifier="469W/28">469W28</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953456wRIdn2" level="file"><did><unittitle>Visite de Philippe Douste-Blazy, Ministre de la Culture (28 octobre 1996). - Correspondance.</unittitle><unitid identifier="469W/29">469W29</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953556du14lT" level="file"><did><unittitle>Visite de Jacques Barrot, Ministre du Travail et des Affaires Sociales (18 novembre 1996). - Organisation&#160;: liste des personnalités présentes, programmes de déplacement&#160;; Maison de retraite Barbieux&#160;: correspondance, note sur les subventions État CPAD, arrêtés sur le financement, articles de presse (Nord  Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Projet de travaux au centre-ville&#160;: dossier. </unittitle><unitid identifier="469W/30">469W30</unitid><unitdate normal="1996-01-01/1996-12-31">1996</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529535839oXrIr" level="file"><did><unittitle>Visite d'Eric Raoult, Ministre Délégué à la Ville et à l'Insertion (24 janvier 1997). - Organisation et déroulement&#160;: correspondance, liste des thèmes à aborder, programme de déplacement, liste des entreprises présentées, liste des participants, administration du ministère délégué à la Ville et à l'Intégration, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Maison des Services Publics des Trois Ponts&#160;: dossier, extrait du magazine Roubaix Informations&#160;; Grand projet urbain dans les quartiers de l'Epeule et de l'Hommelet&#160;: convention, fiches techniques, plans, photographies de plans, articles de presse (Le Moniteur, La Voix du Nord)&#160;; Zone franche&#160;: tableau, plan&#160;; Magazine Roubaix Informations.</unittitle><unitid identifier="469W/31">469W31</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953787eS2jje" level="file"><did><unittitle>Visite de Françoise de Veyrinas, Secrétaire d'État auprès du Ministre de l'Intégration chargé des quartiers en difficulté (11 juillet 1997). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement avec trajet, discours de M. le Maire, déroulement de la visite avec intervenants, correspondance, documents de présentation de l'entreprise Retour, dossier de présentation de la ville, dossier de présentation des différents projets, activités et action réalisés, dossiers sur l'habitat, l'insertion économique, la restructuration des agences E.D.F (Électricité de France), compte rendu de séance du groupe de travail du 13 juillet 1995.</unittitle><unitid identifier="469W/32">469W32</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953824tAVr26" level="file"><did><unittitle>Visite d'André Dorso, Sous-préfet chargé de la Politique de la Ville (12 septembre 1997). - Extraits du registre des délibérations du Conseil municipal du 27 mars 1997, tableau récapitulatif des délibérations de mars et juin 1997&#160;; Missions de la maîtrise d'œuvre urbaine et sociale&#160;: note&#160;; Recomposition urbaine et solidarité&#160;: note&#160;; Subventions sollicitées auprès de l'État&#160;: contrat de ville.</unittitle><unitid identifier="469W/33">469W33</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529538786YiIzE" level="file"><did><unittitle>Visite d'Émile Zuccarelli, Ministre de la Fonction Publique (26 septembre 1997). - Organisation et déroulement&#160;:  programme de déplacement, correspondance, liste des personnes présentes sur le site  Maison des Services, liste des thèmes à aborder, articles de presse (Nord Éclair), dossier de présentation concernant le projet de la Maison des Services Publics. </unittitle><unitid identifier="469W/34">469W34</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652953937VqDjRC" level="file"><did><unittitle>Rencontre avec M. Jean-Pierre Chevènement, Ministre de l'Intérieur (12 novembre 1997). - Discussion autour de la sécurité urbaine et locale&#160;: correspondance, synthèse sur le dispositif et le travail des agents de médiation et d'information (AMI), note explicative sur le forum français pour la sécurité urbaine, données sur l'évolution de la délinquance à Roubaix, instruction ministérielle sur les missions, les modalités de recrutement et de formation des adjoints de sécurité (loi, décret, arrêtés et contrat-type).</unittitle><unitid identifier="469W/35">469W35</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652957607pOTa4X" level="file"><did><unittitle>Visite de Ségolène Royal, Ministre délégué à l'enseignement scolaire (24 novembre 1997). - Organisation&#160;: programme de visite. </unittitle><unitid identifier="469W/36">469W36</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1997-12-31">1997</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529576531z1Z0v" level="file"><did><unittitle>Relation avec Mr. Hascoët, Secrétaire d'État, Député de la 7ème circonscription. - Déroulement&#160;: correspondance sur les logements, articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair). </unittitle><unitid identifier="469W/37">469W37</unitid><unitdate normal="1997-01-01/1998-12-31" type="inclusive">1997-1998</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652957808F2sdFa" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Jean-Pierre Chevènement, Ministre de l'Intérieur (2 février 1998). - Déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair). </unittitle><unitid identifier="469W/38">469W38</unitid><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652957859zTSvLf" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Couet, Conseiller technique chargé de l'Action Territoriale et Déconcentration au Ministère de la Culture et Dominique Bezombes, Conseillère technique chargé du Patrimoine et de l'Architecture (10 septembre 1998). - Organisation&#160;: programme de visite. </unittitle><unitid identifier="469W/39">469W39</unitid><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652957938J1qsd9" level="file"><did><unittitle>Visite de Claude Bartolone, Ministre Délégué à la Ville (10 et 11 septembre 1998). - Organisation et déroulement&#160;: proposition de visite avec le ministre, circuits de la visite, liste des thèmes à aborder, programme de déplacement, programme de déplacement de Martine Aubry, Ministre de l'Emploi et de la Solidarité, articles de presse (Nord  Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Zone franche&#160;: candidature de Roubaix-Tourcoing au contrat d'objectifs habitat (correspondance, synthèses et projets d'écoles), statistiques, bilan financier du G.P.U. (Grand  Projet Urbain), dossier sur l'aménagement du terrain de la rue d'Alger, correspondance&#160;; Dispositif de prévention&#160;: dossier&#160;; Scolaire&#160;: présentation des classes passerelles, programme des réhabilitations lourdes des écoles maternelles et primaires&#160;; Santé&#160;: projet sur l'amélioration de la santé, dossier de présentation des lieux de ressources santé&#160;; Maison de la justice et de droit&#160;: dossier. </unittitle><unitid identifier="469W/40">469W40</unitid><unitdate normal="1998-01-01/1998-12-31">1998</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652957983U7xqnB" level="file"><did><unittitle>Rencontres parlementaires. - Déroulement&#160;: correspondance sur la mission relative au développement économique des quartiers en difficulté et à l'accès à l'emploi des habitants, liste des destinataires, rapport de mise en application de la loi de 1996 (relance de la ville), programme, plan, rapport «&#160;La situation de l'emploi à Roubaix&#160;» (1998), prospectus pour la 2ème rencontre parlementaire autour de la ville (2000). </unittitle><unitid identifier="469W/41">469W41</unitid><unitdate normal="1998-01-01/2000-12-31" type="inclusive">1998-2000</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652958300LVZyBA" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Besson (23 avril 1999). - Organisation&#160;: projet de planning de visite, invitation à un forum sur l'habitat, correspondance (évocation de la taxe sur les logements vacants).</unittitle><unitid identifier="469W/42">469W42</unitid><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652958654uMRC1a" level="file"><did><unittitle>Visite de Dominique Voynet, Ministre de l'Aménagement du Territoire et de l'Environnement (24 avril 1999). - Organisation et déroulement&#160;: programme de la visite, article de presse (La Voix du Nord)&#160;; projet de réhabilitation de la marque urbaine et du canal de Roubaix&#160;: dossier (rapport, plans, photocopies de photographies).</unittitle><unitid identifier="469W/43">469W43</unitid><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529587317YWIAE" level="file"><did><unittitle>Visite de Dominique Voynet, Ministre de l'Aménagement du Territoire et de l'Environnement (30 avril 1999). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement avec plan, articles de presse (Nord Éclair).</unittitle><unitid identifier="469W/44">469W44</unitid><unitdate normal="1999-01-01/1999-12-31">1999</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652958762SUP7A5" level="file"><did><unittitle>Relation avec André Lebrun, député de la 7ème circonscription. - Déroulement&#160;: correspondance sur la prise de fonction, des nuisances et la mise en place d'une police de proximité, articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair).</unittitle><unitid identifier="469W/45">469W45</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2000-12-31">2000</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652958788RUAec2" level="file"><did><unittitle>Visite de Claude Bartolone, Ministre à la Ville (visite annulée). - Organisation&#160;: correspondance concernant le projet de Services Publics de Quartiers, thèmes à aborder lors de la visite. </unittitle><unitid identifier="469W/46">469W46</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2000-12-31">2000</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959082ROVdWJ" level="file"><did><unittitle>Visite de Michel Duffour, Secrétaire d'État au Patrimoine et à la décentralisation culturelle (7 septembre 2000). - Organisation&#160;: discours de Monsieur le Maire.</unittitle><unitid identifier="469W/47">469W47</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2000-12-31">2000</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959119VbOVH7" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Jospin à Lille et Tourcoing, Premier Ministre (27 octobre 2000). - Déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair). </unittitle><unitid identifier="469W/48">469W48</unitid><unitdate normal="2000-01-01/2000-12-31">2000</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959155EEw9dE" level="file"><did><unittitle>Visite de Claude Bartolone, Ministre délégué à la Ville (17 mai 2001). - Organisation&#160;: proposition de programme, programme de la visite&#160;; Zone franche&#160;: bilan. </unittitle><unitid identifier="469W/49">469W49</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529592052HF8ud" level="file"><did><unittitle>Visite de Claude Bartolone, Ministre à la Ville (17 mai 2001). - Organisation&#160;: programme de déplacement, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Emploi&#160;: dossier sur son évolution&#160;; Projet urbain&#160;: dossier sur les projet urbain réalisés&#160;; Bâtiment Roussel&#160;: dossier sur son histoire&#160;; Correspondance à propos de l'investissement dans le quartier de l'Épeule avec les projets réalisés. </unittitle><unitid identifier="469W/50">469W50</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959240hueRmj" level="file"><did><unittitle>Visite de Marie-Noëlle Lienemann, Secrétaire d'État au Logement (29 mai 2001). - Organisation et déroulement&#160;: liste des journalistes présents lors de la visite, plan et détails des arrêts lors de la visite, programme de la visite, correspondance, dossier constitué sur la problématique de l'habitat (fiche de synthèse sur la problématique Habitat, articles de presse (Nord Éclair, la Voix du Nord), déclaration d'intention sur l'habitat, état des lieux du parc privé et social), correspondance au sujet une manifestation de l'A.P.U. Alma (Atelier Populaire d'Urbanisme) le jour de la visite, appel à la manifestation du comité de quartier de l'Alma, note et invitation pour la signature de la convention entre la Caisse des Dépôts, la SEM Ville Renouvelée (Société d'Économie Mixte) et la Caisse d'Épargne de Flandre, programme de visite de Daniel Lebegue (directeur général de la CDG: Caisse de Dépôt et de Gestion), dossier sur la situation de Roubaix, lettres aux locataires et chefs de projets de Roubaix Habitat. </unittitle><unitid identifier="469W/51">469W51</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529597179CY10M" level="file"><did><unittitle>Visite de Jean Louis Guigou, Délégué de la DATAR (18 septembre 2001). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, correspondance, articles de presse (Nord Éclair)&#160;; Proposition du Maire sur la consommation des crédits CIADT (Comité Interministériel d'Aménagement et de Développement du Territoire), note relative aux projets NTIC-ENSAIT. </unittitle><unitid identifier="469W/52">469W52</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959758M3V0nr" level="file"><did><unittitle>Visite de Catherine Tasca, Ministre de la culture et de la communication (20 octobre 2001). - Organisation&#160;: programme de la visite. </unittitle><unitid identifier="469W/53">469W53</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959826t2tUX3" level="file"><did><unittitle>Visite de Guy Hascoët, Secrétaire d'État à l'Économie Solidaire avec la délégation franco-québecoise (29 mai 2001). - Organisation et déroulement&#160;: pré-programme et programme de la visite, gestion des repas (facture, correspondance et menu), notes et questionnaire sur les enjeux de la rencontre, liste des membres de la délégation québecoise.</unittitle><unitid identifier="469W/54">469W54</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01165295989033CD7f" level="file"><did><unittitle>Visite de François Patriat, Secrétaire  d'État aux PME, Commerce, Artisanat et Consommation (25 octobre 2001). - Organisation et déroulement&#160;: programme de la visite, liste des personnes qui ont  accueilli M. Patriat, invitation, administration du secrétaire d'État, articles de presse (Nord  Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Commerce&#160;:  note reprenant les enjeux et la problématique, plan, projet de reconquête commerciale&#160;; Commissariat de police&#160;: note concernant les effectifs. </unittitle><unitid identifier="469W/55">469W55</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652959948cDmVFp" level="file"><did><unittitle>Visite de Claude Bartolone, Ministre Délégué à la Ville (6 novembre 2001). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement à Tourcoing, articles de presse (La Voix du Nord).</unittitle><unitid identifier="469W/56">469W56</unitid><unitdate normal="2001-01-01/2001-12-31">2001</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960015GsIH6D" level="file"><did><unittitle>Visite de Daniel Vaillant, Ministre de l'Intérieur (14 janvier 2002). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement. </unittitle><unitid identifier="469W/57">469W57</unitid><unitdate normal="2002-01-01/2002-12-31">2002</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960056aC5ILJ" level="file"><did><unittitle>Planification d'une rencontre avec Jean-Louis Borloo, Ministre Délégué à la Ville, à la Rénovation Urbaine et aux Affaires Sociales, au Travail et à la Solidarité (4-26 juillet 2002). - Échanges&#160;: correspondance sur la politique de la ville, sur le contrat local sécurité «&#160;transports en commun&#160;» et sur les enjeux&#160;économiques ; gestion&#160;: réunion avec relevé de conclusions (8 juillet 2002), listes des participants et des destinataires, note relative à la sécurisation du réseau.</unittitle><unitid identifier="469W/58">469W58</unitid><unitdate normal="2002-01-01/2002-12-31">2002</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960106Abddno" level="file"><did><unittitle>Visite de Renaud Dutreil, Secrétaire d'État aux PME, au Commerce et à l'Artisanat (25 octobre 2002). - Organisation et déroulement&#160;:  programme de déplacement, articles de presse (Nord Éclair,  La Voix du Nord).</unittitle><unitid identifier="469W/59">469W59</unitid><unitdate normal="2002-01-01/2002-12-31">2002</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960137COeWoi" level="file"><did><unittitle>Visite de Gilles de Robien, Ministre de l'Équipement, des Transports, du Logement, du Tourisme et de la Mer (21 novembre 2002). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, correspondance (situation du logement préoccupante, amplifier la requalification du parc privé ancien, nouvelle zone franche expérimentale), articles de presse (Nord Éclair).</unittitle><unitid identifier="469W/60">469W60</unitid><unitdate normal="2002-01-01/2002-12-31">2002</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960456BsefEH" level="file"><did><unittitle>Développement de la question de la décentralisation par Jean-Pierre Raffarin, Premier Ministre. - Déroulement&#160;: articles de presse (Nord Éclair), projet de loi, correspondance, lettre de mission adressée à Jacques Toubon (ancien ministre et conseiller d'État), journal «&#160;La lettre du gouvernement&#160;», n°181, 21 avril 2005.</unittitle><unitid identifier="469W/61">469W61</unitid><unitdate normal="2002-01-01/2005-12-31" type="inclusive">2002-2005</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960511TxWtW4" level="file"><did><unittitle>Visite de Marie-Thérèse Boisseau, Secrétaire d'État aux Personnes Handicapées (14 février 2003). - Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord)&#160;; Projet de centre des Papillons Blancs&#160;: dossier&#160;; Projet de réhabilitation des courées Dubar et Dekien&#160;: dossier.</unittitle><unitid identifier="469W/62">469W62</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2003-12-31">2003</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652960542oMChuv" level="file"><did><unittitle>Visite de Renaud Dutreil, Secrétaire d'État aux Petites et Moyennes Entreprises (septembre 2003). - Organisation et déroulement&#160;: articles de presse (La Voix du Nord).</unittitle><unitid identifier="469W/63">469W63</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2003-12-31">2003</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962303BDUGQp" level="file"><did><unittitle>Visite de Jean-Louis Borloo, Ministre Délégué à la Ville, à la Rénovation Urbaine et aux Affaires Sociales, au Travail et à la Solidarité (9 octobre 2003). - Échanges sur le financement et les aides attribuées à la ville&#160;: correspondance (20-26 juin 2003)&#160;; déroulement de la visite&#160;: articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair).</unittitle><unitid identifier="469W/64">469W64</unitid><unitdate normal="2003-01-01/2003-12-31">2003</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962334uVpwuA" level="file"><did><unittitle>Visite de Nicole Fontaine, Ministre Délégué de l'Industrie (16 janvier 2004). - Déroulement&#160;: articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord). </unittitle><unitid identifier="469W/65">469W65</unitid><unitdate normal="2004-01-01/2004-12-31">2004</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529623752Jq4pd" level="file"><did><unittitle>Visite de Dominique de Villepin, Ministre de l'Intérieur (29 mai 2004). Déroulement&#160;: articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord).</unittitle><unitid identifier="469W/66">469W66</unitid><unitdate normal="2004-01-01/2004-12-31">2004</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962411fffCwz" level="file"><did><unittitle>Visite de M. Daubresse, Secrétaire d'État au logement (18 juin 2004). - Déroulement&#160;: articles de presse (Nord Éclair). </unittitle><unitid identifier="469W/67">469W67</unitid><unitdate normal="2004-01-01/2004-12-31">2004</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962446A7vJu5" level="file"><did><unittitle>Visite de Catherine Vautrin, Secrétaire d'État et à l'égalité des chances (22 juillet 2004). - Organisation&#160;: programme de la visite.</unittitle><unitid identifier="469W/68">469W68</unitid><unitdate normal="2004-01-01/2004-12-31">2004</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962482CQxoMr" level="file"><did><unittitle>Visite de Nicole Guedj, Secrétaire d'État aux Droits des Victimes (21 décembre 2004). - Organisation et déroulement&#160;: programme de la visite, liste des membres du cabinet de la secrétaire d'État, articles de presse (Nord Éclair, La Voix du Nord).</unittitle><unitid identifier="469W/69">469W69</unitid><unitdate normal="2004-01-01/2004-12-31">2004</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962515mExqDV" level="file"><did><unittitle>Visite de Philippe Douste-Blazy, Ministre des Solidarités, de la Santé et de la Famille (7 avril 2005). Organisation et déroulement&#160;: programme de déplacement, invitation au centre hospitalier, note synthétique de l'état de la maison de santé, discours.</unittitle><unitid identifier="469W/70">469W70</unitid><unitdate normal="2005-01-01/2005-12-31">2005</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962555r5tQw2" level="file"><did><unittitle>Visite de Jean Aribaud, Préfet du Nord (17 février 2006). - Organisation&#160;: correspondance contenant la proposition de programme. </unittitle><unitid identifier="469W/71">469W71</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962578AIiIzi" level="file"><did><unittitle>Visite d'Azouz Begag, Ministre délégué à la promotion de l'égalité des chances (13 mars 2006). - Organisation et déroulement&#160;: correspondance, programme de la visite, liste des associations invitées à la rencontre-débat, articles de presse (La Voix du Nord, Nord Éclair).</unittitle><unitid identifier="469W/72">469W72</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962607dz0Elr" level="file"><did><unittitle>Relation avec les Parlementaires de France (11 mai 2006). - Correspondance, interview de René Vandierendonck (notes et texte définitif), rapport sur les projets de villes  pour un redéploiement urbain et social.</unittitle><unitid identifier="469W/73">469W73</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011652962631n1e5Ei" level="file"><did><unittitle>Visite de Pascal Clément, Garde des Sceaux et Ministre de la Justice (23 juin 2006). - Mise en place de mesures de circulations&#160;: arrêté municipal et plans&#160;; organisation et déroulement&#160;: programme de la visite, liste de la composition du cabinet du Garde des Sceaux/Ministre de la Justice, description et invitation à la pose de la première pierre de L'École Nationale de Formation de la Protection Judiciaire de la Jeunesse (ENPJJ).</unittitle><unitid identifier="469W/74">469W74</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116529626586zD1ls" level="file"><did><unittitle>Visite de Christian Estrosi, Ministre délégué à l'aménagement du territoire (28 et 29 septembre 2006). - Organisation et déroulement&#160;: correspondance, programme de la visite. </unittitle><unitid identifier="469W/75">469W75</unitid><unitdate normal="2006-01-01/2006-12-31">2006</unitdate></did><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>