<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_3G</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Contributions indirectes. Rapports de la Commune avec les diverses administrations au point de vue financier.</titleproper>
                <subtitle>Sous-série 3G</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2020">2020</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">15/10/2020</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011602773117C31XCu" altrender="">
        <runner>Contributions indirectes. Rapports de la Commune avec les diverses administrations au point de vue financier.</runner>
        <did>
            <unittitle>Contributions indirectes. Rapports de la Commune avec les diverses administrations au point de vue financier.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="3G/1-3G/44">3G1-3G44</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1946-12-31" type="inclusive">1790-1946</unitdate><physdesc>1.4 mètre linéaire.</physdesc><langmaterial>Le fonds est rédigé en français.</langmaterial>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>La reprise de cette sous-série a été faite en 2020 dans le cadre de la reprise des arriérés des archives modernes et de leur intégration au logiciel Mnesys.</p>

<p>Aux Archives municipales de Roubaix, ce fonds était scindé en deux, une partie cotée en II G et l'autre en III G, dont les inventaires papier existaient déjà en salle de lecture. Ce classement ne respectant pas le système de classement réglementaire des archives modernes des communes, dans lequel la sous-série 2 G est consacrée aux «&#160;Impôts extraordinaires&#160;», et la cotation des dossiers étant très complexe, il a été décidé d'y apporter une analyse archivistique, de recoter tous les dossiers en 3 G (sous-série dans laquelle ils auraient dû être classés), afin d'uniformiser le fonds, et de le reconditionner.</p>

<p>Il est à noter qu'à Roubaix, la sous-série 2 G - «&#160;Impôts extraordinaires&#160;» n'existe pas. Le peu de documents faisant partie de cette sous-série 2 G sont conservés dans la sous-série 1 G «&#160;Contributions directes&#160;» sous la cote 1 G 1.</p>
</custodhist><acqinfo><p>Versements des services municipaux.</p>
</acqinfo><scopecontent><p>La fiscalité indirecte, malgré son impopularité qui a entraîné sa disparition durant les années révolutionnaires, a vite été rétablie par le Directoire et étendue par l'Empire, puis préservée par la suite, tellement elle est essentielle aux recettes publiques.</p>

<p>Les droits d'octroi, supprimés en 1791, font ainsi leur retour dès 1798. Ils servent d'abord pour le financement des hospices et hôpitaux (octroi de bienfaisance) puis la loi du&#160;28 février 1809&#160;étend leur usage au financement des communes (octroi municipal et de bienfaisance). Ils frappent les ventes de denrées et objets vendus dans les villes, donc non seulement ce qui rentre dans les limites communales mais aussi ce qui y est produit. Les tarifs sont encadrés, les produits taxables étant classés en six catégories. Ils constituent une ressource cruciale pour les communes, puisqu'ils représentent en 1913 environ un tiers des recettes des villes.</p>

<p>Les droits indirects sur les ventes de boissons, rétablis le&#160;25 février 1804, sont l'autre forme d'impôt indirect majeure de l'époque. Il s'agit dans un premier temps d'un droit d'entrée de faible rendement prélevé directement auprès du producteur par la Régie des Droits Réunis, créée en même temps. En 1806&#160;sont instaurées deux taxations supplémentaires, pour les ventes en gros et celles au détail. L'administration chargée des impôts indirects, devenue en 1814 la Direction générale des contributions indirectes, a des fonctions de contrôle très étendues, qui s'exercent aussi bien sur les lieux de production et de vente des boissons que durant leur transport.</p>

<p>L'impôt sur le sel est quant à lui rétabli le&#160;24 avril 1806. Il est perçu directement à la sortie des lieux de production du sel, et est recouvré par l'administration des Douanes.</p>

<p>Les&#160;droits d'enregistrement, de&#160;papier timbré&#160;et d'hypothèques&#160;ont été établis par la loi du&#160;5 décembre 1790, prenant la suite des anciens droits sur les translations de propriété et de timbre, étant ainsi les seuls impôts d'Ancien Régime à ne pas être supprimés. Ils frappent les transmissions de propriété entre vifs, les mutations après décès, et de nombreux autres actes juridiques. Leur gestion est confiée à la&#160;Régie de l'Enregistrement, créée en 1791, devenue&#160;Direction Générale de l'enregistrement&#160;à partir de 1801.</p>

<p>Les documents conservés dans ce fonds traitent également des relations de la commune avec les diverses administrations au point de vue financier&#160;: contributions indirectes et droits réunis&#160;; douanes&#160;; enregistrement, domaine et timbre&#160;; postes&#160;; télégraphes et téléphones&#160;; eaux et forêts, carrières et mines&#160;; Trésor public&#160;; ancienne loterie&#160;; pensions civiles, créances de l'Etat, indemnités et secours, emprunts de l'Etat et du Département, Trésorerie générale, recette particulière, poids et mesures.</p>

<p>&#160;</p>
</scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été pratiquée sur ce fonds.</p>
</appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement de ce fonds, sauf trouvaille éventuelle de documents non cotés en magasin ou versement d'un arriéré par les services municipaux.</p>
</accruals><arrangement><p>Le cadre de classement adopté aux Archives de Roubaix, pour la sous-série&#160;3 G ne respecte pas exactement le système de classement réglementaire établi dans un arrêté du 31 décembre 1926 relatif aux archives modernes des communes. Néanmoins, il en garde les mêmes lignes.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>L'ensemble du fonds est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. Les archives ayant un caractère confidentiel ont dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.</p>
</accessrestrict><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p>
</userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011602773692I3obEI" level="file"><did><unittitle>Droits réunis. Contributions indirectes. </unittitle><unitid identifier="3G/1-3G/9">3G1-3G9</unitid><unitdate normal="1797-01-01/1911-12-31" type="inclusive">1797-1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602773734yYLduI" level="item"><did><unittitle>Droits réunis. - Organisation et contrôle des tabacs fabriqués, des brasseries, des distilleries, de la production de sel : instructions, correspondance, état des brasseries exploitées dans la commune et de la consommation présumée de bière, arrêté de nomination du Directeur de la régie des droits réunis du département du Nord, correspondance relative à la constitution en débit de l'ex-receveur de la régie générale à la cantine de Roubaix par les commissaires de la Comptabilité nationale, décret impérial relatif à l'inventaire des sels et l'augmentation du droit.</unittitle><unitid identifier="3G/1">3G1</unitid><unitdate normal="1798-01-01/1806-12-31" type="inclusive">1798-1806</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602773933iH3Al4" level="item"><did><unittitle>Contributions indirectes. - Contrôle et droits sur les boissons et le sel : instructions, arrêtés, correspondance, état de répartition de la somme imposable sur les débitants de boissons, correspondance et arrêtés relatifs au droit unique sur les boissons en remplacement des droits d'entrée, de détail et de licence, affiches, loi du 1er septembre 1872, circulaire et correspondance relative à la nomination de personnel des contributions indirectes et état nominatif du personnel.</unittitle><unitid identifier="3G/2">3G2</unitid><unitdate normal="1814-01-01/1882-12-31" type="inclusive">1814-1882</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602774148wqWdAl" level="item"><did><unittitle>Débits de tabacs. - Demandes de créations : correspondance, rapports d'enquêtes.</unittitle><unitid identifier="3G/3">3G3</unitid><unitdate normal="1843-01-01/1888-12-31" type="inclusive">1843-1888</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116027741885sqube" level="item"><did><unittitle>Taxes sur les vélocipèdes, motocyclettes, voitures automobiles : avis, instructions, correspondance, rapports, arrêtés, affiche.</unittitle><unitid identifier="3G/4">3G4</unitid><unitdate normal="1893-01-01/1911-12-31" type="inclusive">1893-1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602774225y2ChVP" level="item"><did><unittitle>Débits de tabacs. - Demandes de créations : délibérations municipales, pétitions, correspondance, rapports. </unittitle><unitid identifier="3G/5">3G5</unitid><unitdate normal="1902-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1902-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602774356CmPGRB" level="item"><did><unittitle>Impôt des boissons. - Vœu, protestation des débitants de boissons contre le projet de réforme de l'impôt des boissons : rapport, correspondance, délibération municipale, articles de presse, projet de loi.</unittitle><unitid identifier="3G/6">3G6</unitid><unitdate normal="1900-01-01/1900-12-31">1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602774445jhc1pO" level="item"><did><unittitle>Impôt des boissons. - Vœu, protestation des débitants de boissons contre le doublement des droits de licence des débitants vendant de l'absinthe : délibération municipale, correspondance.</unittitle><unitid identifier="3G/7">3G7</unitid><unitdate normal="1908-01-01/1908-12-31">1908</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602775416bSlJGI" level="item"><did><unittitle>Impôt des boissons. - Protestation des débitants de boissons contre les nouveaux impôts : lettre de revendications des débitants, délibération municipale du 10 janvier 1910 approuvant ces revendications, affichettes annonçant un meeting de protestation, article de presse (Journal de Roubaix), rapports, arrêté préfectoral annulant la délibération municipale du 10 janvier 1910.</unittitle><unitid identifier="3G/8">3G8</unitid><unitdate normal="1909-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1909-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602775741eXrXzO" level="item"><did><unittitle>Perception de taxes sur les automobiles et motocyclettes en remplacement de droits d'octroi : délibérations, circulaires, arrêté, correspondance, rapport (1911-1926). 
Créations de débits de tabac : demandes, correspondance (1929-1935).  
Allocation au personnel chargé du contrôle et de la perception des impôts indirects : requête adressée au Maire, projet de lettre questionnaire à adresser à d'autres villes, 68 réponses des différentes villes classées par ordre alphabétique (1924-1925).</unittitle><unitid identifier="1G/9">1G9</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1935-12-31" type="inclusive">1911-1935</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116027758140gV0uf" level="file"><did><unittitle>Plantation du tabac.</unittitle><unitid identifier="1G/10-1G/11">1G10-1G11</unitid><unitdate normal="1804-01-01/1862-12-31" type="inclusive">1804-1862</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602775880OeqLyD" level="item"><did><unittitle>Plantation du tabac : instructions, correspondance, circulaire, registres des déclarations des cultivateurs, états nominatifs des cultivateurs.</unittitle><unitid identifier="3G/10">3G10</unitid><unitdate normal="1804-01-01/1815-12-31" type="inclusive">1804-1815</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602776174fE8p7H" level="item"><did><unittitle>Plantation du tabac : correspondance, instructions, rôles de recouvrement des manquants et états nominatifs des cultivateurs de tabac, états présentant l'importance de la culture des tabacs, avis et affiches des arrêtés de répartition du nombre d'hectares à planter, de kilogrammes à livrer et fixant les époques des déclarations et des livraisons, règlements de culture du tabac (1853, 1855, 1856 et 1857).</unittitle><unitid identifier="3G/11">3G11</unitid><unitdate normal="1816-01-01/1862-12-31" type="inclusive">1816-1862</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011602776290VDVU7A" level="file"><did><unittitle>Douanes.</unittitle><unitid identifier="3G/12-3G/13">3G12-3G13</unitid><unitdate normal="1797-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1797-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602776383gq264J" level="item"><did><unittitle>Douanes. - Exportations, importations, traités de commerce : instructions, arrêtés, extraits des registres de délibérations préfectorales, correspondance, avis, décision du Directoire (An VI-1790). 
Estampillage des étoffes de coton fabriquées en France : correspondance, arrêté, instructions (An X-1810).  
Introduction en Italie des étoffes de coton : correspondance, instructions du Ministère de l'Intérieur, modèles de déclarations et autorisations accordées aux fabricants (1810-1813). 
Primes pour l'exportation d'ouvrages de coton : correspondance (1811).  
Ventes de denrées coloniales : correspondance, avis annonçant des ventes (1811).  
Blocus des côtes et ports des Etats Unis par le gouvernement britannique : message du Maire de Ligny, Sous-Préfet par intérim (1814).  
Déclaration des importations d'armes étrangères : lettre, modèle (vierge) d'état indicatif des armes importées par les bureaux de douanes du département du Nord (1817).  
Douanes de Roubaix : correspondance avec la municipalité (1816-1837).  
Fonctionnement, organisation : correspondance relative à la législation douanière, à l'organisation et la nomination de personnel, à des contentieux, à la demande d'établissement d'un entrepôt des douanes à Tourcoing, décret et arrêté, avis, affiches, dépêche télégraphique relative aux tarifs des cotons filés, interrogatoire de M MIMEREL, filateur et fabricant de coton et délégué des chambres de commerce de Lille  Roubaix  Tourcoing par une commission d'enquête (« L'Echo de Rouen, 2 novembre 1854), jugements.</unittitle><unitid identifier="3G/12">3G12</unitid><unitdate normal="1797-01-01/1887-12-31" type="inclusive">1797-1887</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602776535DFH427" level="item"><did><unittitle>Etablissements soumis au régime de la Douane : correspondance, arrêtés préfectoraux d'autorisations, avis, rapports et délibérations municipales relatifs à la prime accordée aux douaniers pour la répression du vol ou à la réclamation d'entrepreneurs suite à l'augmentation des droits de douane, ampliation de l'arrêté autorisant l'ouverture de deux bureaux de Douane aux gares de Wattrelos et de Roubaix  Wattrelos, arrêté pour la suppression du bureau de Leers et la création de deux nouveaux bureaux (1818-1910). 
Suppression des tolérances locales et fermetures de bureaux de douanes : circulaire pour la suppression des tolérances locales (1921), décret présidentiel et correspondance relative à la fermeture de bureaux de douanes (1934).</unittitle><unitid identifier="3G/13">3G13</unitid><unitdate normal="1818-01-01/1834-12-31" type="inclusive">1818-1834</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011602776621mbzyWH" level="file"><did><unittitle>Enregistrement et Domaines.</unittitle><unitid identifier="3G/14-3G/22">3G14-3G22</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1946-12-31" type="inclusive">1790-1946</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602776692urDiTf" level="item"><did><unittitle>Enregistrement et Domaines nationaux : décret, lois, proclamation et correspondance relatifs aux droits féodaux rachetables, à la dîme, au paiement des fermages, redevances, loyers, arrérages des biens nationaux et autres dettes actives, à la déclaration des biens appartenant à des Français émigrés, à la désignation des biens nationaux à vendre, inventaire des biens vendus (1790-1796), inventaire des biens de l'Abbé DE COURCHELLES et de l'Abbé FLORIN émigrés (août 1792), instructions, correspondance et procès-verbaux relatifs à la gestion des domaines nationaux et aux droits d'enregistrement, à la succession SOUBISE, état des domaines nationaux vendus à Roubaix (An IV-An XII), procès-verbaux d'adjudications et de locations de domaines nationaux (An IV-An VII), instructions, réclamations et correspondance relatives aux domaines nationaux (An V-1811), cahier des charges pour l'aliénation de biens nationaux (1833 ; 1846).</unittitle><unitid identifier="3G/14">3G14</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1846-12-31" type="inclusive">1790-1846</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116027767962MTq9V" level="item"><did><unittitle>Bureau de Roubaix, fonctionnement : instructions, correspondance, arrêtés et décret pour l'organisation du bureau, la vérification des caisses, le contrôle des receveurs et pour la mise en place d'une nouvelle organisation (1792-1807), inventaire des registres, titres et papiers déposés en Mairie par l'Administration de l'enregistrement et des domaines (1814), répertoire des actes de l'Administration municipale assujettis au droit d'enregistrement (An VII-An X), correspondance pour la poursuite et le règlement des amendes et droits dus au Trésor Public et pour réclamations des amendes encourues par la Ville (1809-1870), déclarations d'affichage (1852-1853), loi et avis relatifs à l'enregistrements des baux, avis pour l'arrêté relatif à la division du bureau d'enregistrement en deux bureaux (1871-1872), répertoires des actes de l'Administration municipale assujettis à l'enregistrement (9 cahiers) (1823-1873).</unittitle><unitid identifier="3G/15">3G15</unitid><unitdate normal="1792-01-01/1873-12-31" type="inclusive">1792-1873</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602776865iQOPAw" level="item"><did><unittitle>Bureau de Roubaix, fonctionnement : correspondance, réclamations, demandes de renseignements et rapports d'enquêtes sur les débiteurs, extraits des sommiers de l'enregistrement, des domaines et timbre, circulaire préfectorale, arrêté, décret, correspondance et affiches pour les ventes de biens de l'Etat, correspondance, affiches et notices de présentations des lots pour la vente de biens domaniaux en Algérie (1883-1888), déclarations et états des locations à déclarer à l'enregistrement, correspondance et autorisations pour la création de distributions auxiliaires de papier timbrés (1892-1908), pétition de la section roubaisienne de la Ligue pour la défense des droits de l'homme et du citoyen contre le recours aux municipalités pour les enquêtes de police (1901) , rapport et délibération de vœu pour la création d'une série unique de timbres (1904), correspondance et certificat hypothécaire pour l'acquisition par la Ville du terrain de M DUSART, rue du Tilleul (1906), correspondance concernant la location de biens ecclésiastiques (1908), copies d'inscriptions d'office à la Deuxième Conservation des hypothèques de Lille (1908).</unittitle><unitid identifier="3G/16">3G16</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1911-12-31" type="inclusive">1873-1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116027769933pxo2s" level="item"><did><unittitle>Enregistrement et timbre. - Organisation et fonctionnement, droits de timbre : circulaire, délibération, correspondance, arrêté, décret.</unittitle><unitid identifier="3G/17">3G17</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1913-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777048ZaWiHw" level="item"><did><unittitle>Enregistrement : registres du répertoire des actes de la Ville de Roubaix soumis à l'enregistrement : actes du 18 février 1873 au 20 mars 1882 ; actes du 8 février 1882 au 22 novembre 1887 ; actes du 19 novembre 1887 au 17 mars 1892 ; actes du 4 avril 1891 au 20 septembre 1909.</unittitle><unitid identifier="3G/18">3G18</unitid><unitdate normal="1873-02-18/1909-09-20" type="inclusive">Entre le 18 février 1873 et le 20 septembre 1909</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777175v01ryc" level="item"><did><unittitle>Enregistrement : registre du répertoire des actes de la Ville de Roubaix soumis à l'enregistrement : actes du 15 juillet 1909 au 19 septembre 1921.</unittitle><unitid identifier="3G/19">3G19</unitid><unitdate normal="1909-07-15/1921-09-19" type="inclusive">Entre le 15 juillet 1909 et le 19 septembre 1921</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777214GoOMFJ" level="item"><did><unittitle>Enregistrement : registre du répertoire des actes de la Ville de Roubaix soumis à l'enregistrement : actes du 19 septembre 1921 au 4 juillet 1929 (contient également des actes du 29 avril 1914 au 6 août 1921).
</unittitle><unitid identifier="3G/20">3G20</unitid><unitdate normal="1914-04-29/1921-08-06" type="inclusive">Entre le 29 avril 1914 et le 06 août 1921</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777231pXO3di" level="item"><did><unittitle>Enregistrement : registre du répertoire des actes de la Ville de Roubaix soumis à l'enregistrement : actes du 4 juillet 1929 au 5 mars 1938.</unittitle><unitid identifier="3G/21">3G21</unitid><unitdate normal="1929-07-04/1938-03-05" type="inclusive">Entre le 04 juillet 1929 et le 05 mars 1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777238AZCdGZ" level="item"><did><unittitle>Enregistrement : registre du répertoire des actes de la Ville de Roubaix soumis à l'enregistrement : actes du 8 mars 1938 au 11 février 1946.</unittitle><unitid identifier="3G/22">3G22</unitid><unitdate normal="1838-03-08/1946-02-11" type="inclusive">Entre le 08 mars 1838 et le 11 février 1946</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011602777610Xx6QnR" level="file"><did><unittitle>Administration des Postes. Télégraphes.</unittitle><unitid identifier="3G/23-3G/32">3G23-3G32</unitid><unitdate normal="1795-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1795-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602777698XzByFh" level="item"><did><unittitle>Etablissement d'un bureau de poste : correspondance relative au refus d'établir un bureau de poste à Roubaix (1806), correspondance pour l'établissement d'un bureau à Roubaix avec Dame TROUSSEAU pour Directrice (1824) et pour l'établissement d'un second courrier entre Roubaix et Lille (1826).  
Fonctionnement, organisation : correspondance relative à la comptabilité, à la distribution des lettres à Roubaix, à la création de boîtes supplémentaires, aux indemnités et au logement de la Directrice, au personnel des postes, à la création d'un troisième service entre Lille, Roubaix et Tourcoing en 1839, avis (1825-1848).</unittitle><unitid identifier="3G/23">3G23</unitid><unitdate normal="1795-01-01/1848-12-31" type="inclusive">1795-1848</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777791Z6Mb6H" level="item"><did><unittitle>Fonctionnement, organisation : instructions, correspondance relative au personnel des postes, à des réclamations, à la comptabilité, à la distribution du courrier à Roubaix, à la création de boîtes supplémentaires, avis pour une nouvelle taxe des lettres en 1849.  
Station télégraphique : correspondance pour son déplacement de la gare proche du centre-ville, délibération municipale.</unittitle><unitid identifier="3G/24">3G24</unitid><unitdate normal="1849-01-01/1878-12-31" type="inclusive">1849-1878</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777851P0upTJ" level="item"><did><unittitle>Fonctionnement, organisation : instructions, avis, correspondance relative au personnel des postes, à l'acheminement du courrier par train, à la comptabilité, à la distribution du courrier et les tarifs, à la création de boîtes supplémentaires, à la fusion des services postaux et télégraphiques et au projet d'hôtel des postes et télégraphes, avis relatifs aux différents services de l'administration des postes et télégraphes et de sa caisse d'épargne, rapports, notice, croquis aquarellé d'une borne postale Grand Place.</unittitle><unitid identifier="3G/25">3G25</unitid><unitdate normal="1879-01-01/1887-12-31" type="inclusive">1879-1887</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602777912qnCaXz" level="item"><did><unittitle>Fonctionnement, organisation : délibérations municipales, demandes de créations de nouveaux emplois, bureaux de poste et boîtes à lettres, rapports, correspondance relative à la distribution de 11 heures les dimanches et fêtes ou à l'itinéraire des facteurs, projet de boîte aux lettres pour la gare du nord (calque), plan indiquant l'emplacement des boîtes aux lettres à Roubaix en 1889.</unittitle><unitid identifier="3G/26">3G26</unitid><unitdate normal="1887-01-01/1889-12-31" type="inclusive">1887-1889</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778012meHUi1" level="item"><did><unittitle>Bureau central des postes et télégraphes (rues Nain et du Vieil Abreuvoir). - Bâtiments : correspondance, titres anciens de propriétés, plan (1863).</unittitle><unitid identifier="3G/27">3G27</unitid><unitdate normal="1810-01-01/1863-12-31" type="inclusive">1810-1863</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778091SbMIOp" level="item"><did><unittitle>Bureau central des postes et télégraphes (rues Nain et du Vieil Abreuvoir). - Agrandissement : rapports, correspondance relative aux travaux et à l'acquisition d'une propriété rues Nain et du Vieil Abreuvoir, affiches pour l'adjudication de cette propriété, arrêté préfectoral, devis descriptif, délibérations municipales, marché de gré à gré pour le chauffage, décret, plan, bail et correspondance s'y rapportant.</unittitle><unitid identifier="3G/28">3G28</unitid><unitdate normal="1896-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1896-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116027781626ahzRi" level="item"><did><unittitle>Bureau central des postes et télégraphes (rues Nain et du Vieil Abreuvoir). - Agrandissement : procès-verbal d'adjudication des travaux, arrêté préfectoral, soumission, affiche, détails estimatif et descriptif des travaux, 8 plans, cahier des charges, clauses et conditions générales imposées aux entrepreneurs (1893), exemplaire du journal l'Egalité.</unittitle><unitid identifier="3G/29">3G29</unitid><unitdate normal="1893-01-01/1898-12-31" type="inclusive">1893-1898</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778215JRu3sm" level="item"><did><unittitle>Création de recettes auxiliaires : correspondance relative à la création de bureaux dans les quartiers Sainte Elisabeth, de la Fosse aux Chênes, de l'Epeule, du Nouveau Roubaix, du Pile et du Cartigny, correspondance concernant l'organisation et la nomination de personnel, délibération municipale, avis informant de l'ouverture du bureau auxiliaire du Cartigny et des opérations effectuées dans les bureaux auxiliaires (1892-1900).  
Fonctionnement, organisation : correspondance relative à l'organisation des tournées pour la distribution postale, à la création de nouveaux emplois et à la suppression de la distribution des dimanches et jours de fêtes après-midi, à l'installation de boîtes aux lettres, pétition, délibération municipale (1890-1892).  
Association fraternelle des facteurs des postes et télégraphes : correspondance, rapport (1892-1895).  
Indemnité de séjour aux facteurs : délibération municipale, correspondance (1895-1900). 
Fonctionnement, organisation : correspondance, délibérations municipales et rapports relatifs à la fermeture des guichets à 16 heures le dimanche et jours fériés, à la création de nouveaux emplois, à l'installation de boîtes aux lettres (au Raverdi notamment) avec croquis de boîte, à l'envoi des titres de perception, à la suppression de certaines distributions (pétitions, presse).</unittitle><unitid identifier="3G/30">3G30</unitid><unitdate normal="1893-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1893-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778291oWEE27" level="item"><did><unittitle>Bureau central des postes et télégraphes (rues Nain et du Vieil Abreuvoir).- Agrandissement, remplacement du calorifère, travaux divers : délibérations municipales, rapports, correspondance, compte de mitoyenneté, état des lieux, relevé de températures des salles, clauses et conditions générales imposées aux entrepreneurs, décret, 4 plans.</unittitle><unitid identifier="3G/31">3G31</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1901-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778348n1DTvi" level="item"><did><unittitle>Fonctionnement, organisation : correspondance, délibérations municipales, rapports, instructions et circulaire relatifs à l'installation et l'entretien de nouvelles boîtes aux lettres, à la création (quartiers de la gare) ou au transfert (quartiers Sainte Elisabeth, Fosse aux Chênes) de bureaux de postes, à la suppression de certaines tournées de distributions postales, aux demandes d'indemnités accordées aux agents (dossier MILLEVILLE), à l'amélioration du service dans le quartier de l'Epeule, à la création de nouveaux emplois, à la création d'une série unique de timbres, à la fermeture des guichets postaux à 10 heures les dimanches et jours fériés.</unittitle><unitid identifier="3G/32">3G32</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1901-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011602778391ExfxHO" level="file"><did><unittitle>Postes, télégraphes et téléphones.</unittitle><unitid identifier="3G/33-3G/34">3G33-3G34</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1856-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602778463LEtSml" level="item"><did><unittitle>Station télégraphique : instructions, arrêtés, rapports, enquêtes et correspondance relatifs à l'installation du bureau, à son fonctionnement, à son organisation, au personnel du service et à l'entretien des lignes, demandes et autorisations pour l'installation de lignes téléphoniques, télégraphiques et électriques sur le territoire roubaisien, avis concernant les contraventions pour détérioration des lignes, affiches, conventions et délibérations pour l'établissement de réseaux téléphoniques de Roubaix aux autres villes, renseignements à l'usage des abonnés, liste alphabétique des abonnés du réseau téléphonique de Roubaix-Tourcoing (1884), plans, liste des établissements possédant un réseau électrique (1903). </unittitle><unitid identifier="3G/33">3G33</unitid><unitdate normal="1856-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1856-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778530Q0Mdmx" level="item"><did><unittitle>Organisation. - Personnel. - Entretien des locaux. - Créations et suppression de recettes auxiliaires. - Tarification. - Lignes aériennes. - Réseaux téléphoniques : correspondance, rapports, délibérations municipales, extrait de la « Municipalité française », notes, instructions (1911-1936). 
Repos dominical du personnel : correspondance, rapport, délibération municipale (1919-1920). 
Prolongation du service téléphonique en dehors des heures normales : correspondance, arrêté ministériel, rapports, délibérations municipales (1920-1924). 
Service télégraphique de nuit : correspondance, rapports, délibérations municipales, instructions, tableau indiquant le trafic télégraphique dans certains bureaux (1925), délibérations de la Chambre de commerce (1920-1938). 
Installation de boîtes aux lettres.  Suppression de distributions et de levées de boîtes : correspondance, rapports (1912-1933). 
Télégraphie sans fil, radiodiffusion : extrait du « Journal des Maires », correspondance relative à la taxe des appareils de T.S.F. et à la nomination de M. Francis BOUSQUET, Directeur du conservatoire, comme membre du Conseil de Gérance de Radiophonie du Nord de la France, demande de subvention du groupement de « Radio Liberté », circulaire préfectorale relative au contrôle des transactions d'appareils d'émission de T.S.F. (1926-1936).</unittitle><unitid identifier="3G/34">3G34</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1911-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011602778653MQZqGe" level="file"><did><unittitle>Eaux et forêts, carrières et mines. -
Eaux et forêts : délibération et proclamation du Directoire du district de Lille concernant les délits commis dans les forêts et bois ou sur les digues des canaux et rivières, arrêtés et instructions soumettant les bois communaux au même régime que les bois nationaux, correspondance et instructions relatives à l'aliénation de bois de l'Etat, affichette pour l'adjudication des produits des francs-bords des rivières et canaux de l'arrondissement de Lille (1789-1906).  
Concessions de mines de houille : affiche du règlement des carrières du département du Nord (1873). 
Compagnie de Courcelles-lez-Lens : correspondance, arrêté et affiches pour la demande en concession d'une mine de houille s'étendant sur les territoires des communes de Courcelles-lez-Lens (Pas de Calais) et de Flers, Lauwin-Planque et Quincy (Nord) (1874).  
Concessions de différentes mines de houilles : correspondance, arrêtés et affiches pour la demande en concession de différentes mines de houilles dans les arrondissements de Valenciennes, Saint-Omer, Saint-Pol et Béthune (1876), et pour la demande en extension de concessions de mines de houilles (1878 et 1885-1886).</unittitle><unitid identifier="3G/35">3G35</unitid><unitdate normal="1789-01-01/1886-12-31" type="inclusive">1789-1886</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602778779Uh7XZv" level="file"><did><unittitle>Monnaies. Finances. -
Monnaies. Assignats. Bons du Trésor : demande d'assignats de deux cents sous au Trésor national par le Maire de Roubaix (1791), appel à la vigilance du Directoire du Département du Nord concernant la circulation de faux assignats et tableau indicatif de tous les faux assignats, procès-verbal des signes caractéristiques de faux assignats de 25 livres (1792).  
Monnaies : consignes suite à la saisie de fausse monnaie pour la poursuite des auteurs (An IV), arrêté portant fixation des valeurs successives du papier-monnaie (An V), notifications et instructions préfectorales et délibération du Conseil d'Etat relatives à la vérification des pièces d'or rognées et altérées (An X-An XI), instructions, correspondance et décret impérial relatifs au cours de pièces de monnaie (1804-1824), affiche relative à un arrêté de la Chambre de commerce de Lille autorisant les receveurs généraux à encaisser les effets dits déplacés (1848), affiche pour l'arrêté préfectoral déclarant les billets de la Banque de Lille monnaie légale (1848), correspondance et affiche pour le retrait et l'échange de certaines monnaies de cuivre et de bronze  (1838-1856), affiche pour l'arrêté relatif à la démonétisation et à l'échange des anciennes monnaies divisionnaires d'argent (1868 et 1879).  
Bons du Trésor : affiches relatives à l'émission de nouveaux bons du Trésor (1870), rapport municipal de liquidation de bons monétaires émis suite à la délibération du 8 novembre 1871 (3 exemplaires) (1883).</unittitle><unitid identifier="3G/36">3G36</unitid><unitdate normal="1791-01-01/1883-12-31" type="inclusive">1791-1883</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602779418pJ7G22" level="file"><did><unittitle>Anciennes loteries. - 
Loteries étrangères : correspondance et instructions relatives à la prohibition de loteries particulières et étrangères (1806-1807). 
Loterie Royale de France : procès-verbaux de clôtures des tirages, tableaux des fixations de clôtures et des envois (1824-1825).</unittitle><unitid identifier="3G/37">3G37</unitid><unitdate normal="1806-01-01/1825-12-31" type="inclusive">1806-1825</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602779604xFwXwh" level="file"><did><unittitle>Pensions. Dette publique. Rentes.  Indemnités aux émigrés. -
Pensions : état des pièces à produire, modèles de certificats et de déclaration pour obtenir la liquidation des arrérages d'une pension après décès du pensionnaire, correspondance, instructions et circulaire relatives aux pensions des ecclésiastiques et des fonctionnaires, états des ecclésiastiques des deux sexes jouissant d'une pension, certificats de vies dressés par le Maire (An IV-1888).
Dette publique. Rentes : correspondance relative à la liquidation de rentes constituées sur la manufacture de Roubaix au profit de la Veuve CASTEL et de Michel Archange TAFFIN (An VII-XIII).
Indemnités aux émigrés : correspondance (1826).

</unittitle><unitid identifier="3G/38">3G38</unitid><unitdate normal="1795-01-01/1888-12-31" type="inclusive">1795-1888</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602779756VS52on" level="file"><did><unittitle>Indemnités. Secours. - 
Indemnités et secours pour pertes occasionnées par accidents extraordinaires et imprévus, guerre, incendies, épizooties, orage, grêle : circulaires, instructions (An 6-An 8), correspondance, demandes de secours, renseignements concernant les demandeurs, état de répartition des sommes accordées aux cultivateurs ayant éprouvé des pertes par suite d'intempéries, renseignements statistiques concernant des incendies qui ont éclatés, arrêtés de nominations de commissaires et de contrôleurs, déclarations de dommages, rapports, dossiers annuels de secours et indemnités aux agriculteurs victimes de dommages aux récoltes 1903-1910).</unittitle><unitid identifier="3G/39">3G39</unitid><unitdate normal="1797-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1797-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0116027798180HBsdg" level="file"><did><unittitle>Emprunts de l'Etat et du Département.  Rentes sur l'Etat. -
Emprunt national du 30 avril 1831 : correspondance, instructions, état détaillé du montant et des souscripteurs. 
Emprunt national de 500 millions de janvier 1855 : instructions, arrêté préfectoral, registre d'inscription des récépissés de versements faits à la caisse du percepteur des contributions. 
Emprunt national de 750 millions, loi du 11 juillet 1855 : arrêté préfectoral, états des montants de versements. 
Emprunt national de 500 millions, loi du 2 mai 1859 : affiche, arrêté préfectoral, registre du visa des récépissés et des certificats, état détaillé du montant et des souscripteurs. 
Emprunts de 429 millions, loi du 1er août 1868 et de 750 millions du 12 août 1870 : affiches, arrêtés. 
Emprunt départemental de 225 millions de 1870 : affiches, placards.
Souscription patriotique des femmes de France pour la libération du territoire : affiche.
Autres emprunts entre 1872 et 1887 et conversion de rentes : affiches, placards, avis, correspondance, circulaire.
</unittitle><unitid identifier="3G/40">3G40</unitid><unitdate normal="1831-01-01/1887-12-31" type="inclusive">1831-1887</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602779915sqf1Xp" level="file"><did><unittitle>Trésorerie Générale : circulaire et instructions en vue d'uniformiser dans la comptabilité des percepteurs et receveurs spéciaux la description de certaines opérations résultant de la guerre et de l'occupation, rapport et décret, instructions, loi instituant des mesures exceptionnelles destinées à assurer l'équilibre de la trésorerie (1925).</unittitle><unitid identifier="3G/41">3G41</unitid><unitdate normal="1919-01-01/1925-12-31" type="inclusive">1919-1925</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602779982MjfLc5" level="file"><did><unittitle>Recette particulière : correspondance, demandes de délais de paiement, avertissement.</unittitle><unitid identifier="3G/42">3G42</unitid><unitdate normal="1935-01-01/1935-12-31">1935</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602780026YTza32" level="file"><did><unittitle>Poids et mesures;</unittitle><unitid identifier="3G/43-3G/46">3G43-3G46</unitid><unitdate normal="1798-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1798-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011602780162fTWnS0" level="item"><did><unittitle>Etablissement du nouveau système métrique : circulaires, correspondance, état des citoyens de Roubaix qui se servent de l'aune (An VII), instructions sur les nouvelles mesures, table de comparaison entre les mesures anciennes et celles qui les remplacent dans le nouveau système métrique (An IX). 
Service public de pesage, mesurage et jaugeage. Service de la vérification : instructions, arrêtés, circulaires, règlement, correspondance, notes, états nominatifs des habitants qui font usage de mesures et de poids et bordereaux des sommes perçues lors des vérifications annuelles des poids et mesures, nomenclature des délits et des contraventions, rapports de police, avis, affiches et placards, liste des débitants de laine, état nominatif des contribuables qui n'ont pas acquitté les contributions sur la vérification des poids et mesures en 1872. 
Organisation des bureaux de vérification. Personnel : correspondance, plans de maisons à usage de bureaux de vérification, rapports, notes signalétiques concernant le personnel.</unittitle><unitid identifier="3G/43">3G43</unitid><unitdate normal="1798-01-01/1900-12-31" type="inclusive">1798-1900</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602780228hW6GJs" level="item"><did><unittitle>Organisation et fonctionnement des bureaux de vérification : instructions, correspondance entre le service des poids et mesures, la préfecture et la municipalité relative à l'affichage, aux tournées de surveillance, aux récolements d'inventaires, aux agents de police et municipaux détachés pour le service des poids et mesures et aux locaux accueillant le service, plan de deux projets d'installations de bureaux proposés par l'Union Commerciale, rapport, affiche.</unittitle><unitid identifier="3G/44">3G44</unitid><unitdate normal="1899-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1899-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602780269pnccdD" level="item"><did><unittitle>Mesurage public : relevés des tissus mesurés de décembre 1900 à août 1908. (D'autres relevés sont classés en 3 G 46) </unittitle><unitid identifier="3G/45">3G45</unitid><unitdate normal="1900-01-01/1908-12-31" type="inclusive">1900-1908</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011602780312OZ7Uvf" level="item"><did><unittitle>Adjudication pour la fourniture de plombs façonnés pendant les années 1902 à 1910 : affiches, cahiers des charges, procès-verbaux d'adjudication, avis paru dans l'Egalité de Roubaix-Tourcoing, délibérations, correspondance, devis. 
Service de mesurage public : correspondance relative à l'activité, aux nominations et révocation de mesureurs publics, à l'établissement ou la fermeture de bureaux de mesurage public et à leur entretien, à une enquête suite à des différences de métrage au bureau de la rue de l'Alma et aux locaux et matériel de mesurage, plans de bureaux, rapports, arrêtés, délibérations, règlement intérieur du mesurage public de tissu, relevés de tissus mesurés entre avril 1908 et décembre 1910.</unittitle><unitid identifier="3G/46">3G46</unitid><unitdate normal="1901-01-01/1910-12-31" type="inclusive">1901-1910</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>