<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_000077</eadid>
        <filedesc><titlestmt><titleproper>Syndicat intercommunal - Piscine des 3 villes. </titleproper></titlestmt>
            
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned Systèmes</creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a0116723960314s0HeE">
        <runner>
</runner>
        <did>
            <unittitle>Syndicat intercommunal - Piscine des 3 villes.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository>
            <unitid identifier="489W">489W</unitid>
            <origination>Syndicat intercommunal pour l'Etude, la Construction et l'Exploitation des Equipements sportifs de la zone d'habitations Hauts-Champs - Longchamp - dit Syndicat intercommunal Piscine des 3 villes.</origination>
            <unitdate normal="1973-01-01/1978-12-31" type="inclusive">1973-1978</unitdate>
            <physdesc>                
                <extent unit="ml">0,2</extent>
                <extent unit="article(s)">3</extent>
                
            </physdesc>
            
        </did>
        
        
        
        
        <acqinfo><p>Type d'entrée : versement -&#160;Documents du syndicat en charge de l'aménagement des équipements sportifs et socio-culturels des villes d'Hem, Roubaix et Lys-les-Lannoy (collectés un local en déshérence dans le bâtiment C de l'hôtel de ville en novembre 2022).</p>

<p>Date d'entrée : 27/12/2022</p>
</acqinfo><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Documents concernant la Piscine des 3 villes (350 Rue du Dr Schweitzer, 59510 Hem) et le terrain d'aventures.</p>
</scopecontent>
        
        
        
        
        <dsc type="in-depth">
            <c id="a011672396031TjvYhx">
	<did>
		<unittitle>Syndicat intercommunal - Piscine des 3 villes. - Extraits du registre des délibérations du comité syndical (délibérations approuvées) et documents supports : adoption des statuts - approbations, élection des membres du bureau, acquisition de terrains, indemnités, budget-comptes de gestion, comptes administratifs (financement), construction de logement de fonction, réalisation de travaux. </unittitle>
		<unitid identifier="489W/1">489W 1</unitid>
		
		<unitdate normal="1973-01-01/1975-12-31" type="inclusive">1973-1975</unitdate>
		<physdesc>
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672396031mL6F5V">
	<did>
		<unittitle>Syndicat intercommunal - Piscine des 3 villes. - Extraits du registre des délibérations du comité syndical (délibérations approuvées) et documents supports :  budget-comptes de gestion, comptes administratifs (financement), indemnités, réalisation de travaux, plans dont plans de voiries, assurance de bâtiment - incendie de la piscine, organisation des installations, gestion de l'extension et des équipements.</unittitle>
		<unitid identifier="489W/2">489W 2</unitid>
		
		<unitdate normal="1976-01-01/1977-12-31" type="inclusive">1976-1977</unitdate>
		<physdesc><physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal><p>conservation</p>
</appraisal><note type="mnesysinternal"><p/></note>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
<c id="a011672396031ILVbR0">
	<did>
		<unittitle>Syndicat intercommunal - Piscine des 3 villes. - correspondance, suivi financier, aménagement d'un terrain d'aventure (certificat), procès-verbaux de réunions du comité syndical, attribution de subvention dans le cadre du programme d'équipement sportif et socio-éducatif; terrains d'aventures : subvention, appels d'offres, gestion des lots, devis estimatif pour l'aménagement sur les trois villes, compte-rendu du contact C.I.L., rapport justificatif d'un terrain d'aventure, plans, étude pour la réalisation d'un bâtiment usage de "Centre de jeunes".</unittitle>
		<unitid identifier="489W/3">489W 3</unitid>
		
		<unitdate normal="1975-01-01/1978-12-31" type="inclusive">1975-1978</unitdate>
		<physdesc>
<physfacet>papier</physfacet>
			
		</physdesc>
		
	</did>
	
	<accessrestrict type="formate">
<p>Communicable</p>
</accessrestrict>
	<appraisal>
<p>conservation</p>
</appraisal>
	
	
	
	
	
	
	
</c>
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>