<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader>
		<eadid>FRAM59100_2126W</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Médiathèque - versement 1996</titleproper>
				
				
				
			</titlestmt>
			
			<publicationstmt>
				<publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
				
				
				<date normal="2015-02-24">24/02/2015</date>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys classement de la société Naoned Systèmes</creation>
			<langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
			
		</profiledesc>
	</eadheader>
	<archdesc id="a011424792432B9TEzL" level="subseries">
		<runner/>
		<did>
			<unittitle>Médiathèque - versement 1996</unittitle>
			<unitid identifier="2126w">2126W</unitid>
			
			<unitdate type="inclusive" normal="1965-01-01/1994-12-31">1965-1994</unitdate>
			<origination>Médiathèque</origination>

			
			
			
			
			<physdesc>
				
				<extent>0,8 ml, 8 article(s)</extent>

				
				
				
				
				
				
			</physdesc>
		</did>
				<acqinfo><p>Type d'entrée : versement</p><p>Date d'entrée : 24/02/2015</p></acqinfo>
 	 																													
		

		<dsc type="in-depth">
			<c id="a011424792432Ggysy0" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Expo-jeu : Sonia Delaunay, expositions de livres d'enfants Asso. LIRE, "Art de la reliure et livres anciens", "Copernic et son époque", La nature et l'environnement vus à travers les livres", livres anglais prêtés par le British Council, livres d'enfants, "Le livre à la main", "La couronne de Charles V", livres anciens, UNESCO : année internationale du livre, Association des Donneurs de voix.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/1">2126W/1</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1971-01-01/1976-12-31">1971-1976</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432Vs0tm8" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Cahiers d'absence-maladie. Registres "courrier départ".</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/2">2126W/2</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1965-01-01/1986-12-31">1965-1986</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>élimination 5 ans après 1986</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432hG4D1n" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Woomera (signets), note sur la classification des documents rangés à plats, C.A.F.B, informatisation de la bibliothèque, tableau de bord. Animations : Fête de la musique, Conte du mois d'août, Mois du patrimoine graphique, Bois / d'Halluin. Fureur de lire : les Indiens / CE La Redoute. Salon du livre de photographie. Expo d'expo, expo : Ces îles où l'on parle néerlandais.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/3">2126W/3</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1972-01-01/1994-12-31">1972-1994</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432pJBx8g" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Expo : Samirami théâtre. Rencontres francophones, Scènes de vie à Roubaix - I.U.T - T.C, visite du Kent County Council, La marionnette traditionnelle des pays d'Europe, Livres et communautés étrangères, Semaine des préretraités, La Sardaigne à murs ouverts, Les irréguliers du langage, Fêtes et géants du Nord, Le temps des livres, Le chant de l'être - Serge Wilfart, Éveil culturel par le livre dans les lieux de la petite enfance, Le livre dans le Nord, Visite du secrétaire d'État de la jeunesse et des sports de la République d'Égypte, La culture en question, La fureur de lire : projet de serveur télématique. Commission de sélection, projet entreprise, informatique, pôles associés à la B.D.F, problèmes de personnel à la médiathèque, installation de l'autocommutateur, nouveaux média - Opération D.L.L, recherches pour lecteurs.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/4">2126W/4</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1985-01-01/1994-12-31">1985-1994</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432239Hx7" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Recherches pour lecteurs. Salle du Forum : courrier. Histoire du Père Noël, La lune entre les deux maisons, La voie lactée, Raphaël Miskind, Le conte "Mois du livre", Expo philatélique Solidarité avec Solidarnosc, Peinture orientale, Le monde de Guillaume et Ian Blaeu, Abolition de l'esclavage, La musique aux Antilles.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/5">2126W/5</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1984-01-01/1993-12-31">1984-1993</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432A3sPn8" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Atelier de reliure : courrier. B.M.C Roubaix et asso. Kiliki-Kilikwa, Roubaix-Culture : factures transmises, rapports des actions. Rapport sur l'amélioration. Asso des amis de la BM, informatisation de la BM : rapport Tailliez, BM et centre documentaire : projet Fresnoy. Aide à l'édition d'ouvrages, mobilier : courrier, travaux demandés à l'imprimerie, Donner un nom à la Médiathèque, Journée des professionnels du livre (Bruxelles), U.G.I.C.T - C.G.T. Stages C.A.F.B. Shettle : réclamations.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/6">2126W/6</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1972-01-01/1991-12-31">1972-1991</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432tq42Cy" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Stagiaires autres que C.A.F.B, liste des animations et expositions, prêts d'ouvrages à la Mairie, cartes d'achats réservées à la BM, Comité consultatif bib. de prêt du Nord. Les forgerons du Vaudou, animations : Brésil, Desclozeaux, Autour d'un scriptorium, Têtes de Turc, Journée du livre ACOM, Frères des hommes, Fête de la musique, participation au colloque de lecture, Fureur de lire, Année Mozart, Année Pagnol.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/7">2126W/7</unitid>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792432tii30M" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>La BD des autres, Éditions du Nord, Dautré "Bleu de Bleu", Animations : Rencontre avec la poésie, Hugo par Deville, Festival vidée, "Vive la crise" de Jacques Marseille, Printemps poésie, 300 ans de solidarité franco-polonaise. Le mariage et ses traditions dans le monde, Animalivre, Le livre de Roubaix, La semaine du livre, Littérature africaine d'exposition française. Ph. Bootz : journée informatique. Expo itinérante M. Van der Meersch, Le temps des chemises, Débat sur les radios libres, Fanzine BD Keseksa, Anthropologie, Quinzaine de la récupération. Patrick Houque : "Ève, Éros, Élohim". Presse chrétienne, Rencontre avec la Résistance. Feldis : "Objet femme". Bootz : Groupe EUTOPIE. A.R.M.A.T, La musique moderne, Marionnettes, Rencontre avec les marionnettes, Boucq. P. Charret : Imbriquer. Percq / Stievenard : Villeneuve d'Ascq.</unittitle>
					<unitid identifier="2126w/8">2126W/8</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1981-01-01/1988-12-31">1981-1988</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


				</c>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>