<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000069</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Collection Daniel Labbé</titleproper>
                <subtitle>LAB</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2021">2021</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">22/10/2021</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subfonds" id="a011634909852ozdqsy" altrender="">
        <runner>Collection Daniel Labbé</runner>
        <did>
            <unittitle>Collection Daniel Labbé (descriptions et images disponibles sur bn-r.fr)</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="LAB">LAB</unitid><unitdate type="inclusive"/>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><bioghist><head>Daniel Labbé, collectionneur</head><p>Daniel Labbé est un collectionneur, photographe amateur et arpenteur infatigable de la ville et de la région.</p></bioghist><acqinfo><head>Prêt pour numérisation (2017) puis achat (2019)</head><p>Prêt pour numérisation (2017) puis Achat (2019)</p><p>La collection Daniel Labbé est en quelque sorte entrée deux fois dans le fonds des Archives municipales de Roubaix.</p><p>D'abord, en 2017, le collectionneur Daniel Labbé et les Archives Municipales de Roubaix signent une convention pour un prêt de la collection de cartes postales et photographies de Roubaix, pour numériser les documents et les mettre en ligne sur le site de la Bn-R.</p><p>Pendant 2 ans, M. Labbé a apporté au fil de l'eau, cartes postales et photographies rassemblées dans des pochettes ou classeurs.</p><p>Puis, en 2019, la Médiathèque de Roubaix et les Archives Municipales de Roubaix achètent la collection de M. Labbé.</p></acqinfo><scopecontent><p>La collection est composée de documents sur Roubaix, cartes postales et photographies chinées au gré des brocantes et des rencontres, de photographies personnelles ainsi que de publicités pour les marques de textiles et de mode roubaisiennes, que M. Labbé a extrait de nombreux magazines.</p><p>&#160;</p></scopecontent><appraisal><p>L'ensemble de la collection a été conservée.</p><p>Mais 221 photographies et cartes postales, qui avaient été numérisées entre 2017 et 2019, sont manquantes sous leur forme physique et donc absentes des classeurs. Cela est dû au fait que M. Labbé, entre 2017 et 2019, a cédé ces documents à d'autres collectionneurs. Au moment de l'achat, ces documents antérieurement numérisés n'ont donc pas été cédés physiquement aux Archives de Roubaix. Mais on a fait le choix de les conserver sous forme numérique. Dans les classeurs physiques, a leur place, se trouvent des fantômes explicatifs.</p><p>Liste des documents disponibles uniquement sous forme numérisée&#160;:</p><p>PH02_017</p><p>PH02_032</p><p>PH02_033</p><p>PH02_034</p><p>PH02_037</p><p>PH02_038</p><p>PH02_042_02</p><p>PH02_042_03</p><p>PH02_043</p><p>PH02_044</p><p>PH02_045</p><p>PH02_055</p><p>PH05_001_02</p><p>PH05_002</p><p>PH05_006</p><p>PH05_007</p><p>PH05_009</p><p>PH05_013</p><p>PH05_016_02</p><p>PH05_018</p><p>PH05_023_01</p><p>PH05_046</p><p>PH05_062</p><p>PH05_065</p><p>PH05_069</p><p>PH05_084</p><p>PH05_086</p><p>PH05_087</p><p>PH05_088</p><p>PH05_096</p><p>PH05_098</p><p>PH05_099</p><p>PH05_100</p><p>PH05_142</p><p>PH05_160</p><p>PH05_161</p><p>PH05_162</p><p>PH05_163</p><p>PH05_164</p><p>PH05_165</p><p>PH05_166</p><p>PH06_002_01</p><p>PH06_002_06</p><p>PH06_011</p><p>PH07_038</p><p>PH08_022</p><p>PH09_002</p><p>PH09_012</p><p>PH10_003_02</p><p>PH10_003_03</p><p>PH10_003_04</p><p>PH10_007</p><p>PH10_008</p><p>PH10_016</p><p>PH10_017</p><p>PH10_018</p><p>PH10_020</p><p>PH10_058</p><p>PH10_068</p><p>PH12_001</p><p>PH12_007</p><p>PH12_008</p><p>PH12_030_03</p><p>PH12_030_04</p><p>PH12_030_05</p><p>PH13_007</p><p>PH13_008</p><p>PH13_065</p><p>PH13_113</p><p>PH15_005</p><p>PH15_006</p><p>PH15_007_001</p><p>PH15_007_002</p><p>PH15_008</p><p>PH15_009</p><p>PH15_010</p><p>PH15_011</p><p>PH15_012</p><p>PH15_013</p><p>PH15_014</p><p>PH15_015</p><p>PH15_016</p><p>PH15_017</p><p>PH15_018</p><p>PH15_022</p><p>PH15_027</p><p>PH15_036</p><p>PH15_039_11</p><p>PH16_003</p><p>PH17_006</p><p>PH17_010_01</p><p>PH17_010_02</p><p>PH17_010_03</p><p>PH17_011_01</p><p>PH17_011_02</p><p>PH19_001_01</p><p>PH19_001_02</p><p>PH19_005_01</p><p>PH19_010</p><p>PH19_014</p><p>PH19_015</p><p>PH20_018_01</p><p>PH20_018_02</p><p>PH20_018_03</p><p>PH20_018_06</p><p>PH20_021</p><p>PH20_023</p><p>PH20_024</p><p>PH20_025</p><p>PH20_032</p><p>PH20_033</p><p>PH20_034</p><p>PH20_073</p><p>PH20_074</p><p>PH20_086_01</p><p>PH20_086_02</p><p>PH20_086_03</p><p>PH20_086_04</p><p>PH20_086_05</p><p>PH20_086_06</p><p>PH20_086_07</p><p>PH20_086_08</p><p>PH20_086_09</p><p>PH20_086_10</p><p>PH20_086_11</p><p>PH20_086_12</p><p>PH20_086_13</p><p>PH20_086_14</p><p>PH20_086_15</p><p>PH20_086_16</p><p>PH20_086_17</p><p>PH20_086_18</p><p>PH20_086_19</p><p>PH20_096</p><p>PH20_097</p><p>PH20_130_11</p><p>PH20_229</p><p>PH20_244</p><p>PH22_008</p><p>PH22_009</p><p>PH22_010</p><p>PH22_012_01</p><p>PH22_012_02</p><p>PH23_004</p><p>PH23_009</p><p>PH23_015</p><p>PH23_017</p><p>PH23_046</p><p>PH23_109_01</p><p>PH23_109_02</p><p>PH23_109_03</p><p>PH26_013</p><p>PH27_020</p><p>PH29_013</p><p>PH32_002</p><p>PH32_007</p><p>PH32_011</p><p>PH32_012_02</p><p>PH32_012_03</p><p>PH32_012_04</p><p>PH32_013</p><p>PH32_023_02</p><p>PH32_023_03</p><p>PH32_023_04</p><p>PH32_023_05</p><p>PH32_023_06</p><p>PH32_023_07</p><p>PH32_023_08</p><p>PH32_023_09</p><p>PH32_023_10</p><p>PH32_023_11</p><p>PH32_023_12</p><p>PH32_023_13</p><p>PH32_023_14</p><p>PH32_023_15</p><p>PH32_023_16</p><p>PH32_040_02</p><p>PH32_041_02</p><p>PH32_041_03</p><p>PH32_041_04</p><p>PH32_043</p><p>PH32_045_02</p><p>PH32_045_03</p><p>PH32_045_04</p><p>PH32_045_05</p><p>PH32_045_06</p><p>PH32_045_07</p><p>PH32_045_08</p><p>PH32_046</p><p>PH32_049_02</p><p>PH32_058</p><p>PH32_060</p><p>PH32_065</p><p>PH32_067</p><p>PH32_077_02</p><p>PH32_082_01</p><p>PH32_082_02</p><p>PH32_032_108</p><p>PH32_032_109</p><p>PH32_032_111</p><p>PH33_045</p><p>PH37_011</p><p>PH40_078</p><p>PH40_080</p><p>PH40_093</p><p>PH40_116</p><p>PH40_122</p><p>PH40_123</p><p>PH40_124</p><p>PH40_138</p><p>PH42_003</p><p>PH43_003_01</p><p>PH43_026_01</p><p>&#160;</p><p>&#160;</p></appraisal><arrangement><p>Dans la pratique archivistique, cette collection de documents figurés d'origine privée aurait dû porter une cote en Fi. Mais l'histoire de cette collection (prêt pour numérisation au coup par coup puis finalement entrée par achat) fait que cette collection est cotée et classée de façon atypique.</p>

<p>Dans un premier temps, la collection n'était que prêtée par le collectionneur Daniel Labbé, en vue de la numérisation des documents et de leurs mises en ligne, avant l'achat de la collection par les Archives en 2019.</p>

<p>Ainsi, entre 2017 et 2019, les Archives ne disposent pas de la collection physique mais de prêts au coup par coup, rendant difficile un classement définitif.</p>

<p>Le classement des fichiers issus de la numérisation est fait selon les usages de la Bn-R, ce qui explique la cotation en LAB et non en sous-séries Fi (collection de documents figurés)&#160;: les différentes sous-séries sont LAB_PH01 à LAB_PH45 et une sous-série pour les objets LAB_OBJ.</p>

<p>Les sous séries de documents (LAB_PH01 à LAB_PH45) correspondent à des grands thèmes&#160;: la Libération, les publicités, la venue de la reine d'Angleterre&#038; ou à des découpage par quartiers&#160;: nous nous sommes appuyés sur le découpage des 12 quartiers de la ville, publié sur le site de la Bn-R pour créer ces sous-séries.</p>

<p>La&#160; Bn-R a été refondue entre-temps, pour passer à 35 quartiers.</p>

<p>Ainsi, certaines sous-séries ont dû être scindées pour respecter le nouveau découpage des quartiers tandis que d'autres, devenues trop volumineuses, sont restées telles quelles.</p>

<p>Les sous-séries Autour de la Grand Place (LAB_PH02) et Autour du Centre Ville (LAB_PH05) sont les plus significatives.</p>

<p>Au moment de l'achat en 2019, nous avons fait le choix de coter les documents originaux selon le nommage des fichiers attribué pour la mise en ligne (LAB_PH01&#038;) et de ne pas faire de sous-série Fi qui aurait obligé à une concordance complexe entre des cotes physiques en Fi et des fichiers numérisés en LAB.</p>

<p>En règle générale, la cotation physique et le nommage des fichiers est donc identique. Néanmoins, la cotation physique diffère du nommage des fichiers numériques dans 2 cas&#160;:</p>

<p>- M. Labbé a constitué 2 classeurs sur les courées (COUREES 1, COUREES 2) et a demandé de ne pas disperser les photos se trouvant dans ces classeurs et d'en respecter le classement.</p>

<p>Donc, les fichiers sur les courées sont nommés LAB_PH01 et LAB_PH45 mais, physiquement, les documents se trouvent dans 2 classeurs nommés&#160;: COUREES 1, COUREES 2. A leur place «&#160;normale&#160;» dans les classeurs, se trouvent des fiches de renvoi vers les classeurs Courées.</p>

<p>- les documents grands formats ont été numérisés également et les fichiers sont nommés LAB_PHn_nnn. Mais pour le rangement physique, un classeur Grand format a été constitué et un renvoi depuis les classeurs LAB_PH est fait vers le classeur Grand format.</p>

<p>Les sous-séries LAB_PH14 et LAB_PH41, n'ayant pour la première qu'une photo et pour la deuxième deux photos seulement, elles ont été fusionnées à la sous-série LAB_PH20 pour la première et LAB_PH45 pour la deuxième pour ne pas créer sur la Bn-R des sous-séries trop pauvres en contenu. Les sous-séries LAB_PH14 et LAB_PH41 n'existent donc plus.</p>
</arrangement><otherfindaid><p>Les articles de cette collection ne sont décrits que dans <archref href="https://www.bn-r.fr/decouvrir_collection.php?id=13&#038;n=2&#038;h=%2256005%7C114039%22" title="" altrender="">bn-r.fr</archref> et non dans ce logiciel.</p></otherfindaid><altformavail><head>Documents disponibles sur Bn-r.fr</head><p>La collection est numérisée en grande partie sur la <archref href="https://www.bn-r.fr/decouvrir_collection.php?id=13&#038;n=2&#038;h=%2256005%7C114039%22" title="" altrender="">bn-r.fr</archref></p></altformavail>
        <dsc type="in-depth">
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>