<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader>
		<eadid>FRAM59100_161W</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Véhicules et carburants</titleproper>
				
				
				
			</titlestmt>
			
			<publicationstmt>
				<publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
				
				
				<date normal="2015-02-24">24/02/2015</date>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys classement de la société Naoned Systèmes</creation>
			<langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
			
		</profiledesc>
	</eadheader>
	<archdesc id="a011424792406H8GfLC" level="subseries">
		<runner/>
		<did>
			<unittitle>Véhicules et carburants</unittitle>
			<unitid identifier="161w">161W</unitid>
			
			<unitdate type="inclusive" normal="1955-01-01/1980-12-31">1955-1980</unitdate>
			<origination>Garage municipal</origination>

			
			
			
			
			<physdesc>
				
				<extent>0,2 ml, 2 article(s)</extent>

				
				
				
				
				
				
			</physdesc>
		</did>
				<acqinfo><p>Type d'entrée : versement</p><p>Date d'entrée : 24/02/2015</p></acqinfo>
 	 																													
		

		<dsc type="in-depth">
			<c id="a0114247924069VnFH1" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Garage municipal<lb/>Marché de gré à gré pour réforme de véhicules 23 juin 1955 16 novembre, 29 mai 1956, 24 janvier 1957, 7 mai. Fourniture de carburant auto, délibération du 13 janvier 1958. Ventre de véhicules mis à la réforme, 7 mars 21 mai 23 décembre. Fourniture d'une voiture 403 13 novembre 1958. Délibération du 6 février 1959 (carburant), Acquisition d'un fourgon pompe Berliet pour les sapeurs pompiers 6 juillet 1959 du 2 mai 1960. Marchés de gré à gré pour des locations pour les camions Sovel 12 juillet 1960. Fonctionnement des véhicules, délibération du 4 mai 1961. Acquisition d'une 404 Peugeot noire, marché du 24 juillet 1961. Fourniture de carburant 6 novembre . Réforme de véhicules, entretien du parc automobile 29 janvier 1962 Fourniture d'une 2cv pour le services des travaux 7 mai. Acquisition d'un tracteur de 2 camions bennes d'un châssis cabine d'un appareil multivennes 9 juillet Acquisition d'une auto pompe 26 novembre. Acquisition d'une Peugeot 404 d'une Citroën ID 19, d'un châssis cabine 28 janvier 1963 Fournitures de 2 camionnettes Citroën 6 mai Marché de gré à gré pour l'acquisition d'un camion Berliet Acquisition de 2 camions réforme de véhicules 6 mai 4 juillet fourniture de carburant acquisition de 2 Peugeot 404 18 novembre fourniture d'huiles et de graisses entretien du parc automobile acquisition d'une arroseuse balayeuse réforme d'une 403 acquisition d'une camionnette pour la signalisation lumineuse 27 janvier 1964 acquisition de 2 bennes d'une benne marrel de 3 châssis d'un camion pour le service des fêtes 27 avril pneumatiques 9 novembre</unittitle>
					<unitid identifier="161w/1">161W/1</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1955-01-01/1964-12-31">1955-1964</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


			</c>
			<c id="a011424792406JUfmMO" level="subfile">
				<did>
					<unittitle>Garage municipal - marchés.</unittitle>
					<unitid identifier="161w/2">161W/2</unitid>
					<unitdate type="inclusive" normal="1965-01-01/1980-12-31">1965-1980</unitdate>
					<physdesc>
						papier
					</physdesc>
			
					

				</did>
				<appraisal><p>conservation</p></appraisal>

				


				</c>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>