<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_10J</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Pièces d'archives publiques isolées</titleproper>
                <subtitle>Hors format</subtitle>
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2018">2018</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">18/08/2018</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011534582754GGwP6i" altrender="">
        <runner>Classement temporaire</runner>
        <did>
            <unittitle>Pièces d'archives publiques isolées - Hors-format</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><langmaterial>Français</langmaterial><unitid identifier="10J/1-10J/21">10J1-21</unitid>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>La création de cette sous-série a été décidée lors de la reprise de documents isolés ou non identifiés de la salle de tri des Archives de Roubaix. Au cours de cette reprise, ont été mises en place trois options de classement des documents : la réintégration dans leur fonds d'origine lorsque cela était possible, le classement en 8 J pour les archives privées, l'intégration en 10 J pour les archives publiques hors-format que l'on a été incapables de réintégrer. Cette sous-série présente donc des documents très divers et n'ayant pas de liens les uns avec les autres si ce n'est leur statut d'archives publiques. Le but principal du 10 J est de pouvoir ressortir facilement les documents et de pouvoir, même de façon isolée, les communiquer au public. Certaines pièces du 10 J peuvent retrouver leur place dans les séries et versements des Archives de Roubaix. Ainsi, au fil du temps ont pourra voir des cotes disparaître, mais cela ne signifiera pas leur élimination. Un tableau de concordance est disponible à la fin de l'inventaire afin de documenter ces réintégrations.</p>
</custodhist><acqinfo><p>Dons divers et versements des différents services de la Mairie de Roubaix (?).</p>
</acqinfo><scopecontent><p>Les thématiques de ces archives sont très hétéroclites et leur classement ne révèle pas de<lb/>
liens entre eux. Ils illustrent cependant la vie de Roubaix de diverses manières, des événements culturels<lb/>
aux simples démarches administratives en passant par les cérémonies officielles. Leur typologie est<lb/>
variée et l'on peut y trouver des archives figurées.</p>
</scopecontent><appraisal><p>Ont été éliminés, les doublons et les pièces de documentation ne présentant pas<lb/>
d'intérêt historique ou administratif ou pouvant se trouver dans d'autres institutions.</p>
</appraisal><accruals><p>Selon les trouvailles dans les différents magasins des Archives de la ville de Roubaix.</p>
</accruals><arrangement><p>numérique, à la pièce et au dossier. Il n'a pas été réalisé de classement<lb/>
chronologique en vue d'un possible accroissement du fonds.</p>
</arrangement><accessrestrict><p>L'ensemble du fonds est librement communicable. Ces documents ne<lb/>
contiennent pas de données à caractère personnel. Les archives ayant un caractère confidentiel ont<lb/>
dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.</p>
</accessrestrict><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions<lb/>
contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p>
</userestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011534582956sImHfL" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Union de gymnastique de France</emph>. - 8 diplômes non datés.</unittitle><unitid identifier="10J/1">10J1</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115345829767Jxhu2" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Office d'orientation de Roubaix. -</emph> diplôme du Grand prix remis par le jury internationale durant l'exposition coloniale internationale à Paris en 1931.</unittitle><unitid identifier="10J/2">10J2</unitid><materialspec>Déchirure</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01153458301399fUy3" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Parc Barbieux. - </emph>11 affiches concernant le jugement d'expropriation du greffe du tribunal civil de Lille pour ouverture d'une voie nouvelle à l'ouest du parc pour l'agrandissement dudit parc.</unittitle><unitid identifier="10J/3">10J3</unitid><unitdate normal="1919-07-05">samedi 05 juillet 1919</unitdate><materialspec>Présente des informations cadastrales, sur les lieux-dits, les noms, prénoms, adresses et professions des
propriétaires, la nature et la contenance des parcelles, les surfaces à acquérir et des observations.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583049rmFqtI" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Gottfried Salzmann. -</emph> gravure pour Stein industries avec certificat d'authenticité.</unittitle><unitid identifier="10J/4">10J4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583074zmxXcP" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Ville de Roubaix.</emph> - diplôme de médaille d'or, pour son exposition de tissus, remis par le jury international de l'exposition universelle à Paris en 1867.</unittitle><unitid identifier="10J/5">10J5</unitid><unitdate normal="1867-07-01">lundi 1er juillet 1867</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583102Lr313F" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">La Grande Harmonie. </emph>- une copie de lettre et un télégramme encadré.</unittitle><unitid identifier="10J/6">10J6</unitid><unitdate normal="1898-01-01/1898-12-31">1898</unitdate><materialspec>Correspondance avec le Président de la République et réponse du Président.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115345831426w6nPq" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">La Grande Harmonie. -</emph> Une lettre de la Municipalité encadrée.</unittitle><unitid identifier="10J/7">10J7</unitid><unitdate normal="1906-01-01/1906-12-31">1906</unitdate><materialspec>Transmission des remerciements du Président à la Grande Harmonie via la Municipalité.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01153458318590Rc3e" level="subfonds"><did><unittitle>Plan cadastral des parcelles situées entre les rues du Nouveau Monde, Saint-Antoine, Latie et de la Banque. Mention de la cité Saint-Henri.</unittitle><unitid identifier="10J/8">10J8</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583208cAidlm" level="subfonds"><did><unittitle>Une plaque de bois gravée. Une main droite faisant un « V » entourée des mots « Sebis » et « Roubaix » et surmontée d'un « 1990 ».</unittitle><unitid identifier="10J/9">10J9</unitid><materialspec>Sebis est une ville en Roumanie.</materialspec></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583245UEcIxE" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Jumelage.-</emph> Serment (1982) et pacte (1981) de jumelage entre Roubaix et Prato dans leur étui.</unittitle><unitid identifier="10J/10">10J10</unitid><unitdate normal="1981-01-01/1982-12-31" type="inclusive">1981-1982</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583271l15SOC" level="subfonds"><did><unittitle>Projets de monuments aux morts. - peinture sur papier non datée.</unittitle><unitid identifier="10J/11">10J11</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583285HyHfFv" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Compagnie générale des Industries Textiles. </emph>- Photo souvenir de la fête du 14 novembre 1923, « A ses vieux collaborateurs ».</unittitle><unitid identifier="10J/12">10J12</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583306wuHUSS" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Communauté urbaine de Lille. </emph>- plan de Roubaix front à rue.</unittitle><unitid identifier="10J/13">10J13</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583326XmSHeE" level="subfonds"><did><unittitle>Charte de l'Eurozone.</unittitle><unitid identifier="10J/14">10J14</unitid><unitdate normal="1993-02-19">vendredi 19 février 1993</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583352TGZL4c" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Ville de Cavaillon. -</emph> carte originale en couleur de l'époque par Le Clerc (XVIIéme) du contat d'Avignon et Venaisan offert à la ville lors du jeu Interville le 31 juillet 1987.</unittitle><unitid identifier="10J/15">10J15</unitid><physloc>Restitué à la ville de Cavaillon le 24/08/2018.</physloc></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583373LP0xpD" level="subfonds"><did><unittitle>Registre des redevances emphytéotiques perçues par la ville.</unittitle><unitid identifier="10J/16">10J16</unitid><unitdate normal="1820-01-01/1920-12-31" type="inclusive">1820-1920</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115345834196hn120" level="subfonds"><did><unittitle>Registre des procès-verbaux des tirages des obligations de l'emprunt de 6 280 000 frs pour la distribution d'eau potable avec la ville de Tourcoing.</unittitle><unitid identifier="10J/17">10J17</unitid><unitdate normal="1896-01-01/1931-12-31" type="inclusive">1896-1931</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583441mexV6s" level="subfonds"><did><unittitle>Registre des procès-verbaux des tirages des obligations de l'emprunt de 10 500 000 frs.</unittitle><unitid identifier="10J/18">10J18</unitid><unitdate normal="1930-01-01/1951-12-31" type="inclusive">1930-1951</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011534583463wXB0oA" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Administration des hospices. </emph>- registre des arrentements, biens ruraux et rentes sur l'État et les particuliers perçues par l'administration.</unittitle><unitid identifier="10J/19">10J19</unitid><unitdate normal="1819-01-01/1851-12-31" type="inclusive">1819-1851</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011611680201ivqFGe" level="subfonds"><did><unittitle>Calendrier de l'année 1914</unittitle><unitid identifier="10J/20">10J20</unitid><unitdate normal="1914-01-01/1914-12-31">1914</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011691139415zCy9fQ" level="subfonds"><did><unittitle><emph render="bold">Service de l'urbanisme</emph>. - registre d'enregistrement des demandes de permis de construire ou de travaux à la mairie de Roubaix, deux tableaux recensant le nombre de demandes déposées par mois entre 1959 et 1979.</unittitle><unitid identifier="10J/21">10J21</unitid><unitdate normal="1955-04-20/2001-11-30" type="inclusive">Entre le 20 avril 1955 et le 30 novembre 2001</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>On trouve dans ce registre&#160;: le numéro d'inscription et la date de la demande, le nom du demandeur, l'objet et le lieux des travaux, le numéro de de la demande. On trouve parfois la mention «&#160;annulé&#160;» ou «&#160;refus&#160;».</p>
</scopecontent></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>