<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_480</eadid>
        <filedesc>
        
            
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2022">2022</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">02/11/2022</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011667399585xL3cMJ" altrender="">
        
        <did>
            
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unittitle>Versement des avis juridiques et contentieux historiques.</unittitle><unitid identifier="480W/1-480W/12">480W1-12</unitid><unitdate normal="1981-01-01/2015-12-31" type="inclusive">1981-2015</unitdate><langmaterial>Français.</langmaterial>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><appraisal><p>Un&#160;tri&#160;a été effectué sur&#160;les notes manuscrites, brouillons et doublons. Il n'y a pas d'élimination d'autres éléments sur ce fonds.&#160;</p>
</appraisal><arrangement><p>Thématique et chronologique.</p>
</arrangement><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans</p></accessrestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011667400160IZXfCl" level="subfonds"><did><unittitle>Dossiers d'accidents impliquant la responsabilité municipale, procès historiques de la ville.</unittitle><unitdate normal="1992-01-01/2010-12-31" type="inclusive">1992-2010</unitdate><unitid identifier="480W/1-480W/4">480W1-4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2010</p></accessrestrict><c id="a011667400265u4jhVf" level="series"><did><unittitle>Cité Duyck. - Historique : Convention (1993), plans de la cité, évolution de son état; Législation : textes de lois et jurisprudence; Instruction : lettre de dénonciation de situation (anonyme), correspondance, convocation de témoins, témoignages de toutes les parties, avis à partie, ordonnances; Défense des agents : suivi du dossier pour chaque personne inculpées; Responsabilité pénale de la ville : correspondance, documentation; Indemnisation et assurance : suivi financier, correspondance; Documents et notes : procès-verbal de constat, documentation, articles de presse (Nord Eclair, La Voix du Nord).</unittitle><unitdate normal="1992-01-01/2006-12-31" type="inclusive">1992-2006</unitdate><unitid identifier="480W/1">480W1</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2010</p></accessrestrict></c><c id="a011667400282inxomi" level="series"><did><unittitle>Cité Duyck. -  Mesures prises après le verdict : travaux de fermeture de la cité, protocole transactionnel, indemnisations, copies de pièces d'identité de la famille du défunt, échanges avec les assurances générales de France, hommage à la mémoire de Nasserdine Djeghdali (plaques commémoratives, changement de nom dans l'école).</unittitle><unitdate normal="2006-01-01/2010-12-31" type="inclusive">2006-2010</unitdate><unitid identifier="480W/2">480W2</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2010</p></accessrestrict></c><c id="a011667400315jwmyjM" level="series"><did><unittitle>Incendie Beaurepaire. - Dossier de traitement juridique : historique des partenariats, chronologie des événements, législation (décrets, arrêtés, code de la santé etc), fiches d'évaluations de l'insalubrité, taxes, cadastre, plaintes, procédure au tribunal, correspondance, échanges sur les dispositifs (Ville-CAF), compte-rendu de réunions.</unittitle><unitdate normal="2001-01-01/2006-12-31" type="inclusive">2001-2006</unitdate><unitid identifier="480W/3">480W3</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2009</p></accessrestrict></c><c id="a011667400334M3oWte" level="series"><did><unittitle>Incendie Beaurepaire. - Dossier de traitement juridique : articles de presse (Nord Eclair, La Voix du Nord, 20 minutes), correspondance (avocats), notes de synthèse; éléments de procédure : significations d'arrêts, chronologie des faits, résumé d'auditions, conclusions en intervention, mémoire, ordonnances, expertise, décisions; études et recherches d'antécédents de jurisprudence : arrêts de la cour de Colmar (2000), tribunal administratif de Grenoble (2007), arrêté municipal de Chambéry (2007), correspondance, documentation.</unittitle><unitdate normal="2007-01-01/2009-12-31" type="inclusive">2007-2009</unitdate><unitid identifier="480W/4">480W4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2009</p></accessrestrict></c></c><c id="a011667400188UPeSvz" level="subfonds"><did><unittitle>Dossiers de contentieux traités par le service des affaires juridiques de la ville.</unittitle><unitdate normal="1981-01-01/2015-12-31" type="inclusive">1981-2015</unitdate><unitid identifier="480W/5-480W/12">480W5-12</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2015</p></accessrestrict><c id="a011667400695eHUu7Y" level="series"><did><unittitle>Opéra du Nord. - Historique de la création, plan départemental d'hébergement, étude comparative des syndicats intercommunaux, documentation, correspondance; Projet de statuts du syndicat mixte (région, département, Lille-Roubaix-Tourcoing), cahier des charges, compte-rendu de réunions, suivi financier, délibérations du conseil municipal (Roubaix, Tourcoing); Création du syndicat intercommunal "Opéra du Nord" : correspondance, délibérations du conseil municipal, budget primitif.</unittitle><unitdate normal="1981-01-01/1986-12-31" type="inclusive">1981-1986</unitdate><unitid identifier="480W/5">480W5</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 1986</p></accessrestrict></c><c id="a0116674007481JDVtr" level="series"><did><unittitle>Association sécurité des enfants scolarisés (SES). - Conventions (Ville-Bénévoles), rupture de convention, notes, déclaration en préfecture, statuts, exemples de statuts (autres associations), documentation, communiqué de presse, correspondance, convocations, compte-rendu de réunions et de de conseils d'écoles, gestion des prêts de salles, dossier de références au projet.</unittitle><unitdate normal="1984-01-01/1991-12-31" type="inclusive">1984-1991</unitdate><unitid identifier="480W/6">480W6</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 1991</p></accessrestrict></c><c id="a011667400864cEVDvW" level="series"><did><unittitle>Mac Arthur. - Gestion du contentieux sur l'aménagement du territoire : correspondance, mémoires, déclassement parcellaire, délibérations du conseil municipal, notification de jugement.</unittitle><unitdate normal="1997-01-01/2000-12-31" type="inclusive">1997-2000</unitdate><unitid identifier="480W/7">480W7</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2003</p></accessrestrict></c><c id="a011667400923YJ056p" level="series"><did><unittitle>Mac Arthur. - Aides excessives prohibées de la ville à l'entreprise : correspondance, ordonnances, mémoires, observations en réplique, requête, séances, pièces constitutives des dossiers (exemples : exposés des faits, protocole d'accord, plans etc), notes, suivi des honoraires, articles de presse (Nord Eclair), recours introductive d'instance pour annulation d'un permis de construire (photocopie), dispositions à l'aménagement - réglementation, jugement.</unittitle><unitdate normal="1998-01-01/2003-12-31" type="inclusive">1998-2003</unitdate><unitid identifier="480W/8">480W8</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2003</p></accessrestrict></c><c id="a01166740099242OwPY" level="series"><did><unittitle>Colisée. - Comités de pilotage : ordre du jour, correspondance, notes manuscrites, descriptions des thémes abordés, cahier des charges, réflexions autour de la gestion du projet, documentation, extrait du bureau municipal (1er octobre 2002).</unittitle><unitdate normal="2002-01-01/2005-12-31" type="inclusive">2002-2005</unitdate><unitid identifier="480W/9">480W9</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2009</p></accessrestrict></c><c id="a0116674010621G38uC" level="series"><did><unittitle>Colisée. - Gestion d'assurances : correspondance, convention réciproque de renonciation de recours, suivi financier; contrat de location, conseil d'administration, réunions, documentation, notes manuscrites, comités de pilotage, réunions, statuts, législation, conseil municipal, prototype de convention, contrats de travail.</unittitle><unitdate normal="2006-01-01/2009-12-31" type="inclusive">2006-2009</unitdate><unitid identifier="480W/10">480W10</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2009</p></accessrestrict></c><c id="a011667401221efzgPl" level="series"><did><unittitle>Dossier Roms (Gens du voyage, nomades). - Gestion de la situation par la mairie : correspondance (médecins, avocats), mise en place d'une procédure sanitaire (suroccupation dangereuse de bâtiments), tableaux de suivi, rapports d'informations de la police municipale, procès-verbaux d'expulsions, guide de scolarisation, documentation (site : droitdesroms.com), diagnostic global et individualisé sites de Roubaix Nadaud (2013), guide pratique de la domiciliation, communiqué de presse.</unittitle><unitdate normal="2011-01-01/2013-12-31" type="inclusive">2011-2013</unitdate><unitid identifier="480W/11">480W11</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2013</p></accessrestrict></c><c id="a011667401581hphYmr" level="series"><did><unittitle>Entreprise Cazeaux, façades de l'hôtel de ville. - Restauration des façades et liquidation de l'entreprise : correspondance, acte d'engagement, demande d'actualisation de créance, attestations d'assurance, mises en demeure, coût des travaux (suivi financier), mémoires (décompte final), accusations de non-paiement d'une partie des travaux, compte-rendu de réunions et réunions de chantiers, constat contradictoire suite à la résiliation de plein droit du marché, journal  (Nord Eclair - 24 janvier 2014) et articles de presse, notes (architectes, tribunal, ville).</unittitle><unitid identifier="480W/12">480W12</unitid><unitdate normal="2012-01-01/2015-12-31" type="inclusive">2012-2015</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><accessrestrict type="formate"><p>NC Non communicable au bout de 50 ans à partir de 2015</p></accessrestrict></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>