<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_2H</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>2 H - Administration militaire.</titleproper>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2019">2019</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">17/10/2019</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="subseries" id="a011571327258pF9bQ3" altrender="">
        <runner>Administration militaire.</runner>
        <did>
            <unittitle>2 H - Administration militaire.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="2H/1-2H/46">2H1-2H46</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1967-12-31" type="inclusive">1790-1967</unitdate><physdesc>1,5  mètre linéaire</physdesc><origination>Ville de Roubaix.</origination><langmaterial>Le fonds est rédigé en français.</langmaterial>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>La reprise de cette sous-série a été faite en 2019 dans le cadre de la reprise des arriérés des archives modernes et de leur intégration au logiciel Mnesys. Ont également été ajouté au fonds des dossiers issus d'un vrac présent dans les magasins et dont un récolement avait été effectué en 2014.</p></custodhist><acqinfo><p>Versements des services municipaux.</p></acqinfo><scopecontent><p>La sous-série 2 H, issue de la série H du classement des archives modernes relatif aux Affaires militaires, réunit les dossiers relatifs à l'administration militaire, à son organisation et à son fonctionnement.</p><p>Cet inventaire reprend certaines des rubriques du cadre de classement traitant du logement et cantonnement des troupes, de la subsistance et des fournitures faites aux troupes en garnison et des réquisitions, du recensement des chevaux, mulets, voitures attelées et automobiles, des hôpitaux auxiliaires, des sociétés colombophiles et du recensement, de la surveillance et des réquisitions de pigeons voyageurs.</p></scopecontent><appraisal><p>Aucune élimination n'a été pratiquée sur ce fonds.</p></appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement de ce fonds, sauf trouvaille éventuelle de boîtes non cotées en magasin.</p></accruals><arrangement><p>Le cadre de classement adopté aux Archives de Roubaix est celui établi dans un arrêté du 31 décembre 1926 relatif aux archives modernes des communes. Ce système de classement est réglementaire pour les documents produits jusqu'en 1982.</p><p>Un inventaire papier existait déjà en salle de lecture, mais la cotation des dossiers étant très complexe, il a été décidé d'y apporter une analyse archivistique, de recoter les dossiers, afin d'uniformiser le fonds, et de le reconditionner.</p></arrangement><accessrestrict type="formate"><p>Communicable (L'ensemble du fonds est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. Les archives ayant un caractère confidentiel ont dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.)</p></accessrestrict><userestrict><p>Conditions de reproduction : Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p></userestrict><otherfindaid><p>Consulter l'inventaire dans sa version intégrale en <archref href="medias/FRAM59100_2H.pdf" title="" altrender="icon_pdf">PDF</archref></p></otherfindaid>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011571401881sliR1X" level="file"><did><unittitle>Logement et cantonnement.	Subsistance et fournitures aux troupes en garnison. Réquisitions.</unittitle><unitid identifier="2H/1-2H/7">2H1-2H7</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1790-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011571402831SwxAI4" level="subfile"><did><unittitle>Logement et fournitures au détachement de la Cavalerie en garnison. Réquisitions d'ouvriers, de chevaux, de voitures, de bois et fourrages de subsistance : états et mémoires des avances et fournitures faites par des particuliers et la Municipalité, bons de réquisitions (1790-1793) ; Cantonnements de Mouvaux et du Pont du Breucq : bons de réquisitions, états des chariots de convois pour le service de l'Armée française (1793-AnII) ; Réquisitions d'ouvriers, de chevaux, de voitures, de subsistances militaires pour le service des armées françaises : bons de réquisitions (Prairial An II-Germinal An III) ; Réquisitions d'ouvriers, de chevaux, de voitures, de subsistances militaires. Fabrication de salpêtre. Levée de chevaux et placement de chevaux d'artillerie chez les cultivateurs : instructions, circulaires et arrêtés de la Préfecture, tableaux des chevaux fournis, avis, états de répartition des sommes allouées pour fournitures diverses (An IV-1812).</unittitle><unitid identifier="2H/1">2H1</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1812-12-31" type="inclusive">1790-1812</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571403124mxOu3S" level="subfile"><did><unittitle>Subsistance et fournitures aux troupes en garnison : rôle de répartition sur les contribuables des dépenses occasionnées par l'achat des denrées fournies pour le service des troupes cantonnées ou stationnées dans la commune de Roubaix pendant l'année 1814 (Registre in folio, dos en parchemin). </unittitle><unitid identifier="2H/2">2H2</unitid><unitdate normal="1814-01-01/1814-12-31">1814</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571413236lE7QRF" level="subfile"><did><unittitle>Offre faite à l'Empereur de trois cavaliers montés et équipés : correspondance, états des dépenses, pièces comptables (1813) ; Logement et cantonnement des troupes. Subsistance et fournitures aux troupes en garnison. Réquisitions. Règlement des indemnités : instructions, arrêtés, bons de réquisitions, correspondance, listes des chevaux, des voitures et de leurs propriétaires, tableaux de réquisitions, états des consommations des corps ou détachements cantonnés à Roubaix, contrôle par rues des logements militaires (1814), rôle de répartition des sommes et des frais occasionnés, bordereaux des fournitures de convois militaires ordonnées par réquisition ; Compagnies de la Légion de Police : Instructions pour la composition des cadres.</unittitle><unitid identifier="2H/3">2H3</unitid><unitdate normal="1813-01-01/1825-12-31" type="inclusive">1813-1825</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571413370J1eqhZ" level="subfile"><did><unittitle>Subsistance et fournitures aux troupes en garnison. Réquisitions de chevaux. Règlement des indemnités. Approvisionnement des hôpitaux militaires : correspondance, états indiquant les prix des fourrages, état de tous les chevaux (étalons, juments poulinières et chevaux susceptibles de faire un bon service dans l'armée), état des marchés passés par la Brigade de Gendarmerie, affiche pour l'adjudication de la fourniture de denrées, de liquides, de combustibles et autres objets de consommation (1824-1859) ; Transfert de la Brigade de Gendarmerie et organisation du service de santé : correspondance (1834-1859) ; Logement et cantonnement des troupes de passage. Réquisitions. Règlement des indemnités : avis d'arrivées de troupes, correspondance, états nominatifs des officiers, sous-officiers, caporaux et soldats avec indication du logement de chacun d'eux, états des fournitures diverses (fourrages, charbon, chandelles, voitures fournies pour le transport), métré des travaux faits dans la filature de M. Félix GRIMONPREZ pour le logement des troupes, liste pour le contrôle des officiers, listes des habitants susceptibles de loger des militaires (1831-1833).</unittitle><unitid identifier="2H/4">2H4</unitid><unitdate normal="1824-01-01/1856-12-31" type="inclusive">1824-1856</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571413527FYOSP4" level="subfile"><did><unittitle>Logement et cantonnement des troupes de passage. Réquisitions. Règlement des indemnités : correspondance, avis d'arrivées de troupes, états des logements des militaires et de fournitures diverses (fourrages, charbon, objets de couchage, voitures fournies pour le transport de bagages et de militaires infirmes), plan et devis de lits de camp pour la caserne établie dans le bâtiment des écoles communales, état nominatif des habitants qui ont droit au paiement de l'indemnité pour le logement de militaires, états des indemnités dues à la Ville (1841-1849) ; Casernement et subsistance d'un détachement en garnison à Roubaix demandé par la municipalité à la suite de troubles. Réquisitions. Règlement des indemnités : correspondance, délibérations du Conseil Municipal, bordereaux récapitulatifs des journées d'ordinaires dont le montant doit être versé dans la caisse municipale, cahier des charges pour la fourniture du pain aux troupes, appropriation à l'usage de caserne d'un bâtiment situé rue du Bassin appartenant à M. PAQUET (approbation du 19 septembre 1867, correspondance, devis estimatif des travaux à exécuter, plans), état des objets mobiliers existant dans la caserne lors du départ de la troupe, le 21 juillet 1870 (1867-1870) ; Archives du détachement en garnison à Roubaix. - Organisation et fonctionnement : correspondance, récapitulation par chambre du nombre d'hommes qu'il sera possible de loger dans le bâtiment, extraits des registres de délibérations du Conseil Municipal, avis, instructions, dépêches télégraphiques, série des mots d'ordre et de ralliement (1867-1870).</unittitle><unitid identifier="2H/5">2H5</unitid><unitdate normal="1841-01-01/1870-12-31" type="inclusive">1841-1870</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571413748v19dV9" level="subfile"><did><unittitle>Subsistance et fournitures : cahier des charges pour la fourniture des fourrages à la ration, correspondance, affiches pour l'adjudication pour diverses fournitures, extrait des registres des délibérations du Conseil Municipal (1873-1906) ; Logement et cantonnement des troupes : correspondance, instructions, états des ressources pour le logement des troupes (1880-1886) ; Réquisitions : liste des points d'affichage des affiches de mobilisation et des ordres généraux de réquisition, note pour l'établissement du droit à indemnité pour le logement chez l'habitant du personnel des Brigades Topographiques, correspondance et état relatifs au recensement des appareils microphoniques ou télégraphiques (1880-1889) ; Troupes de passage : correspondance et avis d'itinéraire concernant le passage d'un détachement militaire lors des opérations préliminaires de siège en 1893 ; Gendarmerie.- Augmentation de l'effectif : correspondance (1879-1905) ; Troupes en garnison.  Demande d'obtention par la Ville d'une garnison permanente : correspondance, comptes rendus de séances du Conseil Municipal, rapports, extraits des registres de délibérations municipales, étude, extraits de la presse (1883 ; 1886-1892 ; 1909).</unittitle><unitid identifier="2H/6">2H6</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1909-12-31" type="inclusive">1873-1909</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01157141390223POra" level="subfile"><did><unittitle>Logement et cantonnement des troupes de passage lors de grèves de 1921, 1928, 1930 et 1931 : états de répartition, états récapitulatifs du logement et cantonnement fournis par la Ville et les habitants, correspondance, états numériques des officiers logés dans la commune, états des sommes dues ou encaissées à titre d'indemnités, bons de logement, feuilles de renseignements et rapports.</unittitle><unitid identifier="2H/7">2H7</unitid><unitdate normal="1921-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1921-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011571414026BtAOFj" level="file"><did><unittitle>Recensement de chevaux, mulets, voitures attelées et automobiles. </unittitle><unitid identifier="2H/8-2H/19">2H8-2H19</unitid><unitdate normal="1877-01-01/1939-12-31" type="inclusive">1877-1939</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0115714141151nGm9S" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des chevaux, mulets et voitures attelées : instructions, notes, correspondance, états numériques et récapitulatifs, extraits de presse, actes de la Préfecture, avis, affiches.</unittitle><unitid identifier="2H/8">2H8</unitid><unitdate normal="1877-01-01/1898-12-31" type="inclusive">1877-1898</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473234GwaL5a" level="subfile"><did><unittitle>Recensement, inspection et classement des chevaux, mulets et voitures attelées et automobiles : affiches pour le recensement (1910-1939), affiches pour l'inspection et le classement (1911-1935), états numériques (1910-1929).</unittitle><unitid identifier="2H/9">2H9</unitid><unitdate normal="1910-01-01/1939-12-31" type="inclusive">1910-1939</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473323jaSB3t" level="subfile"><did><unittitle>Recensement, inspection et classement des voitures automobiles susceptibles d'être requises : affiches (1920-1935), 4 spécimens de registre de déclarations de véhicule automobiles de tourisme, motocyclettes et poids lourds (1920-1921).</unittitle><unitid identifier="2H/10">2H10</unitid><unitdate normal="1920-01-01/1935-12-31" type="inclusive">1920-1935</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473387G4ieMH" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des chevaux, juments, mulets et mules : registre du classement des chevaux et des réquisitions, classement par cantons et numéros d'ordre.</unittitle><unitid identifier="2H/11">2H11</unitid><unitdate normal="1910-01-01/1911-12-31" type="inclusive">1910-1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473438D4qSqr" level="subfile"><did><unittitle>Recensement de 1912 des chevaux, juments, mulets et mules : listes de recensements des animaux ayant atteint l'âge prescrit par la loi, classement par cantons puis alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/12">2H12</unitid><unitdate normal="1912-01-01/1912-12-31">1912</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473518e8oQPP" level="subfile"><did><unittitle>Recensement de 1913 des chevaux, juments, mulets et mules : listes de recensements des animaux ayant atteint l'âge prescrit par la loi, classement par cantons puis alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/13">2H13</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1913-12-31">1913</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115714735756cPFrM" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des chevaux, juments, mulets et mules : registre de déclarations ouvert le 1er décembre 1913 pour l'année 1914, pour le canton de Roubaix-Nord, classement alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/14">2H14</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1913-1914</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473674tld6iC" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des chevaux, juments, mulets et mules : registre de déclarations ouvert le 1er décembre 1913 pour l'année 1914, pour le canton de Roubaix-Est, classement alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/15">2H15</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1913-1914</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473770E2JlHb" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des chevaux, juments, mulets et mules : registre de déclarations ouvert le 1er décembre 1913 pour l'année 1914, pour le canton de Roubaix-Ouest, classement alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/16">2H16</unitid><unitdate normal="1913-01-01/1914-12-31" type="inclusive">1913-1914</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473824dCtfzh" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des voitures susceptibles d'être requises : registre, classement par cantons puis alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/17">2H17</unitid><unitdate normal="1919-01-01/1919-12-31">1919</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571473870lGGFVY" level="subfile"><did><unittitle>Déclarations de véhicules automobiles : registre des véhicules automobiles de première catégorie - poids lourds, classement par cantons puis alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/18">2H18</unitid><unitdate normal="1922-01-01/1922-12-31">1922</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474051sga7P1" level="subfile"><did><unittitle>Déclarations de véhicules automobiles : registre des véhicules automobiles véhicules automobiles de deuxième catégorie - voitures de tourisme, ambulances et motocyclettes, classement par cantons puis alphabétique des noms de propriétaires.</unittitle><unitid identifier="2H/19">2H19</unitid><unitdate normal="1922-01-01/1922-12-31">1922</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011571474159am9DrB" level="file"><did><unittitle>Hôpitaux auxiliaires. </unittitle><unitid identifier="2H/20-2H/21">2H20-2H21</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1940-12-31" type="inclusive">1911-1940</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0115714742054Yu5t1" level="subfile"><did><unittitle>Installation d'un hôpital de campagne en temps de guerre, attribution de locaux : correspondance relative à l'autorisation accordée à l'Association des Dames Françaises pour l'installation d'un hôpital de campagne auxiliaire en cas de guerre dans les locaux du collège de jeunes filles, délibération du Conseil Municipal.</unittitle><unitid identifier="2H/20">2H20</unitid><unitdate normal="1911-01-01/1911-12-31">1911</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a0115714742619nV5no" level="subfile"><did><unittitle>Militaires malades, blessés ou décédés : dossiers individuels de militaires contenant correspondance, avis, feuilles de renseignements, rapports, télégrammes, états des effets et objets laissés par les soldats, classement alphabétique des noms de ARNOULT à VERVACKE.</unittitle><unitid identifier="2H/21">2H21</unitid><unitdate normal="1929-01-01/1940-12-31" type="inclusive">1929-1940</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011571474329TDJIOi" level="file"><did><unittitle>Pigeons voyageurs, recensement, surveillance, réquisitions.  Sociétés colombophiles. </unittitle><unitdate normal="1860-01-01/1967-12-31" type="inclusive">1860-1967</unitdate><unitid identifier="2H/22-2H/46">2H22-2H46</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a011571474403S463lb" level="subfile"><did><unittitle>Colombophilie et recensement des pigeons voyageurs : instructions, avis, extraits du Journal Officiel, circulaires, arrêtés, correspondance, décrets, extraits des actes de Préfecture, extraits de presse, liste des autorisations retournées en Préfecture (14 novembre 1930).</unittitle><unitid identifier="2H/22">2H22</unitid><unitdate normal="1926-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1926-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474462qf2Dfr" level="subfile"><did><unittitle>Recensement et concours de pigeons voyageurs : affiches et correspondance relative au recensement des pigeons voyageurs et aux concours militaires et de la Fédération Colombophile du Nord.</unittitle><unitid identifier="2H/23">2H23</unitid><unitdate normal="1884-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1884-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474518It56Co" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs : affiches relatives aux déclarations annuelles pour le recensement, avis de fermeture des colombiers, arrêtés préfectoraux, états récapitulatifs.</unittitle><unitid identifier="2H/24">2H24</unitid><unitdate normal="1909-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1909-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474562he6GGU" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1939 et sous l'occupation : feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, listes alphabétiques des détenteurs de colombiers de pigeons voyageurs autorisés, de colombophiles ne détenant plus de pigeons voyageurs, instructions, affiche, correspondance, déclarations annuelles. </unittitle><unitid identifier="2H/25">2H25</unitid><unitdate normal="1939-01-01/1945-12-31" type="inclusive">1939-1945</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474648nsUyM9" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1946 : déclarations annuelles de pigeons voyageurs, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, correspondance.</unittitle><unitid identifier="2H/26">2H26</unitid><unitdate normal="1946-01-01/1946-12-31">1946</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01157147469024n3MT" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1947 : instructions, avis, arrêté ministériel, correspondance, listes alphabétiques de personnes fournies pour des vérifications par la police, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, listes alphabétiques de personnes décédées, ou ayant renoncé à l'élevage de pigeons voyageurs ou autorisées à détenir des pigeons voyageurs en 1939 et qui n'ont pas fait de déclaration lors du présent recensement, demandes d'enquêtes et réponses.</unittitle><unitid identifier="2H/27">2H27</unitid><unitdate normal="1946-01-01/1947-12-31" type="inclusive">1946-1947</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474846geRhJu" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1949 : rapports de police, listes alphabétiques de personnes décédées, ayant quitté Roubaix ou autorisées à détenir des pigeons voyageurs et qui ont renoncé provisoirement ou définitivement, instructions, correspondance, demandes d'enquêtes et réponses, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, déclarations provisoires reçues entre 1948 et 1950.</unittitle><unitid identifier="2H/28">2H28</unitid><unitdate normal="1948-01-01/1950-12-31" type="inclusive">1948-1950</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571474916o2evfG" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1953 : listes alphabétiques de personnes autorisées à détenir des pigeons voyageurs décédées, ou ayant quitté Roubaix ou autorisées à détenir des pigeons voyageurs et qui ont renoncé provisoirement ou définitivement, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, correspondance et déclarations de personnes renonçant à l'élevage, instructions, demandes d'enquêtes et réponses.</unittitle><unitid identifier="2H/29">2H29</unitid><unitdate normal="1947-01-01/1953-12-31" type="inclusive">1947-1953</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571475013nGbn52" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1956 : instructions, correspondance, listes alphabétiques de colombophiles n'ayant pas fait de déclaration ainsi que des personnes autorisées à détenir des pigeons voyageurs et qui ont renoncé définitivement, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune, arrêté ministériel.</unittitle><unitid identifier="2H/30">2H30</unitid><unitdate normal="1955-01-01/1956-12-31" type="inclusive">1955-1956</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571475129dIqI9a" level="subfile"><did><unittitle>Recensement des pigeons voyageurs au 1er janvier 1959 : déclarations annuelles de pigeons voyageurs, instructions, arrêté ministériel, feuilles de renseignements sur les ressources colombophiles de la commune.</unittitle><unitid identifier="2H/31">2H31</unitid><unitdate normal="1949-01-01/1959-12-31" type="inclusive">1949-1959</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571475641v6eUu5" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance. - Refus d'autorisations d'élever des pigeons voyageurs : correspondance, arrêtés préfectoraux de retraits ou de refus d'autorisationn (1909-1912 ; 1919-1938).</unittitle><unitid identifier="2H/32">2H32</unitid><unitdate normal="1909-01-01/1938-12-31" type="inclusive">1909-1938</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571475740no8Ef4" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : listes alphabétiques des colombophiles décédés, ayant quitté Roubaix, ou renonçant définitivement à l'élevage de pigeons voyageurs ou en possession d'une nouvelle autorisation entre 1931 et 1939.</unittitle><unitid identifier="2H/33">2H33</unitid><unitdate normal="1931-01-01/1939-12-31" type="inclusive">1931-1939</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571475976Z3O34O" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : rejets de demandes d'autorisation d'ouverture de colombiers, copies des autorisations délivrées aux étrangers.</unittitle><unitdate normal="1947-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1947-1958</unitdate><unitid identifier="2H/34">2H34</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476149fd6ARB" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : autorisations d'ouvertures de colombiers, classement alphabétique des noms de personnes bénéficiant des autorisations, liste, correspondance.</unittitle><unitid identifier="2H/35">2H35</unitid><unitdate normal="1897-01-01/1949-12-31" type="inclusive">1897-1949</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476304bLRdss" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de AELVOET à CARETTE.</unittitle><unitid identifier="2H/36">2H36</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476385ba0Fy3" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de CARLIER à DELBARRE.</unittitle><unitid identifier="2H/37">2H37</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476516BH4nVc" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de DELBECQ à DIVOL.</unittitle><unitid identifier="2H/38">2H38</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476578DVZytp" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de DOGIMONT à GILMÉ.</unittitle><unitid identifier="2H/39">2H39</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476634SQdbjc" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de GLADIEUX à LELONG.</unittitle><unitid identifier="2H/40">2H40</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476687f6hFMM" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de LEMAIRE à OVAERT.</unittitle><unitid identifier="2H/41">2H41</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571476818Mbaqel" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de PARDOEN à TONNEAU.</unittitle><unitid identifier="2H/42">2H42</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01157147687950JUYA" level="subfile"><did><unittitle>Surveillance : fiches individuelles de renseignements et de suivi des personnes autorisées à ouvrir des colombiers, classement alphabétique des noms de TOURNEMINE à ZENNEVORT.</unittitle><unitid identifier="2H/43">2H43</unitid><unitdate normal="1932-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1932-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01157147695286bDhF" level="subfile"><did><unittitle>Sociétés colombophiles : dossiers des différentes sociétés contenant de la correspondance, des rapports d'enquêtes relatifs à la conduite et à la moralité des fondateurs, les règlements de certaines sociétés et des demandes de subventions ou de médailles pour des concours, classement alphabétique des noms de sociétés de « L'Abattoir » à « Le Petit Pigeon Bleu ».</unittitle><unitid identifier="2H/44">2H44</unitid><unitdate normal="1860-01-01/1862-12-31" type="inclusive">1860-1862</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571477045JtACL3" level="subfile"><did><unittitle>Sociétés colombophiles : dossiers des différentes sociétés contenant de la correspondance, des rapports d'enquêtes relatifs à la conduite et à la moralité des fondateurs, les règlements de certaines sociétés et des demandes de subventions ou de médailles pour des concours, classement alphabétique des noms de sociétés de « Le Pigeon Blanc » à « Les Vrais Colombophiles ».</unittitle><unitid identifier="2H/45">2H45</unitid><unitdate normal="1860-01-01/1862-12-31" type="inclusive">1860-1862</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011571477152T7QQUa" level="subfile"><did><unittitle>Sociétés colombophiles : fichier de renseignements des sociétés colombophiles, classement alphabétique des noms de sociétés de « L'Abattoir » à « Les Vrais Colombophiles ».</unittitle><unitid identifier="2H/46">2H46</unitid><unitdate normal="1863-01-01/1867-12-31" type="inclusive">1863-1867</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>