<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader findaidstatus="unverified-partial-draft">
        <eadid>FRAM59100_4I</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>4I - Répression</titleproper>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation> produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation"/></creation>
            <langusage> rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011467292344bIrYMn" altrender="">
        <runner>Sous-série 4 I</runner>
        <did>
            <unittitle>4I - Répression</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="4I/1-4I/6">4I1-6</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1930-12-31" type="inclusive">1790-1930</unitdate><langmaterial>Français</langmaterial><physdesc><extent>0,18 ml</extent></physdesc>
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><custodhist><p>Les archives produites par l'administration de Roubaix depuis 1789 sont publiques et relèvent de la responsabilité du maire. Elles doivent donc être versées au service d'Archives municipales pour y être conservées. La série I a déjà fait l'objet d'une cotation vers le milieu du XXème siècle dont certains documents gardent encore la trace. En 2016, le fonds fait l'objet d'un reclassement réglementaire et d'un reconditionnement. Inventaire manuscrit reprit sous forme numérique</p></custodhist><acqinfo><p>Versements successifs des différents services.</p></acqinfo><scopecontent><p>la sous-série 4 I ne comporte que peu de documents. Trois grands thèmes en ressortent malgré tout. Tout d'abord les établissements de répression et de préservation hors Roubaix, dans lesquels certains roubaisiens eurent l'occasion de travailler. La maison d'arrêt de Roubaix qui était située au sein de l'hôtel de ville. Enfin la ville de Roubaix possédait également un dépôt de sûreté, où les individus séjournaient avant d'être jugés ; cette sous-série concerne les documents relatifs à la gestion de celui-ci.</p></scopecontent><appraisal><p>Il n'y a pas eu d'éliminations sur ces fonds.</p></appraisal><accruals><p>Il n'est pas prévu d'accroissement à ces fonds, sauf trouvaille éventuelle de boîtes non cotées en magasin.</p></accruals><arrangement><p>Numérique et au dossier.</p></arrangement><accessrestrict><p>L'ensemble du fonds est librement communicable. Les archives présentes ont été produites par des institutions publiques. Les archives ayant un caractère confidentiel ont dépassé le délai de confidentialité de 50 ans. La consultation doit se faire en salle de lecture.</p></accessrestrict><accessrestrict type="formate"><p>Communicable</p></accessrestrict><userestrict><p>Les documents sont reproductibles dans le respect des conditions contenues dans le règlement du service des Archives municipales de Roubaix présent en salle de lecture.</p></userestrict>
        <dsc type="in-depth">
            <c id="a011620834015gg4vW4"><did><unittitle><emph render="bold">Établissements de répression et de préservation.</emph> - nomination de Noël Etienne comme surveillant stagiaire de la maison d'arrêt de Saint-Omer et de madame Léontine Gouin comme surveillant à la maison centrale de Rennes : avis de nomination, correspondance.</unittitle><unitid identifier="4I/1">4I1</unitid><unitdate normal="1920-01-01/1930-12-31" type="inclusive">1920-1930</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011620834065tdBSeg"><did><unittitle><emph render="bold">Prison. -</emph> décès d'un détenu roubaisien à la maison d'arrêt de Loos, Jules Empin : avis de décès.</unittitle><unitid identifier="4I/2">4I2</unitid><unitdate normal="1927-01-01/1927-12-31">1927</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011620834093Xs2PJA"><did><unittitle><emph render="bold">Maison d'arrêt de Roubaix</emph>. - état nominatif des individus y ayant séjourné : listes.</unittitle><unitid identifier="4I/3-4I/4">4I3-4</unitid><unitdate normal="1885-01-01/1906-12-31" type="inclusive">1885-1906</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><c id="a0116208341338auBbl"><did><unittitle>1885-1894</unittitle><unitid identifier="4I/3">4I3</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011620834146zOqpeq"><did><unittitle>1896-1910</unittitle><unitid identifier="4I/4">4I4</unitid></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011620834161mzlQ7j"><did><unittitle><emph render="bold">Dépôt de sûreté.</emph> - organisation, fonctionnement, nominations des gardiens, transferts de prisonniers, les évasions et sécurité du dépôt, affaires courantes : délibérations, marché de gré à gré, listes des prisonniers, actes de préfecture, affiches, correspondance.</unittitle><unitid identifier="4I/5">4I5</unitid><unitdate normal="1790-01-01/1903-12-31" type="inclusive">1790-1903</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011620834182yyUeEH"><did><unittitle><emph render="bold">Dépôt de sûreté municipal.</emph> - règlement des frais de fonctionnement : rapport historique, correspondance.</unittitle><unitid identifier="4I/6">4I6</unitid><unitdate normal="1928-01-01/1928-12-31">1928</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c>

        </dsc>
    </archdesc>
</ead>