<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "ead.dtd">
<ead audience="external">
    <eadheader>
        <eadid>FRAM59100_000077</eadid>
        <filedesc>
        
            <titlestmt>
                <titleproper>Répertoires et registres du cimetière.</titleproper>
                
                
            </titlestmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives de la ville de Roubaix</publisher>
                
                
                <date normal="2023">2023</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche produit au moyen du logiciel Mnesys de la société Naoned le <date type="creation">18/01/2023</date></creation>
            <langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre">français</language></langusage>
        </profiledesc>
    </eadheader>
    <archdesc level="fonds" id="a011674053109JzVlR7" altrender="">
        <runner>Répertoires et registres du cimetière.</runner>
        <did>
            <unittitle>Répertoires et registres du cimetière.</unittitle>
            <repository>Archives de la ville de Roubaix</repository><unitid identifier="4NC/1-4NC/17">4 Nc 1-17</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1960-12-31" type="inclusive">1850-1960</unitdate><langmaterial><lb/>
Français.<lb/>
&#160;</langmaterial>
            
            
            
            
            
        </did>
        
        <note type="mnesysinternal"><p/></note><bioghist><p>Selon le Code Général des Collectivités Territoriales, (articles L. 2213-7 à 2213-15), la commune a pour obligation d'aménager un ou plusieurs terrains consacrés à l'inhumation des morts. Des concessions peuvent être accordées aux personnes qui souhaitent fonder une sépulture, sous la forme de concessions temporaires (15 ans), trentenaires ou perpétuelles. Les concessions sont accordées moyennant le versement d'un capital dont le montant est fixé par le conseil municipal. Le cimetière est régi par un règlement de fonctionnement et la commune doit en assurer l'entretien. Le maire autorise les opérations se déroulant dans le cimetière (inhumation, exhumation, dispersion des cendres, dépôt et retrait des urnes funéraires&#038;) ainsi que les crémations.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Le premier cimetière de la ville de Roubaix a été aménagé au XIIe siècle, à côté de l'église Saint-Martin. L'édit du 10 mars 1776, interdisant l'inhumation dans et autour des lieux de culte, impose aux communes de déplacer leur cimetière en périphérie. En 1804, la ville de Roubaix aménage donc un nouveau terrain, appelé le champ du Beaurewaert, le long de l'actuelle rue de Valmy. Trois ans plus tard, l'espace manque déjà et le cimetière est déplacé au hameau du Fresnoy, devenu depuis le site de l'Ecole nationale supérieure d'art et d'industrie textile.</p>

<p>L'actuel cimetière est situé entre la Grande Rue et la rue de Cartigny, il longe le canal, quais de Rouen et de Toulon. Son implantation date de 1848. Il s'agit du quatrième cimetière de la commune. L'entrée et les quatre premiers carrés sont d'abord aménagés mais, rapidement, la ville doit acquérir des terrains supplémentaires. En 1855, le cimetière compte une dizaine de carrés. De nouvelles extensions ont lieu dans les années qui suivent. Les terres agricoles du manoir de la Bourde sont achetées au comte de Lannoy. Un ultime agrandissement d'environ cinq hectares est entrepris dans les années 1920. Le cimetière s'étend alors sur une superficie d'environ 17 hectares et occupe aujourd'hui la sixième place des cimetières français après ceux de Marseille (63 ha), du Père Lachaise (44 ha), de Lille-Sud (33 ha), de Lille-Est (22 ha) et de Tourcoing (20 ha).</p>
</bioghist><custodhist><p>La sous-série 4 N avait fait l'objet d'une cotation vers le milieu du XXème siècle dont certains documents gardent encore la trace. Un nouveau classement et un inventaire sommaire non réglementaire avaient ensuite été réalisés vers 1985. En 2016, la sous-série fait l'objet d'un reclassement réglementaire et d'un reconditionnement.</p>
</custodhist><acqinfo><p>Entrée par versements des services municipaux de la ville.</p>
</acqinfo><scopecontent><p>La sous-série 4 N comprend tous les documents relatifs à la gestion des concessions du cimetière de Roubaix, depuis l'aménagement du nouveau cimetière en 1848, jusque 1988. Les archives classées dans cette série permettent d'effectuer des recherches générales sur la gestion des terrains du cimetière, et des recherches nominatives et individuelles pour les personnes souhaitant retrouver un défunt ou un emplacement de concession.</p>

<p>&#160;</p>

<p>La sous-série a été classée selon 3 types de documents :</p>

<p>&#160;</p>

<p>- Les agendas, en 4 N a, qui permettent la recherche de personne par leur date d'entrée dans le cimetière de Roubaix.</p>

<p>&#160;</p>

<p>- Les actes de concessions temporaires, trentenaires et perpétuelles, en 4 N b, qui sont les actes d'achat d'une concession. Classés par ordre chronologique, on peut y trouver des informations sur l'acheteur et sur le défunt inhumé dans la concession.</p>

<p>&#160;</p>

<p>- Les registres, en 4 N c, sont difficilement exploitables car ils ne constituent pas un ensemble sériel. On peut toutefois y trouver des inventaires des sépultures par allée, un registre des inhumations d'enfants... Les registres 4 N c 1, 2, 3, 4 et 6 permettent notamment de faire l'inventaire des concessions perpétuelles, des monuments et chapelles des grandes familles roubaisiennes.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Méthodes de recherche&#160;: L'entrée dans le fonds d'archives du cimetière peut donc s'effectuer de 2 façons&#160;: chronologique (recherches généalogiques, recherche d'un acte d'achat) ou géographique (historique d'une concession). A cet effet, plusieurs outils sont à la disposition du chercheur au service du cimetière et au service des archives.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Au service du cimetière on trouvera&#160;:</p>

<p>Les registres d'inhumations,</p>

<p>les fiches de suivi de concessions qui indiquent tous les défunts inhumés dans une concession (informations qui ne figurent pas sur les actes),<lb/>
le logiciel de gestion du cimetière qui permet une recherche par nom ou par emplacement.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Au service des Archives on trouvera&#160;:</p>

<p>les agendas (4 N a),<lb/>
les actes de concession (4 N b),<lb/>
les registres d'inventaire des concessions (4 N c),<lb/>
les registres d'achat de concession (4 N c).</p>
</scopecontent><arrangement><p>Le cadre de classement adopté aux Archives de Roubaix est celui établi dans un arrêté du 31 décembre 1926 relatif aux archives modernes des communes. La série N est dédiée aux biens communaux, terre, bois et eau. Elle se découpe ensuite en plusieurs sous-séries :</p>

<p>- 1 N : Biens communaux</p>

<p>- 2 N : Bois</p>

<p>- 3 N : Eaux</p>

<p>- 4 N : Propriétés et droits divers (comprenant les concessions du cimetière)</p>

<p>- 5 N : Biens nationaux.</p>

<p>Toutefois, le service ne conservant pas d'archives susceptibles d'être classées en 1 N, 2 N, 3 N ou 5 N, seule la sous-série 4 N relative aux concessions du cimetière subsiste. Le choix de garder ce découpage en sous-série a été fait, dans l'éventualité d'un versement d'archives modernes susceptibles d'être versées dans les autres sous-séries.</p>

<p>&#160;</p>

<p>Ce système de classement est réglementaire pour les documents allant jusqu'en 1982. Au delà, l'instruction de la direction des Archives de France AD 83-1 du 8 mars 1983 préconise le recours au classement continu en W. A Roubaix, la sous-série 4 N court jusqu'en 1988.</p>

<p>&#160;</p>
</arrangement><accessrestrict><p>Les actes de concessions sont protégés par un délai de communicabilité de 50 ans. Avant 50 ans, les actes sont communicables uniquement aux ayants droit des personnes inhumées dans la concession. Après 50 ans, les documents sont communicables à tous, quelle que soit leur situation par rapport aux titulaires de la concession, selon les articles L213-1 et 213-2 du Code du Patrimoine relatifs aux archives publiques.</p>

<p>Les registres sont librement accessibles et communicables sans délai.</p>

<p>Pour une recherche d'acte de concession, il est préférable de s'adresser au service du cimetière qui traitera la demande, en relation avec le service des archives.</p>
</accessrestrict>
        <dsc type="in-depth"><c id="a011674053236IVZleB" level="subfonds"><did><unittitle>Registres d'inventaire des concessions.</unittitle><unitid identifier="4N/C/1-4N/C/6">4 N c 1-6</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1960-12-31" type="inclusive">1850-1960</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Ces registres permettent de réaliser un historique de l'occupation des concessions depuis 1850 (nom du concessionnaire, noms des défunts inhumés). La recherche s'effectue par emplacement de concession&#160;: allée, numéro d'emplacement dans le cimetière. Pour une recherche nominative, il est nécessaire de connaître l'emplacement de la concession.</p>
</scopecontent><c id="a011674053311rnh3An" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires et temporaires des allées 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 12, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 26 et 28.</unittitle><unitid identifier="4N/C/1">4 N c 1</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1931-12-31" type="inclusive">1850-1931</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053403w8S76d" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires et temporaires des allées 1A, 1bis, 1T, 2bis, 3, 3A, 3B, 3bis, 4bis, 5B, 5bis, 6bis, 7bis, 8bis, 9, 10bis, 17, 20, 20T, 22, 24, 26, 30, 32, 34, 36 et 38.</unittitle><unitid identifier="4N/C/2">4 N c 2</unitid><unitdate normal="1933-01-01/1958-12-31" type="inclusive">1933-1958</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a01167405344327W9wj" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires et temporaires des allées 5B,  5C, 7A, 9A et 18P.</unittitle><unitid identifier="4N/C/3">4 N c 3</unitid><unitdate normal="1930-01-01/1960-12-31" type="inclusive">1930-1960</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053470vBUrbw" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles de l'allée 11.</unittitle><unitid identifier="4N/C/4">4 N c 4</unitid><unitdate normal="1930-01-01/1931-12-31" type="inclusive">1930-1931</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053499O9utyf" level="series"><did><unittitle>Concessions trentenaires et temporaires des allées 13, 15 et 17.</unittitle><unitid identifier="4N/C/5">4 N c 5</unitid><unitdate normal="1942-01-01/1946-12-31" type="inclusive">1942-1946</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053526oWcy2y" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires et temporaires des allées 1 à 18. Registre complété sommairement.</unittitle><unitid identifier="4N/C/6">4 N c 6</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1930-12-31" type="inclusive">1850-1930</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a0116740535653nyfAY" level="subfonds"><did><unittitle>Registres de souscription aux concessions.</unittitle><unitid identifier="4N/C/7-4N/C/13">4 N c 7-13</unitid><unitdate normal="1845-01-01/1924-12-31" type="inclusive">1845-1924</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Ces registres sont un relevé journalier des achats de concessions. La recherche s'effectue par date d'achat de la concession. On y trouve le nom de l'acheteur,&#160; la date de l'achat, le nom et date de décès de la personne à inhumer. En revanche, le registre n'indique pas l'emplacement de la concession.</p>
</scopecontent><c id="a011674053630dYfmge" level="series"><did><unittitle>Concessions trentenaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/7">4 N c 7</unitid><unitdate normal="1845-01-01/1901-12-31" type="inclusive">1845-1901</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053666FBCEbr" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles et trentenaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/8">4 N c 8</unitid><unitdate normal="1850-01-01/1901-12-31" type="inclusive">1850-1901</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053699RwVnTF" level="series"><did><unittitle>Concessions décennales.	</unittitle><unitid identifier="4N/C/9">4 N c 9</unitid><unitdate normal="1868-01-01/1901-12-31" type="inclusive">1868-1901</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053725gPihd2" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires, temporaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/10">4 N c 10</unitid><unitdate normal="1873-01-01/1895-12-31" type="inclusive">1873-1895</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053755fb6Cyr" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires, temporaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/11">4 N c 11</unitid><unitdate normal="1881-01-01/1891-12-31" type="inclusive">1881-1891</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053792IIHMEE" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires, temporaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/12">4 N c 12</unitid><unitdate normal="1895-01-01/1904-12-31" type="inclusive">1895-1904</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c><c id="a011674053822psGWWI" level="series"><did><unittitle>Concessions perpétuelles, trentenaires, temporaires.</unittitle><unitid identifier="4N/C/13">4 N c 13</unitid><unitdate normal="1919-01-01/1924-12-31" type="inclusive">1919-1924</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note></c></c><c id="a011674053862Cu6Zyh" level="subfonds"><did><unittitle>Registre des inhumations d'enfants.</unittitle><unitid identifier="4N/C/14">4 N c 14</unitid><unitdate normal="1874-01-01/1885-12-31" type="inclusive">1874-1885</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>La recherche s'effectue chronologiquement, par date de la déclaration de décès de l'enfant. On y trouve le nom de l'enfant, son adresse, sa date de décès, son âge et le numéro de permis d'inhumer.</p>
</scopecontent></c><c id="a011674053920VJ1Y9v" level="subfonds"><did><unittitle>Répertoire des actes enregistrés.	</unittitle><unitid identifier="4N/C/15">4 N c 15</unitid><unitdate normal="1945-01-01/1953-12-31" type="inclusive">1945-1953</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>La recherche s'effectue par ordre chronologique d'achat. Le registre a un usage uniquement comptable car il indique le prix des concessions.</p>
</scopecontent></c><c id="a011674053983W5bgaJ" level="subfonds"><did><unittitle>Tables alphabétiques des noms de concessionnaires (concessions perpétuelles, trentenaires, temporaires).</unittitle><unitid identifier="4N/C/16-4N/C/17">4 N c 16-17</unitid><unitdate>sans date</unitdate></did><note type="mnesysinternal"><p/></note><scopecontent><p>Ces registres renvoient à un numéro d'emplacement de concession. Cependant, aucune date ne figure dans ces registres et aucune correspondance n'a pu être effectuée avec les registres précédents. Leur usage et leur fiabilité sont donc indéterminés et les éléments de réponse à une recherche peu probable.</p>
</scopecontent></c>
            
        </dsc>
    </archdesc>
</ead>